{
    "queries": {
        "132b18e9-cb9c-4c24-9a81-2b5b1dec3478": "Quelle est la date du document de travail des services de la Commission pour la France ?",
        "09502b2f-1d90-4046-915f-82923c257ba5": "Quel est le titre du document de travail des services de la Commission pour la France ?",
        "806a988c-d745-4d79-bc0a-139da95da01f": "Quel est le num\u00e9ro de r\u00e9f\u00e9rence du document de travail des services de la Commission pour la France ?",
        "f3de1a61-c91c-4f57-ab9b-0bf04ccfc268": "Quel est le sujet principal du document de travail des services de la Commission pour la France ?",
        "d1a26198-61ff-4ba4-afba-ad896ebce157": "Quelle est la recommandation du Conseil concernant le programme national de r\u00e9forme de la France pour 2023 ?",
        "13c16025-336d-483c-bd23-9adfbf64c1d7": "Quel est le programme mentionn\u00e9 dans la recommandation du Conseil ?",
        "81fb5c55-73e4-4c3e-8ce2-7b4c6f4caf11": "Quelle est la r\u00e9f\u00e9rence du document accompagnant le rapport pour la France ?",
        "a662ff2a-af95-4f71-94de-bcaa30723e86": "Quelle est la date de publication de la recommandation de recommandation du Conseil ?",
        "aa04cf3e-efdb-4810-8801-4cfb5b9891fa": "Quel est le contenu du document de travail des services de la Commission pour la France ?",
        "35146302-c5d7-4660-93c5-c4d0b83a3ea8": "Quelle est la position du Conseil sur le programme de stabilit\u00e9 de la France pour 2023 ?",
        "26e69288-63f9-4a54-b36b-22a4b919d222": "Quelles sont les principales raisons du ralentissement de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise au second semestre 2022 ?",
        "8e27a626-a68f-4e63-965a-c993a46fb4b6": "Quelle est l'estimation de la croissance du PIB r\u00e9el en 2022 ?",
        "084c6298-8350-4f84-b51b-54825ec706a3": "Quels sont les facteurs qui devraient entra\u00eener une diminution de l'investissement en 2023 ?",
        "d2cfb936-eb2e-4ab4-acf0-f1da4d5dfe8d": "Quelle est la pr\u00e9vision de croissance de l'activit\u00e9 \u00e9conomique en 2023 et en 2024 ?",
        "5b2756c4-5692-4a62-abec-47242e425a73": "Quels ont \u00e9t\u00e9 les effets de l'invasion de l'Ukraine par la Russie sur l'\u00e9conomie fran\u00e7aise en 2022 ?",
        "064ae102-926e-490f-9225-60f44bf64260": "Comment les mesures prises par les pouvoirs publics ont-elles att\u00e9nu\u00e9 les effets de la crise \u00e9nerg\u00e9tique sur les m\u00e9nages et les entreprises en France ?",
        "6476ba2d-e8cd-422e-9384-905e82f741ea": "Quelle est la pr\u00e9vision d'inflation pour 2023 et 2024 en France ?",
        "ceeb9c1b-6979-4542-8fb7-98eec03293d3": "Comment les mesures prises pour contrebalancer les effets de la crise \u00e9nerg\u00e9tique ont-elles affect\u00e9 les finances publiques en France ?",
        "5872820d-e946-48d0-9eba-1168e7e1a0f6": "Quel \u00e9tait le d\u00e9ficit des administrations publiques en 2022 et comment cela se compare-t-il aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes ?",
        "8e6a1c9e-fe9d-455f-ae3b-db7cb70dfa25": "Quels sont les facteurs qui ont contribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9duction du d\u00e9ficit des administrations publiques en 2022 ?",
        "9c5e46a8-dd6d-4c1d-bb76-772089f26305": "Quel est le principal facteur qui a contribu\u00e9 \u00e0 l'augmentation de la charge d'int\u00e9r\u00eat sur la dette ?",
        "e0c68b80-870d-4d7a-834d-309b2fa08aa0": "Quelle est la pr\u00e9vision du d\u00e9ficit en pourcentage du PIB pour l'ann\u00e9e 2024 ?",
        "298bcfab-f26e-4211-9dc2-f496ac6ecb0e": "Quelle est la pr\u00e9vision de la dette publique en pourcentage du PIB pour l'ann\u00e9e 2024 ?",
        "18c96775-9e67-4692-961f-0c07f648107d": "Quelles mesures ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es pour att\u00e9nuer les cons\u00e9quences des prix \u00e9lev\u00e9s de l'\u00e9nergie et de l'inflation ?",
        "2d5c58e6-be9c-47fd-be4a-2b51433ff027": "Quelle est la pr\u00e9vision du d\u00e9ficit en pourcentage du PIB pour l'ann\u00e9e 2023 ?",
        "e0f2aa28-2aa1-454e-90f9-dcad4b76c151": "Quelle est la pr\u00e9vision de la dette publique en pourcentage du PIB pour l'ann\u00e9e 2022 ?",
        "39bab4e8-886e-40b9-8a4d-88ca92bf397d": "Quelles sont les vuln\u00e9rabilit\u00e9s macro\u00e9conomiques auxquelles la France est confront\u00e9e ?",
        "cedf5adf-7f32-4244-abd8-e7f34df59b10": "Quelle est la tendance pr\u00e9vue de la dette publique \u00e0 moyen terme en l'absence d'action des pouvoirs publics ?",
        "d72d41e8-d562-41a7-8e38-441047901762": "Quelle est la pr\u00e9vision de la dette publique en pourcentage du PIB pour l'ann\u00e9e 2024 ?",
        "adeb24c1-41da-4639-85a8-265b40ebc5e5": "Quelle est la pr\u00e9vision du d\u00e9ficit en pourcentage du PIB pour l'ann\u00e9e 2024 ?",
        "c340a6cf-6c44-4d0f-921a-0b7df767a239": "Quelles sont les deux principales vuln\u00e9rabilit\u00e9s \u00e9valu\u00e9es dans le cadre du bilan approfondi ?",
        "c3c71b95-0ac5-4cf3-a341-89dc873069c7": "Quelles sont les r\u00e9formes mises en place pour r\u00e9duire les co\u00fbts de main-d'\u0153uvre et les imp\u00f4ts sur la production ?",
        "eba09229-6873-4dbe-9c59-31985847d2d0": "Quels sont les objectifs du plan pour la reprise et la r\u00e9silience en termes d'investissements ?",
        "70a6a746-7272-4652-91c6-8fe162d425f4": "Quelle est l'\u00e9volution du march\u00e9 du travail en 2022 ?",
        "63a0b037-1de9-4cc8-8705-dbe297f0f07a": "Quel est le taux de ch\u00f4mage au quatri\u00e8me trimestre 2022 ?",
        "3690556e-bc24-4b89-9b12-36045c504c24": "Quel est le taux d'emploi des personnes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 64 ans au quatri\u00e8me trimestre 2022 ?",
        "9d587a76-9a61-4a04-88d9-7d59bc1cac65": "Quels sont les obstacles persistants pour les groupes vuln\u00e9rables sur le march\u00e9 du travail ?",
        "1dcb1540-5352-46ba-86a9-b8d2ca39bda1": "Quels sont les principaux secteurs touch\u00e9s par les p\u00e9nuries de main-d'\u0153uvre ?",
        "66581ac0-8171-4cd2-b7cb-5206b1d9192d": "Quels sont les principaux obstacles au recrutement signal\u00e9s par les employeurs ?",
        "b8340259-cc7d-4c2e-88bd-f21dc86dcd70": "Quelles mesures ont \u00e9t\u00e9 mises en \u0153uvre pour r\u00e9duire les tensions en mati\u00e8re de recrutement et comment \u00e9valuer leurs r\u00e9sultats actuels ?",
        "e0e850fe-93b5-4a3c-8547-54169b5a3d0f": "Quelles sont les r\u00e9formes r\u00e9centes qui devraient soutenir l'emploi et la croissance \u00e9conomique ?",
        "5b4becd0-5bd0-4ca6-953c-8fe0d395235d": "Quelle mesure dissuasive a \u00e9t\u00e9 introduite dans la r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage de 2019 ?",
        "a4d464f0-9cf0-49f2-9545-f04b5c8fb1ae": "Selon les pr\u00e9visions, \u00e0 quel trimestre de l'ann\u00e9e 2022 la segmentation du march\u00e9 du travail devrait-elle revenir \u00e0 des niveaux inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux d'avant la crise ?",
        "d1392976-8ab8-4231-bbd0-b9708ff3cdf7": "Quelle loi a \u00e9t\u00e9 introduite en d\u00e9cembre 2022 pour moduler la dur\u00e9e des allocations ch\u00f4mage en fonction de la situation du march\u00e9 du travail ?",
        "88d79c83-b046-41ba-9061-16a437a78b06": "Comment le rel\u00e8vement de l'\u00e2ge effectif de la retraite devrait-il avoir une incidence positive sur la croissance potentielle \u00e0 moyen terme ?",
        "c8b2fce1-dae7-4321-9665-5bd9722f5699": "Quel principe du socle europ\u00e9en des droits sociaux est mentionn\u00e9 dans le texte ?",
        "50a91410-52fc-49bd-99d2-15961f626b80": "Qui est impliqu\u00e9 dans la participation active selon le principe 8 du socle europ\u00e9en des droits sociaux ?",
        "e56b096c-3ea8-4ad4-b222-580c15449f71": "Quels sont les indicateurs du tableau de bord social de la France li\u00e9s au socle europ\u00e9en des droits sociaux ?",
        "74a70dc0-f158-4181-9898-4459790d4bbe": "Quelles sont les faiblesses persistantes de la France en termes d'int\u00e9gration des groupes vuln\u00e9rables sur le march\u00e9 du travail ?",
        "8f50a841-4f8e-4cbd-82f9-b3b304a66e46": "Comment le syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais est-il \u00e9valu\u00e9 dans l'ensemble ?",
        "def691ca-351c-40c5-b954-474c47f2ff05": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) des Nations unies pour lesquels la France obtient de bons r\u00e9sultats ?",
        "a8022cd4-2e98-4759-aa6f-858aa4c981d4": "Dans quels domaines la France a-t-elle enregistr\u00e9 les am\u00e9liorations les plus notables en termes de d\u00e9veloppement durable ?",
        "1bd340b7-cd66-4219-8bed-859c94d29995": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable pour lesquels la France obtient des r\u00e9sultats inf\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "b06330eb-d195-46fc-bd09-1248a2627356": "Quels sont les groupes de population les plus touch\u00e9s par le risque de pauvret\u00e9 en France ?",
        "5888070f-f8cd-4b64-a870-bcaa4ed58cb1": "Quelle est la part des importations fran\u00e7aises de combustibles fossiles en provenance de Russie ?",
        "7ec808fc-7865-4865-8ef6-de28ac2a13ee": "Quels secteurs industriels fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par des ruptures d'approvisionnement en provenance de Russie ?",
        "ef0d198a-774c-49df-a9ee-511deb884c93": "Quels sont les probl\u00e8mes macro\u00e9conomiques \u00e0 surveiller en France en termes de dette publique et priv\u00e9e ?",
        "48b7bd19-bf18-4c8c-a3ac-875cdc5cf5ef": "Quel dispositif a permis de stabiliser les bilans des entreprises et de soutenir l'investissement en 2020 ?",
        "9ccc4d08-7270-4d88-b9dd-595547b9422a": "Qu'est-ce qui a conduit les ratios d'endettement des soci\u00e9t\u00e9s non financi\u00e8res \u00e0 augmenter en 2022 ?",
        "8cc177f5-4180-4187-a4c5-76962cffd050": "Quels sont les secteurs qui ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9s par la crise de la COVID-19 en France ?",
        "d29f4775-c8eb-4a4b-abff-246ad030dbcf": "Quelle est la tendance des faillites d'entreprises en 2022 par rapport \u00e0 avant la pand\u00e9mie ?",
        "939cc4eb-da32-4a52-9bd3-2b0a05736a2f": "Quels sont les crit\u00e8res d'octroi de cr\u00e9dit qui ont \u00e9t\u00e9 durcis au quatri\u00e8me trimestre selon l'enqu\u00eate sur la distribution du cr\u00e9dit bancaire dans la zone euro ?",
        "d870c195-db96-42b7-9647-a0dd82025d63": "Quelle est la situation de l'endettement des m\u00e9nages et des entreprises par rapport aux indices de r\u00e9f\u00e9rence ?",
        "180dfc7d-d237-411c-9b85-eb3d9793b4bb": "Quels sont les facteurs qui ont contribu\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9lioration de la comp\u00e9titivit\u00e9 de la France en 2022 ?",
        "a802f230-cb27-4ec4-8c49-01d27ddd023c": "Comment les exportations de la France ont-elles \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es par la crise de la COVID-19 en 2020 et en 2021 ?",
        "f859b6e2-c84a-4cd5-b65e-2bc62f2666de": "Quelles sont les mesures macroprudentielles mises en place par le Haut Conseil de stabilit\u00e9 financi\u00e8re concernant le cr\u00e9dit immobilier et l'exposition des banques aux grandes entreprises tr\u00e8s endett\u00e9es ?",
        "7ce4eafc-f839-4a4a-a337-a56504867f17": "Quelle est la situation du secteur financier en France par rapport \u00e0 d'autres pays de l'UE en termes de conditions de financement ?",
        "9627cfcb-fbab-4aa7-b458-66ad5354bbd3": "Quelle est la structure du march\u00e9 fran\u00e7ais du cr\u00e9dit immobilier ?",
        "34a2c95b-b5a4-4a27-99f1-26a1685932bb": "Quels sont les risques potentiels li\u00e9s \u00e0 une dette priv\u00e9e \u00e9lev\u00e9e en France ?",
        "4def4ad3-ca9a-41a4-868a-ef42cf3967df": "Quelle est la situation de la croissance de la productivit\u00e9 de la main d'\u0153uvre en France par rapport \u00e0 la zone euro et \u00e0 l'UE avant la crise de la COVID-19 ?",
        "ead298c8-5298-4850-8333-8c56dc8dc738": "Quels sont les facteurs qui ont r\u00e9cemment frein\u00e9 la croissance de la productivit\u00e9 de la main d'\u0153uvre en France ?",
        "6fdd6928-c6c8-4a3e-81bd-e452548c4c51": "Quelles sont les perspectives de croissance de la productivit\u00e9 de la main d'\u0153uvre en France \u00e0 moyen terme ?",
        "0ac9be6b-1213-4e3f-b890-d097b601bd97": "Quelles sont les faiblesses structurelles persistantes en France en termes de productivit\u00e9 de la main d'\u0153uvre ?",
        "0ad74650-a1b0-43cc-8e06-7b9beaa5a576": "Quels sont les probl\u00e8mes li\u00e9s aux comp\u00e9tences et \u00e0 la num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises en France ?",
        "180d235b-eaab-4afd-8011-a9530f1e32e0": "Quelle est la situation de l'intensit\u00e9 des d\u00e9penses de R&D des entreprises en France ?",
        "e21ecfb4-db5f-48fe-acb7-8b1fce56698a": "Quels sont les effets des r\u00e9glementations restrictives sur la concurrence et le dynamisme des entreprises en France ?",
        "3f586884-7963-4663-a597-048a8ddd5011": "Quels sont les risques associ\u00e9s aux r\u00e9glementations restrictives concernant les professions r\u00e9glement\u00e9es et le commerce de d\u00e9tail en France ?",
        "d24d7bda-9bce-47e5-b4f3-56724f2c4142": "Quels sont les secteurs en France qui connaissent une baisse de l'innovation et des gains de productivit\u00e9 ?",
        "46d9436f-b790-47d5-82de-015732364c63": "Quelles sont les raisons de la faible croissance de la productivit\u00e9 en France, notamment dans le secteur des services ?",
        "3a2711ce-04d1-4961-82f5-9653e29f547a": "Quelles mesures ont \u00e9t\u00e9 prises avant la pand\u00e9mie pour rem\u00e9dier \u00e0 la faible comp\u00e9titivit\u00e9 en France ?",
        "37e54069-2d3a-4b51-9932-c3fe2041684f": "Quelles sont les mesures de r\u00e9forme adopt\u00e9es en mai 2019 pour favoriser la croissance des entreprises en France ?",
        "7568ec26-e14a-45ad-9c95-afdcab632205": "Quelles sont les disparit\u00e9s r\u00e9gionales croissantes en France et comment vont-elles au-del\u00e0 de la fracture entre les r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines et ultrap\u00e9riph\u00e9riques ?",
        "3d693c00-c5db-412b-9017-6782742e59b5": "Quelle r\u00e9gion en France affiche un PIB par habitant correspondant \u00e0 176% de la moyenne de l'UE ?",
        "81a5c3c7-f9dc-4f05-a48d-16b09dce140b": "Quelles sont les raisons possibles des disparit\u00e9s r\u00e9gionales en France en termes de productivit\u00e9 de la main-d'\u0153uvre et de performances r\u00e9gionales en mati\u00e8re d'innovation ?",
        "adee7a72-a8e2-49dc-ab91-a36fd6ac122a": "Quelle est la fracture \u00e9conomique entre les zones urbaines et les zones rurales en France et pourquoi est-ce devenu une question d'int\u00e9r\u00eat public ?",
        "64488117-38c1-47ca-bd8b-1adcf77b207d": "Quelles sont les mesures n\u00e9cessaires pour rem\u00e9dier aux d\u00e9s\u00e9quilibres r\u00e9gionaux en France et am\u00e9liorer les perspectives de croissance \u00e0 long terme ?",
        "6a45bc6a-372e-4729-b280-dc7a5b89b19d": "Quel est le co\u00fbt budg\u00e9taire brut des mesures prises par la France dans le domaine de l'\u00e9nergie pour l'ann\u00e9e 2022 ?",
        "7cd29810-334c-4ebc-9563-6d924b5c402f": "Quels secteurs sont concern\u00e9s par l'application d'une contribution temporaire de solidarit\u00e9 obligatoire ?",
        "b99fd324-6073-4f44-a8b3-b3a27843f79c": "Quel est le taux de cette contribution temporaire de solidarit\u00e9 obligatoire ?",
        "f3d81578-3a62-46a7-b1be-a2e84bf5c086": "Comment est-elle pr\u00e9lev\u00e9e ?",
        "e8210c87-a236-453b-b4e7-75b7ff471bee": "Quel est le co\u00fbt budg\u00e9taire brut pr\u00e9vu des mesures de soutien pour l'ann\u00e9e 2023 selon les pr\u00e9visions de la Commission ?",
        "65e3c637-97c0-4710-9d34-4e995af1ea1c": "Quel est le pourcentage du PIB correspondant \u00e0 ce co\u00fbt budg\u00e9taire brut pr\u00e9vu pour 2023 ?",
        "d4e28ec3-958b-4c98-a6da-95485bdaa711": "Quelles sont les personnes les plus touch\u00e9es par les mesures de soutien adopt\u00e9es par la France ?",
        "98373e43-7c99-4450-831b-6a0a1ced3065": "Quelle est la mesure la plus repr\u00e9sentative parmi celles adopt\u00e9es par la France dans le domaine de l'\u00e9nergie ?",
        "3fd849e0-d328-4790-abba-6c9693b1aad4": "Quel est le pourcentage d'augmentation limit\u00e9 pour l'\u00e9lectricit\u00e9 en 2022 et jusqu'en janvier 2024 ?",
        "2fc49331-efaf-4eb7-b6d2-5ed74933839f": "Quelle est la mesure mise en place en 2023 pour remplacer la remise g\u00e9n\u00e9rale subventionn\u00e9e sur les carburants liquides vendus au d\u00e9tail ?",
        "7ec3ed20-d5f1-460e-8163-f1647ab3781f": "Quelles sont les autres mesures permanentes adopt\u00e9es par la France pour compenser les effets de l'inflation ?",
        "5e8fa799-9330-4de8-8c4a-06a4b330e16f": "Quels sont les m\u00e9canismes appliqu\u00e9s par la France en vertu du r\u00e8glement (UE) 2022/1854 du Conseil ?",
        "1414115d-6260-435f-a4dc-9bf8a56e51ea": "Comment le co\u00fbt budg\u00e9taire des mesures de soutien a-t-il \u00e9t\u00e9 partiellement compens\u00e9 ?",
        "a5607c5f-2a54-4299-91f2-16fb153c6808": "Quel est l'objectif du plan pour la reprise et la r\u00e9silience (PRR) de la France ?",
        "666f9310-69b0-473a-831d-95158fe55acf": "Combien de r\u00e9formes et d'investissements sont inclus dans le PRR de la France ?",
        "06473e16-29f1-47d1-9d1b-7323007b9760": "Quel est le montant des subventions pr\u00e9vues pour soutenir le PRR de la France ?",
        "f59b1a3a-a307-49e0-b519-49eed3940357": "Quelle est la premi\u00e8re demande de paiement soumise par la France et combien a-t-elle re\u00e7u ?",
        "5631570d-7a46-457a-a44a-f6187a481b5e": "Quels sont les domaines couverts par les r\u00e9formes du PRR de la France ?",
        "1747c264-1ec2-42cf-a62f-99dba066630c": "Quels sont les investissements importants pr\u00e9vus dans le PRR de la France ?",
        "3265088b-5733-4aba-8e83-bc1e1c2b27d6": "Pourquoi la France a-t-elle demand\u00e9 une r\u00e9vision de son plan en avril 2023 ?",
        "063708f4-5cad-43c1-8185-e3d7785dce53": "Quel est le r\u00f4le du PRR de la France dans la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents ?",
        "46a5a298-932f-4ddf-aba0-a91454c2cd67": "Combien d'investissement a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents en 2021-2022 ?",
        "a217cf82-4db3-4169-9381-9cff7808c3db": "Combien de m\u00e9nages ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9s dans leurs travaux de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique gr\u00e2ce au dispositif d'aide \"MaPrimeR\u00e9nov'\" ?",
        "251e3415-20ef-4d88-903c-feb01291f990": "Quelle loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en ao\u00fbt 2021 pour lutter contre les logements les plus \u00e9nergivores en France ?",
        "1272c328-6e38-44df-af1d-fa06f831097a": "Quelle est l'objectif de la r\u00e9vision de la r\u00e9glementation relative \u00e0 l'isolation des b\u00e2timents neufs (RE2020) ?",
        "bc3223c7-079b-4432-80f8-73baba974016": "Quels secteurs b\u00e9n\u00e9ficient d'investissements en faveur de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et de la d\u00e9carbonation ?",
        "85f5daf0-888b-4070-aea9-f54b6a0c81da": "Combien de tonnes \u00e9quivalent CO2 devraient \u00eatre r\u00e9duites au cours des vingt prochaines ann\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 ces investissements ?",
        "e77a7ac3-4cfb-4efa-a8a0-444f528baf06": "Quelles sont les deux cat\u00e9gories de logements les plus \u00e9nergivores en France ?",
        "1766afd6-2f2f-4edb-a427-bbb956256910": "Quel est le pourcentage actuel des \u00e9nergies renouvelables dans la consommation finale brute d'\u00e9nergie en France ?",
        "7effa75e-685f-4285-bd08-748a476d089f": "Quels sont les investissements pr\u00e9vus dans les \u00e9nergies renouvelables selon le PRR ?",
        "5f1ced52-2ea0-4ea2-956d-942546283d98": "Quelles mesures sont pr\u00e9vues dans le PRR pour soutenir les syst\u00e8mes de chauffage ?",
        "27a13839-beac-44e2-8a95-f13caaf44e96": "Quels sont les investissements importants pr\u00e9vus dans les transports durables selon le PRR ?",
        "1ee3a45a-afd9-4c72-9013-d2987964e6e3": "Quelles r\u00e9formes ont \u00e9t\u00e9 mises en \u0153uvre en 2022 concernant la gestion des finances publiques ?",
        "4a8d9985-dca0-417d-9f27-7a952615e865": "Quelle est la r\u00e9forme la plus importante introduite par la loi organique relative \u00e0 la modernisation de la gestion des finances publiques ?",
        "07ba0901-51c0-4b74-88f0-b12d7241db54": "Quelle est la prochaine \u00e9tape pr\u00e9vue en mati\u00e8re de programmation pluriannuelle pour la France ?",
        "06ca3d01-7591-4db4-af5e-abc7d819b41d": "Quels sont les objectifs de la loi de programmation pluriannuelle pour la p\u00e9riode 2023-2027 ?",
        "5f94237e-fcb3-4fe1-982e-d80a95c12916": "Quelles sont les mesures pr\u00e9vues dans le PRR pour soutenir la r\u00e9duction de la dette publique ?",
        "5b2af391-0f42-4908-ba29-96ee6e511b65": "Quels sont les domaines soutenus par le PRR dans le cadre de la transition num\u00e9rique ?",
        "03ee3957-cd09-4af3-8d6d-6968ff0304bf": "Quels sont les investissements pr\u00e9vus dans le plan fran\u00e7ais ?",
        "c06bc975-be62-43d3-85e3-18906ec78c01": "Quelles mesures sont mises en place pour soutenir le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences num\u00e9riques des \u00e9l\u00e8ves et des \u00e9tudiants ?",
        "bc788adf-501e-4c53-b7df-4434ab5627a5": "Combien d'\u00e9tudiants devraient b\u00e9n\u00e9ficier de programmes de formation num\u00e9rique d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2024 dans l'enseignement sup\u00e9rieur ?",
        "63489361-acdb-45f9-8f35-5ee2a4f6b91a": "Quelle part du plan soutient des mesures dans les domaines de l'emploi, de l'\u00e9ducation et des comp\u00e9tences ?",
        "312ea248-dafb-4827-9ab9-a49099cbdc28": "Quel est l'objectif de ces mesures dans les domaines de l'emploi, de l'\u00e9ducation et des comp\u00e9tences ?",
        "459aab62-0437-4b95-827c-9e4591a6c240": "Quelles mesures soutiennent le perfectionnement et la reconversion professionnels des travailleurs ?",
        "7a75d17b-c59b-46dc-8d01-d00feb7c4715": "Combien d'argent est consacr\u00e9 \u00e0 l'aide aux jeunes dans le plan fran\u00e7ais ?",
        "92c6ec93-7492-42eb-80b9-0fcb339a4db7": "Quelle est l'initiative sp\u00e9cifique mentionn\u00e9e pour aider les jeunes ?",
        "db59516f-9e60-4f3b-8892-50a3b7527172": "Quelle a \u00e9t\u00e9 l'augmentation de l'emploi des jeunes ?",
        "21bccd68-cede-4e37-a62b-7c9eade0f238": "Quelle est la p\u00e9riode de temps sur laquelle cette augmentation de l'emploi des jeunes s'est produite ?",
        "35d6f1ce-7fcf-446e-8011-2a2610fadfd1": "Quelle est la p\u00e9riode pendant laquelle l'augmentation du nombre d'apprentis a eu lieu ?",
        "d4d8c0d8-f046-46b1-88cc-5e3efd386af7": "Quelle est l'incidence de l'aide \u00e0 l'embauche des jeunes de moins de 26 ans selon une \u00e9tude r\u00e9cente ?",
        "4d347551-1b49-4568-b300-b584864766f7": "Quels types de contrats de travail ont \u00e9t\u00e9 favoris\u00e9s par l'aide \u00e0 l'embauche des jeunes ?",
        "fdb6abab-0e8b-45f8-bedc-7fcfb35274a1": "Quel est l'effet du PRR sur les mesures d'orientation et d'int\u00e9gration sur le march\u00e9 du travail ?",
        "c6609623-5660-44e4-af52-2a4140736329": "Quelle est la source de l'\u00e9tude qui indique les effets de l'aide \u00e0 l'embauche des jeunes en 2020 ?",
        "248f7855-3f92-4da9-89bf-9960468a9f02": "Combien de subventions \"MaPrimeR\u00e9nov'\" seront allou\u00e9es aux m\u00e9nages pour l'am\u00e9lioration de l'isolation de leur logement ?",
        "5e9acd3d-cec3-4983-bb88-fcf43cd67e24": "Quelle est la surface totale de b\u00e2timents publics qui sera r\u00e9nov\u00e9e \u00e9nerg\u00e9tiquement ?",
        "99e37657-5305-42b0-8226-1af12b919e7b": "Quelle loi entrera en vigueur dans le cadre du plan pour la reprise et la r\u00e9silience ?",
        "d906c7b1-e195-4cf9-98f6-dfc9e3e2cd31": "Combien de projets seront financ\u00e9s pour la restauration de l'environnement et la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 dans des zones prot\u00e9g\u00e9es ?",
        "7d92750a-928d-4706-ab90-992d26a9fd26": "Quel est le nouveau cadre mis en place pour la revue des d\u00e9penses de la France ?",
        "5c9ab74b-ab0b-4f8a-aea9-d25ac0276951": "Quelle loi de programmation entrera en vigueur ?",
        "c2d5ac23-c135-47d9-ba19-9d8ecd52aa4a": "Combien de nouvelles salles de classe seront \u00e9quip\u00e9es de ressources num\u00e9riques ?",
        "c441e2c6-6fbd-4d6d-96ed-2cec67154097": "Combien de patients auront un dossier m\u00e9dical national \u00e9lectronique ?",
        "991746de-4011-479c-ae37-a77bc4acacbf": "Combien de kilom\u00e8tres de lignes ferroviaires locales seront r\u00e9nov\u00e9s ?",
        "525a0598-ccaf-4fec-ad9f-bcc24cb97d55": "Combien de bornes de recharge \u00e9lectrique seront ouvertes au public ?",
        "523ffd42-9740-4128-b76f-e761e11347c4": "Quels d\u00e9crets entreront en vigueur dans le cadre de la loi de programmation sur la recherche ?",
        "e2ef1dae-7984-4a9e-a0e3-025285b1382d": "Quels sont les d\u00e9fis auxquels la France doit faire face en mati\u00e8re d'\u00e9ducation ?",
        "094cba56-6c22-4cc2-98e1-3395c5ddfec6": "Quel est le secteur dans lequel la France accuse du retard en mati\u00e8re d'\u00e9nergies renouvelables ?",
        "a5040097-1f74-49cf-988f-32aa42e45050": "Comment la France pourrait-elle am\u00e9liorer ses performances en mati\u00e8re d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ?",
        "56fb201c-bcd5-4f2d-a0e3-bd8a5fd7cedc": "Quelles sont les comp\u00e9tences dans lesquelles il serait n\u00e9cessaire d'investir pour r\u00e9pondre aux enjeux environnementaux ?",
        "6aa3ad3f-faed-4918-a711-14bd01a3fa41": "Quelle est la recommandation pour r\u00e9duire la dette publique en France ?",
        "776c804e-8f09-4743-bf35-bdb7a6a0eb69": "Quel est le pourcentage de la dette publique par rapport au PIB en 2022 ?",
        "2a76dc3b-ef26-42d2-b819-89b0da0e2764": "Quelle est la principale raison de la situation de la dette publique en France ?",
        "75af9cfa-886d-4acd-8b81-be83e0a7eaaa": "Quel est le pourcentage des d\u00e9penses publiques en France par rapport au PIB en 2022 ?",
        "b82b4d06-c154-46e8-96b2-d97350fe0243": "Quelle est la tendance pr\u00e9vue pour les d\u00e9penses publiques en France en 2023 et 2024 ?",
        "3600fbc2-d879-4cfe-9959-b5b30c8394e5": "Quelle est la mesure adopt\u00e9e pour ma\u00eetriser les d\u00e9penses publiques et r\u00e9duire la dette publique en France ?",
        "dde3a66b-3842-4800-8710-8281c08e7749": "Quel est l'objectif du cadre de revue des d\u00e9penses r\u00e9cemment adopt\u00e9 ?",
        "ff634cb3-1ece-4468-b776-b847af555198": "Comment le cadre de revue des d\u00e9penses devrait-il contribuer \u00e0 la trajectoire budg\u00e9taire pluriannuelle ?",
        "ddca416e-a15c-4b59-a6c3-85d37ac09d0d": "Quel est l'avantage attendu de l'utilisation du cadre de revue des d\u00e9penses en termes d'efficacit\u00e9 des d\u00e9penses publiques ?",
        "8c9ee01c-9479-40bf-ac8d-07cbd4d451c1": "Quels sont les domaines d'action prioritaires vers lesquels les ressources devraient \u00eatre canalis\u00e9es selon le document ?",
        "17bc4a8f-81b9-4d2d-873f-cb784338e52a": "Quelle est l'importance d\u00e9terminante du cadre de revue des d\u00e9penses pour les investissements ?",
        "e5885520-0231-4a2e-bb7f-489cd2747a9d": "Qu'est-ce que le cadre de revue des d\u00e9penses devrait r\u00e9pertorier de mani\u00e8re appropri\u00e9e ?",
        "81ca977a-da3f-4e01-8b60-fb9ffb7b1096": "Comment le cadre de revue des d\u00e9penses pourrait-il favoriser le respect de la trajectoire budg\u00e9taire pluriannuelle ?",
        "cf0aa3b5-8629-4118-a413-535c3db287e2": "Quels sont les avantages attendus de l'utilisation du cadre de revue des d\u00e9penses en termes d'\u00e9conomies potentielles ?",
        "7f2dd6e2-85cb-4cb8-8ec9-dc709011c4e1": "Quel est le but principal de l'utilisation du cadre de revue des d\u00e9penses selon le document ?",
        "43eb224f-07fa-41b2-8f8b-3dd5e14da0ba": "Comment le cadre de revue des d\u00e9penses pourrait-il contribuer \u00e0 l'accroissement de l'efficacit\u00e9 des d\u00e9penses publiques ?",
        "a13f3dab-1480-442f-b010-2d6007646903": "Quels sont les objectifs principaux de la nouvelle r\u00e9forme des retraites en France ?",
        "6dad4c6a-0f73-4b9d-8fa6-1c4241da553d": "Quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de la r\u00e9forme des retraites, tels que pr\u00e9sent\u00e9s dans le document ?",
        "bfb24939-db41-439c-808d-583189399b89": "Quels sont les d\u00e9ficits pr\u00e9vus du syst\u00e8me de retraite actuel en 2027 et en 2030, selon les projections du Conseil d'orientation des retraites ?",
        "770c5306-916d-46b9-8a92-9f7edba62429": "Quels sont les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux de retraite qui seront int\u00e9gr\u00e9s dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de retraite en France ?",
        "d48b150c-d7b4-441a-aec3-5ff8dc6ce85c": "Quels sont les effets distributifs de la r\u00e9forme des retraites qui doivent faire l'objet d'un suivi attentif ?",
        "37791903-dceb-4119-b123-a66a6f9893b9": "Quelle est la situation de la France en termes de commerce et de parts de march\u00e9 \u00e0 l'exportation avant la crise de la COVID-19 ?",
        "fbd1c4bb-bcbd-4155-b95c-fd5bf81187fc": "Quelle a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9volution des parts de march\u00e9 \u00e0 l'exportation de la France entre 2002 et 2012, et entre 2013 et 2019 ?",
        "9c25cb96-11f9-4618-a240-a5415494120d": "Quelle est la relation entre l'am\u00e9lioration de la comp\u00e9titivit\u00e9 des co\u00fbts et la stabilisation des parts de march\u00e9 \u00e0 l'exportation de la France ?",
        "846ed4b4-76d8-43b9-afe6-1258d9bdc813": "Quelle a \u00e9t\u00e9 la croissance du co\u00fbt salarial unitaire avant la crise de la COVID-19 en France par rapport \u00e0 la zone euro ?",
        "fd827918-7f1c-4b55-b01c-964ba43a8ffd": "Quels sont les dispositifs adopt\u00e9s en France pour r\u00e9duire les cotisations sociales ?",
        "9a5b693a-15d9-4d7e-8e95-05e25ba32e67": "Quelle a \u00e9t\u00e9 l'augmentation des co\u00fbts salariaux unitaires en France en 2020 et 2021 par rapport \u00e0 la zone euro ?",
        "23d5a3b2-e1e4-4667-9fcd-7ddf2b668e82": "Quelle a \u00e9t\u00e9 la hausse des salaires en France en 2022 ?",
        "79880903-e945-4779-b8db-aba8fa56c447": "Quels sont les chiffres difficiles \u00e0 interpr\u00e9ter en ce qui concerne les co\u00fbts salariaux en France ?",
        "d18e85ff-2458-443f-b101-68d96cfb451c": "Quels sont les facteurs qui ont contribu\u00e9 \u00e0 la mod\u00e9ration de la croissance du co\u00fbt salarial unitaire en France avant la crise de la COVID-19 ?",
        "37199ef4-04fd-44f9-a8d1-dec4b19e409a": "Quelle a \u00e9t\u00e9 la croissance des co\u00fbts salariaux unitaires en France entre 2013 et 2019 par rapport \u00e0 la zone euro ?",
        "b9473275-d232-42a8-bfbd-6cb399e8150e": "Quels sont les dispositifs de ch\u00f4mage partiel massivement d\u00e9ploy\u00e9s en France ?",
        "50a58d93-aec4-45d3-9945-22a9367ab9d7": "Comment les co\u00fbts salariaux unitaires en France en 2020 et 2021 se comparent-ils \u00e0 ceux de l'UE et de la zone euro ?",
        "d0083bc1-56a8-440a-b0fe-3007f3ce8081": "Quels sont les avantages des r\u00e9ductions de cotisations sociales en France ?",
        "32c41234-2c01-4117-be14-468e1929532c": "Quelle est l'\u00e9volution r\u00e9cente de la productivit\u00e9 de la main-d'\u0153uvre en France par rapport \u00e0 la zone euro et \u00e0 l'UE ?",
        "9b1435ce-4463-48ec-8f32-8642105ab9df": "Quelles sont les faiblesses structurelles qui subsistent en France en termes de productivit\u00e9 de la main-d'\u0153uvre ?",
        "eb4b779f-d684-4ec1-a17d-abe5967b36f0": "Quelle est la situation de la France en ce qui concerne les comp\u00e9tences num\u00e9riques ?",
        "9e96da5c-b9ef-48db-849d-4b639559a777": "Quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'investissement et de la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises en France ?",
        "70edb6d7-8de7-445e-83e3-4bdc1414776b": "Quels sont les d\u00e9fis auxquels les entreprises fran\u00e7aises sont confront\u00e9es en termes de pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires ?",
        "8341a639-89c5-40b3-bf0d-5609b933b5e5": "Comment la r\u00e9duction du taux de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s et des imp\u00f4ts sur la production pourrait-elle affecter l'activit\u00e9 industrielle en France ?",
        "5b36ab32-9027-45c1-8af7-c2b65ee7203f": "Quels facteurs ont pes\u00e9 sur l'investissement des entreprises en France depuis 2022 ?",
        "0160c5a7-38a3-4855-a3d2-5b60f1c960a6": "Comment les petites entreprises en France sont-elles affect\u00e9es par les retards de paiement des secteurs public et priv\u00e9 ?",
        "45d91eef-4724-45ff-beda-c72323791077": "Quel est le taux d'int\u00e9gration des entreprises fran\u00e7aises au march\u00e9 unique ?",
        "c20b290f-77c0-4d92-911d-c66d518a475b": "Quel pays de l'UE est consid\u00e9r\u00e9 comme ayant le plus faible pourcentage de commerce intra-UE par rapport \u00e0 son PIB ?",
        "a9ac49c2-44e6-44ba-a068-0e9da27785bf": "Quels types de technologies propres la France poss\u00e8de-t-elle une base manufacturi\u00e8re solide ?",
        "c90eea5c-455c-48a1-8a4c-2478b553afd4": "Quelle est la proportion d'investissements en capital-risque de l'UE que la France repr\u00e9sente dans les jeunes entreprises et les entreprises en expansion du domaine des technologies li\u00e9es au climat ?",
        "58879dca-25cc-4fea-82c1-77fcb12b8ecc": "Quelle est la proportion des petites entreprises fran\u00e7aises qui ont investi plus de 1% de leur chiffre d'affaires pour devenir efficaces dans l'utilisation des ressources ?",
        "c3978a29-6335-490d-b31a-88d4ec44f254": "Combien de temps en moyenne faut-il pour obtenir un permis de construire, recevoir une autorisation environnementale et mener \u00e0 bien la proc\u00e9dure d'enqu\u00eate publique pour un projet industriel en France ?",
        "eca9e31b-4fa1-4068-bbd2-bae8d29b1bb4": "Quelles sont les mesures envisag\u00e9es par le gouvernement fran\u00e7ais pour acc\u00e9l\u00e9rer l'implantation des usines dans le cadre du projet de loi en faveur des industries vertes ?",
        "f5dfc2aa-df8f-4c6d-89b1-af386d01da0a": "Quelles sont les caract\u00e9ristiques du syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais en termes de performances des \u00e9l\u00e8ves et d'in\u00e9galit\u00e9s ?",
        "cb9ed324-c435-45e1-a8d9-6b45b65c80a8": "Quelle est la proportion d'\u00e9l\u00e8ves en France qui ne ma\u00eetrisent pas les comp\u00e9tences de base, en particulier en math\u00e9matiques ?",
        "4e3957cb-2dcf-4fff-813e-fa5c4d492b1f": "Quel impact la pand\u00e9mie de COVID-19 a-t-elle eu sur les in\u00e9galit\u00e9s socio-\u00e9conomiques existantes ?",
        "6c792731-ba25-4c05-ad0c-61f932280ec9": "Quelles mesures ont \u00e9t\u00e9 prises pour aider les \u00e9l\u00e8ves les plus d\u00e9favoris\u00e9s pendant la pand\u00e9mie ?",
        "17f25b54-f90d-442c-982b-57817b5fcca6": "Dans quel domaine les mesures prises pour aider les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9favoris\u00e9s ont-elles \u00e9t\u00e9 plus efficaces : en fran\u00e7ais ou en math\u00e9matiques ?",
        "8200752b-8979-453d-bb04-c0d22b13fc94": "Quels probl\u00e8mes sociaux et difficult\u00e9s sur le march\u00e9 du travail sont engendr\u00e9s par les in\u00e9galit\u00e9s socio-\u00e9conomiques dans le domaine de l'\u00e9ducation ?",
        "698c842a-25ae-438b-9e0e-5f57539d796f": "Comment les d\u00e9penses publiques en France se comparent-elles \u00e0 la moyenne de l'UE dans les diff\u00e9rents niveaux d'enseignement ?",
        "7d55d924-4d8f-4cef-9b4d-20a47da02e55": "Quelles sont les mesures de r\u00e9forme adopt\u00e9es en 2017 dans les \u00e9coles primaires publiques d\u00e9favoris\u00e9es ?",
        "04cd8764-3e5f-4624-bf64-52652886144c": "Quels sont les effets \u00e0 long terme de la r\u00e9forme de d\u00e9doublement des classes de CP et de CE1 sur les r\u00e9sultats d'apprentissage des \u00e9l\u00e8ves ?",
        "91ac8397-106c-429a-8db5-a0cf60a02cd5": "Quels sont les r\u00e9sultats encourageants et les r\u00e9sultats mitig\u00e9s mentionn\u00e9s dans le rapport r\u00e9cent du S\u00e9nat concernant la r\u00e9forme de d\u00e9doublement des classes de CP et de CE1 ?",
        "8c29e4eb-faef-4469-854d-67576f5bfef0": "Quels sont les efforts suppl\u00e9mentaires recommand\u00e9s par le rapport du S\u00e9nat pour aider les enseignants \u00e0 \u00e9laborer de nouvelles pratiques p\u00e9dagogiques ?",
        "0af3ef7c-0343-4cd7-b17b-e3305906c742": "Quels sont les \u00e9l\u00e8ves exclus de la mesure de d\u00e9doublement des classes de CP et de CE1 en raison de leur situation socio-\u00e9conomique ?",
        "3c9ca070-906e-4314-b706-4d5681800c77": "Quelle est l'incidence des r\u00e9sultats insuffisants en math\u00e9matiques et des fortes in\u00e9galit\u00e9s sur la croissance potentielle ?",
        "108c8e5b-0ac1-4c3b-a6c3-7b3492c10caf": "Comment ont \u00e9volu\u00e9 les performances moyennes en math\u00e9matiques au cours des trente derni\u00e8res ann\u00e9es pour toutes les cat\u00e9gories d'\u00e9l\u00e8ves ?",
        "5f115758-1fa4-46aa-9021-ebafae530c42": "Quelle est la proportion d'\u00e9l\u00e8ves d\u00e9crocheurs en 2022 et quelle tendance a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e au cours de la derni\u00e8re d\u00e9cennie ?",
        "6156a26d-3c67-422d-aefc-8e33443069c8": "Quels sont les facteurs qui rendent le d\u00e9crochage scolaire plus fr\u00e9quent chez certains jeunes ?",
        "e16f869a-e989-4ff8-ba7e-d8df8b2dafa0": "Quels sont les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9gration des \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais ?",
        "7d609a48-8f46-462c-ae96-dcb821cd85ee": "Quels sont les probl\u00e8mes majeurs li\u00e9s au recrutement des enseignants et \u00e0 leurs conditions de travail selon la Cour des comptes ?",
        "ab44802c-23e3-4a9f-9146-f20a9a106679": "Quels sont les probl\u00e8mes souvent rencontr\u00e9s par les enseignants auxiliaires recrut\u00e9s pour occuper les postes vacants ?",
        "8f89ad8b-fca1-4780-bc2e-49fa03d96871": "Quelle recommandation a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 la France par le Conseil de l'UE en 2022 concernant les enseignants ?",
        "48136367-1445-48f9-b4a9-aeb9ba328de2": "Quelles mesures le gouvernement fran\u00e7ais a-t-il prises en r\u00e9ponse \u00e0 la demande d'am\u00e9lioration des conditions de travail et de formation continue des enseignants ?",
        "7a32a04b-9172-4025-b447-6a0ff4a02e93": "Quel impact positif peut avoir l'octroi d'un degr\u00e9 \u00e9lev\u00e9 d'autonomie aux \u00e9tablissements scolaires sur les r\u00e9sultats des \u00e9l\u00e8ves, selon les rapports de l'OCDE ?",
        "0309a5fc-047f-4a73-b460-98ef9f7891d7": "Quelle limite les chefs d'\u00e9tablissement rencontrent-ils dans la pratique en ce qui concerne leur marge de man\u0153uvre pour s'adapter aux recommandations ?",
        "0e24a89e-b82d-4890-8108-f2ac850b7e93": "Quelle institution a publi\u00e9 un rapport intitul\u00e9 \"Devenir enseignant: la formation initiale et le recrutement des enseignants\" en 2023 ?",
        "3fcd136f-ccfb-449d-8f71-8658b79d2afa": "Quelles mesures ont \u00e9t\u00e9 prises par le gouvernement fran\u00e7ais en 2023 pour am\u00e9liorer les conditions de travail des enseignants ?",
        "dfcc9a98-9fa8-464e-9705-4902bab52a88": "Quand les nouveaux centres de formation professionnelle ont-ils \u00e9t\u00e9 ouverts en France ?",
        "fb8d3928-c47b-4122-a98a-0b806ae95e13": "Quel est le lien entre l'octroi d'un degr\u00e9 \u00e9lev\u00e9 d'autonomie aux \u00e9tablissements scolaires et l'obligation de rendre compte ?",
        "cb61a59e-eaa8-4ee9-b44b-a9691ab4c538": "Quels sont les domaines dans lesquels les enseignants auxiliaires ont souvent un niveau de qualification et d'exp\u00e9rience pratique inf\u00e9rieur \u00e0 celui des enseignants titulaires ?",
        "87bbd14b-7ecc-463e-9546-5d5ba66b5944": "Quel est l'objectif que la France n'a pas atteint en mati\u00e8re d'\u00e9nergies renouvelables pour 2020 ?",
        "42af8e43-8937-4bcf-a9b1-a69def6dace8": "Quels sont les retards auxquels la France est confront\u00e9e dans le d\u00e9ploiement des \u00e9nergies renouvelables ?",
        "280617b3-bd8c-4cb0-98dc-f88d95dcc571": "Quelle est la nouvelle loi adopt\u00e9e r\u00e9cemment en France concernant la production des \u00e9nergies renouvelables ?",
        "d747e9f8-27de-43c5-97b1-52bdb14959ac": "Quels sont les facteurs qui cr\u00e9ent un climat d'incertitude pour les investisseurs et les promoteurs dans le domaine des \u00e9nergies renouvelables en France ?",
        "bfd93a57-486d-46be-8316-36831ee2efa8": "Quelles sont les cons\u00e9quences du changement climatique auxquelles la France est confront\u00e9e ?",
        "0a548d7b-cbaf-4e0b-9c40-7480d67890a0": "Quel est le probl\u00e8me majeur li\u00e9 \u00e0 l'eau auquel la France est confront\u00e9e ?",
        "5cb4cdab-0ab3-4cab-aa9b-3506595e96ce": "Quelles sont les cons\u00e9quences de la p\u00e9nurie d'eau en France pour la biodiversit\u00e9, l'agriculture, la production d'\u00e9nergie et l'approvisionnement en eau potable ?",
        "25c8ec10-d78c-4fc9-a666-2dc1853369ed": "Quelles sont les mesures n\u00e9cessaires pour att\u00e9nuer les risques li\u00e9s \u00e0 l'eau en France ?",
        "9a9a7dac-6f73-480a-9546-c32c17a4523b": "Quelle est la proportion moyenne des pertes de production nucl\u00e9aire dues aux temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es et aux faibles d\u00e9bits des cours d'eau depuis 2000 ?",
        "78a4ee22-8ac0-407d-8304-c4d3a60f0cd0": "Quel est l'impact de la disponibilit\u00e9 r\u00e9duite de la production hydro\u00e9lectrique sur la s\u00e9curit\u00e9 de l'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9 ?",
        "a455e510-ed17-4455-8307-1d4033bd7196": "Quelles sont les cons\u00e9quences des longues p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse aigu\u00eb sur la production hydro\u00e9lectrique ?",
        "8a3ffd48-5446-4377-81b6-6fb3acabe380": "Quelle est la pr\u00e9vision concernant la fr\u00e9quence des p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse aigu\u00eb \u00e0 l'avenir ?",
        "3c8851e9-4248-43ab-a714-f2d230e55738": "Quelles sont les sources des informations contextuelles fournies ?",
        "418b7f25-7504-4e76-874a-6fc238d3c7e8": "Quel est l'impact d'un d\u00e9ploiement rapide des \u00e9nergies renouvelables sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique de la France ?",
        "f2748bea-a97a-486d-b5df-5056bb9a9a45": "Comment l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique peut-elle contribuer \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions et la d\u00e9pendance vis-\u00e0-vis des combustibles fossiles ?",
        "0aca8545-672a-4542-8b8d-1dfc9aaec407": "Quels sont les projets importants de r\u00e9novation des b\u00e2timents pr\u00e9vus dans le plan fran\u00e7ais pour la reprise et la r\u00e9silience ?",
        "81dd3131-3162-4852-87dd-a0ccb6684385": "Quel est l'effet d'entra\u00eenement de la r\u00e9novation des b\u00e2timents du secteur public sur l'ensemble du secteur de la r\u00e9novation ?",
        "e7638f53-f773-4881-a3eb-bcad55b27b18": "Quels instruments budg\u00e9taires et d'ing\u00e9nierie financi\u00e8re les autorit\u00e9s r\u00e9gionales et locales devraient-elles utiliser pour soutenir la r\u00e9novation des b\u00e2timents ?",
        "72de9018-d393-4176-9458-b53849660f55": "Quels types de travaux ont \u00e9t\u00e9 privil\u00e9gi\u00e9s dans les projets b\u00e9n\u00e9ficiant de \"MaPrimeR\u00e9nov'\" pour les b\u00e2timents r\u00e9sidentiels ?",
        "49fd83e1-d311-4bb0-8e93-66834d0381c3": "Quelle proportion des travaux de r\u00e9novation comportaient au moins deux \u00e9tapes au premier semestre 2022 ?",
        "2fcc197a-4d37-4588-81a1-562ee8837fbe": "Quels types de logements devraient \u00eatre cibl\u00e9s en priorit\u00e9 pour les investissements publics et priv\u00e9s dans la r\u00e9novation des b\u00e2timents ?",
        "d6a6a08f-7116-4308-a8b0-bd123f4523d8": "Quelles mesures ont \u00e9t\u00e9 introduites par la loi climat et r\u00e9silience de 2021 pour inciter \u00e0 la r\u00e9novation en profondeur des b\u00e2timents ?",
        "c4989298-ca0b-4efd-8bf0-efed07b034e0": "Quelles pistes pourraient \u00eatre explor\u00e9es pour am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 des r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques et att\u00e9nuer les cons\u00e9quences de la crise \u00e9nerg\u00e9tique ?",
        "09d6135d-f401-46d3-b8aa-2b8c2378ac29": "Quels sont les secteurs cl\u00e9s en France qui ont connu une p\u00e9nurie de main-d'\u0153uvre ces derni\u00e8res ann\u00e9es ?",
        "94dc0a56-c605-4412-b7cd-51650a3b7ca8": "Quelles sont les professions n\u00e9cessitant des comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques pour la transition \u00e9cologique en France en 2022 ?",
        "de25aeaf-303c-45bf-932f-cfc503c360a5": "Quels sont les secteurs cl\u00e9s qui ont connu une augmentation en France entre 2015 et 2021?",
        "de1b294e-ad0f-443b-b3fe-90367e7ee2f0": "Quels sont les pourcentages de croissance pr\u00e9vus pour les secteurs de la construction et de l'industrie manufacturi\u00e8re en 2021?",
        "b3148696-1445-4ff8-82f2-d9cd8587ff5e": "Quels sont les pourcentages de croissance moyenne de l'UE pour les secteurs de la construction et de l'industrie manufacturi\u00e8re en 2021?",
        "aaf48dd5-1afa-4903-ab0f-e71fe032ef5a": "Quels sont les facteurs limitant la production dans l'industrie et la construction en 2022?",
        "6c7cc4c2-45b4-4f03-9fbf-f8694c7ccfde": "Quels sont les leviers politiques essentiels pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition vers le z\u00e9ro \u00e9mission nette et garantir l'\u00e9quit\u00e9 de cette mesure?",
        "d24e5b81-97b4-4b6e-9572-404779d24496": "Quel est le montant des subventions accord\u00e9es par la France en faveur des combustibles fossiles en 2020?",
        "e5cc6956-9a16-4e5a-ac42-3b9bfc91002d": "Quelle est la part des subventions accord\u00e9es aux combustibles fossiles par rapport au montant total des subventions accord\u00e9es en France?",
        "aaf69017-2b81-453c-a989-5b3ab6165cec": "Quelle est la classification utilis\u00e9e pour d\u00e9terminer les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour la transition \u00e9cologique?",
        "8ec355bb-36fc-4834-a707-abee34229cae": "Combien de professions sont class\u00e9es au niveau des groupes \u00e0 4 chiffres de la CITP pour la transition \u00e9cologique?",
        "1ef49f3f-3566-4cbd-aa7e-9c8e9e729bc7": "Quels sont les secteurs concern\u00e9s par les exemples de comp\u00e9tences \u00e9cologiques recens\u00e9s dans l'ESCO?",
        "82132590-4355-4401-91d6-99931f7c2c4a": "Quelles mesures ont \u00e9t\u00e9 prises pour r\u00e9duire la demande d'\u00e9nergie et accro\u00eetre l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ?",
        "28ec18fb-2709-4c92-bc53-e3db4d574206": "Quels types de d\u00e9penses ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es dans le cadre de ces mesures ?",
        "a532bfc3-5d24-49cf-bb28-f19f7cdf7547": "Quel \u00e9tait l'objectif principal des mesures prises ?",
        "8cb1335b-44ef-4067-ab8b-fb7a7b8146c0": "Quel est le lien entre les mesures prises et les prix de l'\u00e9nergie ?",
        "c878b001-c723-44fa-80f8-3ff54c1af7cd": "Quelle est la source des informations contextuelles fournies ?",
        "9415e1f6-e47a-4d82-a459-67fb2619bb20": "Quelle est la date de publication de la source des informations contextuelles ?",
        "3cc3dac1-adcc-45a0-aee8-fe174171546e": "Quel est le lien entre les mesures prises et les m\u00e9nages ou les entreprises ?",
        "d1bd1416-74d0-47a2-a240-98922be3ca07": "Quels sont les combustibles fossiles mentionn\u00e9s dans les d\u00e9penses ?",
        "0258337c-2700-4c27-92f5-f768a0048116": "Qu'est-ce que les boucliers tarifaires mentionn\u00e9s dans les d\u00e9penses ?",
        "3d21e1cc-7ab2-4823-9a0f-368b60c4a2ac": "Quelle est la principale critique concernant les mesures prises ?",
        "cec05103-5ec9-4d21-9089-e1ad0f638569": "Quelles sont les principales mesures du plan de reprise et de r\u00e9silience de la France ?",
        "c12fd5ae-802e-4323-986d-3b19a9e8085c": "Quels sont les domaines dans lesquels la France pr\u00e9voit d'investir pour la transition \u00e9cologique ?",
        "86541f42-f08f-4fd9-9ac0-88ca4de648b7": "Quel est l'accent mis par la France dans le soutien \u00e0 la reprise du march\u00e9 du travail ?",
        "f221cb96-a7e5-4dce-8650-be1c545488a3": "Quels sont les secteurs de l'administration et de l'\u00e9ducation qui seront num\u00e9ris\u00e9s en France ?",
        "c0147052-6bc7-4cdc-a697-dd32ae76e980": "Quels sont les objectifs de la France en termes de recherche ?",
        "e6382bff-dc91-41ae-b5bc-15afb6b19053": "Quelles actions la France devrait-elle entreprendre au-del\u00e0 des r\u00e9formes et des investissements du plan de reprise et de r\u00e9silience ?",
        "9989ba54-1e9b-4e2b-9fa3-3a3a0d9f34cd": "Comment la France peut-elle am\u00e9liorer sa comp\u00e9titivit\u00e9 ?",
        "96146a4e-cc6b-474d-909c-6085c7539bd0": "Quels sont les objectifs de la France en termes de transition vers le z\u00e9ro \u00e9mission nette ?",
        "fef9cd91-8a99-403d-af9a-7d40f44abd91": "Comment la France peut-elle acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9ploiement des \u00e9nergies renouvelables ?",
        "290c6d7a-377a-4e50-adeb-9483397af483": "Quels sont les objectifs de la France en termes de r\u00e9novation des b\u00e2timents et de d\u00e9carbonation du chauffage ?",
        "0a1ca70d-add9-4c91-b113-292b2cedfe36": "Quel est le r\u00f4le de l'enseignant/professeur dans cette situation ?",
        "7e782352-d6ee-4e75-9231-f0327089afbd": "Combien de questions doivent \u00eatre pr\u00e9par\u00e9es pour le quiz ?",
        "35b5e6ff-d5d6-4ec7-8763-1b9c22cb9303": "Quel est le crit\u00e8re de s\u00e9lection des questions pour le quiz ?",
        "e11f2813-f4ed-4fc0-a67c-af7917f3c0bb": "Quelle est la langue dans laquelle les questions doivent \u00eatre formul\u00e9es ?",
        "a79d076a-0545-4ec6-833e-a8c63c0c144c": "Quel est le sujet du document sur lequel les questions doivent \u00eatre bas\u00e9es ?",
        "8b1f4cc3-71fa-4ecb-8507-5a83da77f719": "Quelle est la consigne donn\u00e9e aux enseignants/professeurs pour la pr\u00e9paration des questions ?",
        "f48bf32a-00e4-40cd-82a3-98b8bbce069c": "Quelle est la nature des questions qui doivent \u00eatre pr\u00e9par\u00e9es pour le quiz ?",
        "01be3ff7-cbf4-4e7c-8581-9c09faf7d908": "Quelle est la limite de connaissances pr\u00e9alables pour la g\u00e9n\u00e9ration des questions ?",
        "1eefff09-0ff5-47a0-a6cf-bec397b64740": "Quelle est la langue dans laquelle les informations contextuelles sont fournies ?",
        "cb645ed5-1179-4fb6-b8d9-1d697b9f67ee": "Quel est le nombre de quiz \u00e0 venir pour lesquels les questions doivent \u00eatre pr\u00e9par\u00e9es ?",
        "ad92a087-1516-4e1e-95e9-78a84127a166": "Quel est le r\u00f4le de l'enseignant/professeur dans cette situation ?",
        "d203a8bd-0da3-4483-8a7a-d6e3dc4569b0": "Combien de questions doivent \u00eatre pr\u00e9par\u00e9es pour le quiz \u00e0 venir ?",
        "0b54219c-37d8-4b01-b74b-ae1862988e3b": "Quel est le crit\u00e8re pour la diversit\u00e9 des questions ?",
        "76d53349-58b6-4f09-b4df-031ea201046d": "Quelle est la langue dans laquelle les questions doivent \u00eatre formul\u00e9es ?",
        "ea74eba9-528c-4315-bca3-4547ef71d444": "Quelles sont les informations contextuelles fournies pour g\u00e9n\u00e9rer les questions ?",
        "f3e1b569-2e9f-4a32-b6d9-11a5ec311e0e": "Quel est l'objectif du quiz \u00e0 venir ?",
        "26a8660d-734a-4855-8a82-07e3c2b623f8": "Quelles sont les connaissances pr\u00e9alables n\u00e9cessaires pour g\u00e9n\u00e9rer les questions ?",
        "367c6377-4673-48a7-b792-2da6a981d4ed": "Quelle est la dur\u00e9e pr\u00e9vue pour le quiz \u00e0 venir ?",
        "d195501f-8c0c-4150-9df6-59060053210b": "Quels sont les crit\u00e8res d'\u00e9valuation pour les r\u00e9ponses des \u00e9tudiants ?",
        "f7fd8cf5-b0aa-42b6-977c-dd46bcb2f7d2": "Quelles sont les attentes de l'enseignant/professeur pour le quiz \u00e0 venir ?",
        "e8ce7cd7-ac03-4bb6-912c-e46e097db8cf": "Quels sont les indicateurs transversaux mentionn\u00e9s dans les annexes?",
        "5158f1c9-fe1c-4b94-b762-4cf67591ad02": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable abord\u00e9s dans le document?",
        "53d57e4a-66b8-459d-8b15-a98da6b35d86": "Quelles sont les recommandations par pays et comment sont-elles mises en \u0153uvre?",
        "17e5856d-371b-4b94-a8d0-f22088ddfa2b": "Qu'est-ce que le plan pour la reprise et la r\u00e9silience et quelle est sa vue d'ensemble?",
        "21616cb2-61e4-4741-b39d-b9db6956160b": "Quels sont les autres instruments de l'UE pour la reprise et la croissance?",
        "d996bc28-2450-487a-b19c-26ba0e3b75df": "Qu'est-ce que le Pacte vert pour l'Europe et quel est son objectif?",
        "623e14ff-7eb8-4831-9f5f-d84b7c334dda": "Quels sont les d\u00e9fis strat\u00e9giques en mati\u00e8re d'emploi, de comp\u00e9tences et de politique sociale mentionn\u00e9s dans le document?",
        "91b3f3fc-7888-459a-b249-12f3a86d19e7": "Quels sont les indicateurs \u00e9conomiques et financiers abord\u00e9s dans les annexes?",
        "9f068566-3d7b-4430-821f-40004c1cc591": "Quelle est l'analyse de la soutenabilit\u00e9 de la dette pr\u00e9sent\u00e9e dans le document?",
        "c879e952-2e04-41b8-ae2d-c4260ddabdf1": "Qu'est-ce que la matrice d'\u00e9valuation relative \u00e0 la proc\u00e9dure concernant les d\u00e9s\u00e9quilibres macro\u00e9conomiques et \u00e0 quoi sert-elle?",
        "23153d57-a42c-4810-bc38-f253f5d1172a": "Quels sont les indicateurs mesurant les progr\u00e8s dans la mise en \u0153uvre du pacte vert pour l\u2019Europe selon une perspective macro\u00e9conomique ?",
        "6649f222-9558-4c80-9892-971c5579059e": "Quels sont les principaux indicateurs en mati\u00e8re d'\u00e9nergie ?",
        "4dfd7271-3ffa-40de-9fd1-b7ae8fb57adb": "Quels sont les indicateurs cl\u00e9s pour une transition \u00e9quitable en France ?",
        "d2a63733-6a7d-4df7-a75c-06805b8a5306": "Quels sont les indicateurs globaux et syst\u00e9miques de circularit\u00e9 ?",
        "0ca6b133-d5de-4f38-80db-a21778a0bdea": "Quels sont les principaux objectifs de la d\u00e9cennie num\u00e9rique suivis par les indicateurs DESI ?",
        "52bd1b63-ef3d-4a8b-bfde-ca179b1b1c3d": "Quels sont les principaux indicateurs d'innovation ?",
        "1f3e07fd-d49b-463a-ae2a-8975b96b7555": "Quels sont les indicateurs pour l'administration publique ?",
        "db0549d2-e276-418a-b3c3-e094c6c25747": "Quels sont les objectifs au niveau de l'Union et autres indicateurs contextuels au titre du cadre strat\u00e9gique de l'espace europ\u00e9en de l'\u00e9ducation ?",
        "aeb23280-8ee7-4171-aa3f-0d30625a232f": "Quels sont les principaux indicateurs de sant\u00e9 ?",
        "2858cb2b-5f77-463e-a469-0feb8c7bd374": "Quels sont les indicateurs de solidit\u00e9 financi\u00e8re ?",
        "af5fdfd4-49b1-400f-927f-526d9a0844b1": "Quels sont les indicateurs de la fiscalit\u00e9 ?",
        "6fca691e-55dd-41bd-bf9d-94906aa3e76f": "Quels sont les principaux indicateurs \u00e9conomiques et financiers ?",
        "fd6e3ba8-394d-48ee-95a4-d8ddbe902c56": "Quelle est l'analyse de la soutenabilit\u00e9 de la dette de la France ?",
        "f8b8e6a5-0055-4024-b10e-4f7d9ecfc3a3": "Quelle est la carte thermique des risques pesant sur la viabilit\u00e9 budg\u00e9taire de la France ?",
        "dcf626b3-873f-4fc0-a845-5c5a3ed2df3c": "Quelle est la matrice d'\u00e9valuation relative \u00e0 la PDM ?",
        "927ffe80-58e0-4ad0-a427-0d9cac7a6aab": "Quels sont les progr\u00e8s accomplis dans la r\u00e9alisation des ODD en France au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ?",
        "be400aec-283a-49e5-83e7-832b88b9d1f4": "Quels sont les progr\u00e8s accomplis par la France concernant les recommandations par pays 2019-2022 (Semestre europ\u00e9en 2023) ?",
        "1e388aa6-e958-4d1c-ba94-c58560d1ef92": "Quel est le total des subventions vers\u00e9es au titre de la FRR ?",
        "f504816e-2f84-4ce6-a857-50e9594586db": "Quel est l'\u00e9tat de r\u00e9alisation des jalons et cibles ?",
        "54478e6e-4c43-42c4-9d25-dfd68377097c": "Quels sont les d\u00e9caissements par pilier ?",
        "385ed8d2-819a-4a4f-a3aa-574f8cd6c475": "Quelle est la part de la consommation de gaz par secteur en 2021 ?",
        "b58f0b7a-3929-432d-9b98-70545e2696aa": "Quels sont les prix de d\u00e9tail de l'\u00e9nergie en France pour l'industrie et les m\u00e9nages ?",
        "e5981c09-4e37-46eb-b04c-0ac74dd54fe9": "Quels sont les d\u00e9fis de la transition \u00e9quitable en France ?",
        "c2e87230-42dd-4960-ae4f-7d894d87e70e": "Quels sont les effets distributifs des prix de l'\u00e9nergie li\u00e9s \u00e0 la hausse des d\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques de 2021 \u00e0 2023 ?",
        "c211a9fa-9e01-4f48-8cf7-f01f69c93087": "Quelle est la tendance dans l'utilisation des mat\u00e9riaux ?",
        "dfd09464-43fc-4a9c-8427-6133f4b89c2c": "Comment est trait\u00e9 les d\u00e9chets municipaux en France ?",
        "990dfba2-92fa-42fe-b389-569c0e14fb84": "Quelle est la productivit\u00e9 totale des facteurs en France en 2005 ?",
        "fe372236-ab2c-4fd1-8588-6b51b023873b": "Quels sont les facteurs de l'environnement des entreprises qui influencent la productivit\u00e9 ?",
        "399824ee-fa31-42d8-a51e-89e2bd1511db": "Quelles sont les performances de la France concernant les outils de gouvernance du tableau d'affichage du march\u00e9 unique ?",
        "6daddd50-9905-47ef-b734-902d77d29daa": "Quels sont les indicateurs relatifs \u00e0 la politique et \u00e0 la gouvernance r\u00e9glementaires en France ?",
        "9f4c4339-729f-4f13-8b00-7ba922030f88": "Quelle est l'esp\u00e9rance de vie \u00e0 la naissance en France ?",
        "4495465c-3391-4088-b977-874cfb031b3c": "Quelle est l'augmentation pr\u00e9vue des d\u00e9penses publiques de sant\u00e9 en France de 2019 \u00e0 2070 ?",
        "bf0d7717-2994-4519-aeda-f58942dfc4d0": "Quel est le PIB par habitant en France en 2010 et quelle est la croissance du PIB de 2011 \u00e0 2020 ?",
        "7c814c7a-e226-47a7-b584-96ae08e42538": "Quelle est la productivit\u00e9 de la main-d'\u0153uvre en France et dans les r\u00e9gions fran\u00e7aises de niveau NUTS 2 de 2000 \u00e0 2020 ?",
        "5ef9f083-e158-4d9b-b023-3d452e138d2e": "Quel est le pourcentage des recettes fiscales provenant des diff\u00e9rents types d'imp\u00f4ts ?",
        "f6e703af-529e-4536-8b2d-37caa8b1b70a": "Quel est l'\u00e9cart fiscal pour les c\u00e9libataires et les personnes apportant un second revenu en pourcentage du co\u00fbt total de la main-d'\u0153uvre en 2022 ?",
        "331544bc-5a6b-4a0c-a42c-b27821349896": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) \u00e9valu\u00e9s dans l'annexe 1 ?",
        "a237e780-6c73-4eb6-ba90-e8743faef567": "Quel est l'objectif du programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l'horizon 2030 des Nations unies ?",
        "721ef26e-56e8-410a-8698-a80fde9c81e7": "Quels sont les cinq indicateurs des ODD dans lesquels la France a progress\u00e9 ?",
        "a7266412-8a28-4f8e-897a-ff6235e89e05": "Quels sont les quatre autres ODD dans lesquels la France a enregistr\u00e9 un recul ?",
        "26e2fae3-6c5a-4822-95b4-114ab42cf521": "Quel est le graphique utilis\u00e9 pour \u00e9valuer les progr\u00e8s accomplis dans la r\u00e9alisation des ODD en France ?",
        "99a997a8-4ffc-49fb-9af2-bda1d9a2e562": "O\u00f9 peut-on trouver des ensembles de donn\u00e9es d\u00e9taill\u00e9s sur les diff\u00e9rents ODD ?",
        "6278b416-f9b7-404d-bc60-ac029b51e451": "Qu'est-ce que le statut de chaque ODD dans un pays repr\u00e9sente ?",
        "f542a1f0-c5c2-48b5-96da-111291e66ead": "Comment est mesur\u00e9e la progression dans la r\u00e9alisation des ODD ?",
        "e644be05-be04-426b-b4ce-b5899b23281d": "Quelle est la source des donn\u00e9es utilis\u00e9es dans le document ?",
        "35fb4a4c-4d97-44b4-858f-e96674fb5351": "Quelles sont les p\u00e9riodes couvertes par les donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es dans le document ?",
        "98f5940d-7fd8-4185-b032-5fba604669a8": "Quel est l'objectif de d\u00e9veloppement durable (ODD) sur lequel la France a r\u00e9alis\u00e9 des progr\u00e8s consid\u00e9rables en r\u00e9duisant les \u00e9missions moyennes de CO2 par kilom\u00e8tre des voitures particuli\u00e8res neuves ?",
        "33250c72-d537-40b9-9337-c7c25a34db27": "Quels sont les investissements pr\u00e9vus dans le plan pour la reprise et la r\u00e9silience (PRR) de la France pour soutenir la transition \u00e9cologique ?",
        "279a66b2-7b05-432a-ba09-cca618788c37": "Quels indicateurs montrent que la France enregistre un recul en ce qui concerne l'ODD 11 relatif aux villes et communaut\u00e9s durables ?",
        "b969bef1-80a0-4d85-811f-747c481ef7b4": "Comment la France se situe-t-elle par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE en ce qui concerne l'ODD 6 relatif \u00e0 l'eau propre et \u00e0 l'assainissement ?",
        "1cb4826d-7fba-4dc2-913e-ad0ac21e8817": "Quels sont les indicateurs des ODD li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9quit\u00e9 sur lesquels la France progresse ?",
        "75481181-1434-44d3-abf3-655829807a82": "Quels sont les r\u00e9sultats de la France en ce qui concerne l'objectif de l'ODD 1 sur la lutte contre la pauvret\u00e9 ?",
        "5c731b67-f118-4ae6-90cf-da2779b398df": "Quels progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s en ce qui concerne l'ODD 4 sur l'\u00e9ducation de qualit\u00e9 en France ?",
        "6f8d95f0-9365-459f-ab6c-d714664d281e": "Quels probl\u00e8mes sp\u00e9cifiques rencontre le syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais selon le document ?",
        "e446e8bd-b7b2-42d8-996b-3d49389dc19d": "Quel est le pourcentage de la population fran\u00e7aise menac\u00e9e de pauvret\u00e9 ou d'exclusion sociale en 2021 ?",
        "fdfcab57-39f8-4aba-a36e-03269fcf9a28": "Quel est le pourcentage de la population fran\u00e7aise vivant dans des m\u00e9nages \u00e0 tr\u00e8s faible intensit\u00e9 de travail en 2021 ?",
        "e1502f59-b77b-49a9-9eff-20307d1c55e4": "Quels sont les ODD dans lesquels la France obtient de bons r\u00e9sultats en mati\u00e8re de productivit\u00e9 ?",
        "8214337c-ed83-45e9-8d37-7a43aec3c55b": "Quel est le taux d'investissement de la France par rapport au PIB en 2021 ?",
        "3c53c77c-f1c9-469a-b09e-a9c0d459dba9": "Quels sont les indicateurs d'innovation en France qui stagnent ?",
        "76f8dc3d-4eda-45c2-aceb-7f920570444f": "Quels sont les secteurs strat\u00e9giques dans lesquels la France pr\u00e9voit d'investir dans la R&D ?",
        "1abd9186-0e47-46d3-ba82-c40de225fee2": "Quels sont les probl\u00e8mes structurels persistants en France pour am\u00e9liorer la croissance de la productivit\u00e9 ?",
        "fdd7a019-4bff-4ba4-bb34-cc9848c98b71": "Quels sont les ODD dans lesquels la France progresse en mati\u00e8re de stabilit\u00e9 macro\u00e9conomique ?",
        "804e115d-24ee-460e-be22-4483e07a4825": "Quels sont les r\u00e9sultats de la France en ce qui concerne l'ODD 16 (Paix, justice et institutions efficaces) ?",
        "b14c800a-3e46-4797-990a-ab16a95b2a31": "Combien la France d\u00e9pense-t-elle pour les tribunaux par habitant ?",
        "847d41a2-7b8a-4527-bd01-80a50d7c0239": "Quel est le pourcentage de confiance de la population fran\u00e7aise envers le Parlement europ\u00e9en par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "7ca22c9f-3179-48a9-aea9-caa48fbdb239": "Quel est le pourcentage de la dette publique fran\u00e7aise par rapport au PIB en 2022 par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "3bc4b248-c05c-41de-8c92-8d6db849028f": "Quelles sont les recommandations par pays adress\u00e9es \u00e0 la France dans le cadre du Semestre europ\u00e9en ?",
        "b90f91b0-4b3a-42cd-be5a-bbcf522683d2": "Quels sont les domaines strat\u00e9giques couverts par les recommandations par pays ?",
        "47b1b7f5-a1a7-4622-b675-15b708024e59": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable li\u00e9s aux recommandations par pays ?",
        "2773ff4a-bf89-4ab9-a21e-1701e673caa8": "Quel pourcentage des recommandations par pays ont enregistr\u00e9 au moins \"certains progr\u00e8s\" dans leur mise en \u0153uvre ?",
        "bb7ecc15-033e-4f82-89bc-1d9c32fd39e8": "Quel pourcentage des recommandations par pays ont enregistr\u00e9 des \"progr\u00e8s limit\u00e9s\" dans leur mise en \u0153uvre ?",
        "e936dfc8-bd00-4b8a-b34e-fc70af544d37": "Qu'est-ce que le plan pour la reprise et la r\u00e9silience (PRR) ?",
        "4f7fddd7-383a-423b-964f-4196971e64b7": "Quel est le pourcentage de recommandations par pays qui \u00e9taient ax\u00e9es sur des questions structurelles ?",
        "9a963740-de37-4473-ae5a-5a5839e92fa4": "Qu'est-ce que le programme national de r\u00e9forme ?",
        "3fc7ebf6-63c2-424b-a987-ad0171b3dc10": "Qu'est-ce que la facilit\u00e9 pour la reprise et la r\u00e9silience (FRR) ?",
        "feaecda3-0e34-441f-bfc2-2e543f321b63": "Quelles sont les mesures prises en compte dans l'\u00e9valuation des recommandations par pays ?",
        "66579ff5-68ed-48ee-a081-6faeff203760": "Quel est le titre du tableau mentionn\u00e9 dans les informations contextuelles ?",
        "7601ecc6-7c51-43bc-a5df-2f5f0c181a59": "Quelle est la p\u00e9riode couverte par les recommandations du tableau ?",
        "3541c792-25cc-43a5-a879-e39f9a708862": "Combien de pays sont inclus dans le tableau de synth\u00e8se des recommandations ?",
        "62548b90-695f-4484-a3ce-e2d03f32300f": "Quel est le num\u00e9ro de page o\u00f9 se trouve la suite des informations contextuelles ?",
        "52c05031-1ef4-46cd-b069-e9fb0dab46bd": "Quel est le r\u00f4le de l'enseignant/professeur dans cette t\u00e2che ?",
        "5d829136-f1ed-40bb-8b1f-205354ffebe0": "Combien de questions doivent \u00eatre pr\u00e9par\u00e9es pour le quiz \u00e0 venir ?",
        "36937d51-71c7-4c09-b513-aa2d7d42e0c1": "Quelle est la consigne concernant la nature des questions \u00e0 pr\u00e9parer ?",
        "ea8df003-0040-41f4-9605-21f880a423f9": "Quelle est la langue dans laquelle les questions doivent \u00eatre formul\u00e9es ?",
        "98901538-9cf4-43a5-b942-024a6681416e": "Quelles informations sont n\u00e9cessaires pour g\u00e9n\u00e9rer des questions bas\u00e9es sur le document ?",
        "7f715534-a5aa-4aa5-98e2-8bb3f6b1c3fd": "Quelle est la limite \u00e0 respecter pour les questions bas\u00e9es sur les informations contextuelles fournies ?",
        "388ea428-16e4-498d-a44d-913d081c9dc3": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR mises en \u0153uvre \u00e0 partir de 2021 pour att\u00e9nuer les cons\u00e9quences de la crise li\u00e9e \u00e0 la COVID-19 sur le plan social et de l'emploi ?",
        "d666da23-4320-4ca7-b9ca-1c2157167c52": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 partir de 2022 pour promouvoir l'acquisition de comp\u00e9tences et soutenir les demandeurs d'emploi ?",
        "4359e9bf-89d8-49b0-b56c-4ddee58d7135": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) concern\u00e9s par les mesures mises en \u0153uvre \u00e0 partir de 2021 dans le cadre du PRR ?",
        "8153f3ce-be49-4bd6-b223-3939829d3c5e": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR mises en \u0153uvre \u00e0 partir de 2021 pour aider \u00e0 l'embauche des jeunes de moins de 26 ans ?",
        "36f3a9c0-5003-47f2-bdcd-9d401d39164c": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR mises en \u0153uvre \u00e0 partir de 2021 pour aider en apprentissage ?",
        "370d8c74-fa05-495e-8126-c1843f9e943b": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 partir de 2022 pour aider \u00e0 l'embauche en contrat de professionalisation ?",
        "b580bff6-a5ea-4d0f-825a-6f5d88d5d73a": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR mises en \u0153uvre \u00e0 partir de 2021 pour promouvoir la reconversion par l'alternance ?",
        "68e53729-80f4-4070-8866-15eeb36cbf20": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 partir de 2022 pour le FNE-Formation ?",
        "e24684b1-5e0f-4fc0-8eaf-0bf70215f69a": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) concern\u00e9s par les mesures mises en \u0153uvre \u00e0 partir de 2021 dans le cadre du PRR en lien avec l'acquisition de comp\u00e9tences ?",
        "9763ad38-67e8-4e58-ba01-3f7bbf58b2b7": "Quelles sont les mesures mises en place pour offrir un soutien actif \u00e0 tous les demandeurs d'emploi ?",
        "2f8024ef-8075-4432-9420-ffb5e72171a1": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 partir de 2022 pour soutenir les jeunes dans leur parcours vers l'emploi et l'autonomie ?",
        "4d8bac0e-de91-4d23-b6c1-90d91560eccb": "Quels sont les progr\u00e8s substantiels r\u00e9alis\u00e9s en 2020 dans la mise en \u0153uvre des mesures de soutien \u00e0 la tr\u00e9sorerie des entreprises ?",
        "3581d7f5-9c12-4b35-9330-3123d4e0160c": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR mises en \u0153uvre \u00e0 partir de 2021 pour acc\u00e9l\u00e9rer les projets d'investissement public ?",
        "338d464c-4f75-4e19-bfb1-cb5b36ccb92d": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 partir de 2022 pour soutenir les fili\u00e8res culturelles et les r\u00e9novations patrimoniales ?",
        "26c6d3c5-2354-4db2-9409-6f66a95ff55b": "Quels sont les progr\u00e8s substantiels r\u00e9alis\u00e9s dans la mise en \u0153uvre des mesures visant \u00e0 promouvoir les investissements priv\u00e9s pour favoriser la reprise \u00e9conomique ?",
        "c712e2c7-2041-4fc2-94af-8b1a82199094": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 partir de 2023 pour la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des tr\u00e8s petites entreprises (TPE) et des petites et moyennes entreprises (PME) ?",
        "f7c65844-8ded-45b6-a981-947718b5e6d5": "Quels sont les progr\u00e8s substantiels r\u00e9alis\u00e9s dans la mise en \u0153uvre des mesures visant \u00e0 concentrer les investissements sur la transition verte et num\u00e9rique, en particulier sur les transports durables ?",
        "673b28cd-c3f8-455d-9f30-ddf2ce569338": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 partir de 2022 pour soutenir le secteur a\u00e9ronautique ?",
        "fd5931ee-f567-4813-896f-33a71c4ef5df": "Quels sont les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s dans la mise en \u0153uvre des mesures visant \u00e0 assurer une production et une consommation d'\u00e9nergie propre et efficace ?",
        "8b3fe72f-1805-43cc-9a0d-d56565c186d7": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 partir de 2022 pour d\u00e9velopper l'hydrog\u00e8ne d\u00e9carbon\u00e9 ?",
        "e20dd0c7-4246-4cd8-af61-8b218dbcfef6": "Quels sont les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s dans la mise en \u0153uvre des mesures visant \u00e0 renforcer les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques et num\u00e9riques ?",
        "d1ac422e-e5ad-40da-9982-b8c8fa395624": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 partir de 2023 pour renforcer la r\u00e9silience des r\u00e9seaux \u00e9lectriques et la transition \u00e9nerg\u00e9tique en zone rurale ?",
        "aaae38cc-8883-4bfb-bb2e-56b507ff79de": "Quels sont les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s dans la mise en \u0153uvre des mesures visant \u00e0 soutenir la recherche et l'innovation ?",
        "f88594c4-7051-4e32-8ca1-c28c5cc583f3": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 partir de 2022 pour mettre en place une strat\u00e9gie de relance de la R&D avec l'Agence nationale de la recherche ?",
        "4a212c7f-6f4f-42fd-bde0-10a3e1f825e4": "Quelles sont les mesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 partir de 2022 pour am\u00e9liorer l'environnement r\u00e9glementaire?",
        "1e528618-96a1-47e0-bfcd-a6709a9b4c3b": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) concern\u00e9s par les progr\u00e8s limit\u00e9s dans la r\u00e9duction des charges administratives pesant sur les entreprises?",
        "0e383290-5b65-49d6-8b06-c57e7bef4fcb": "Quelles sont les mesures pr\u00e9vues dans le cadre de la Loi d'acc\u00e9l\u00e9ration et de simplification de l'action publique (loi ASAP) pour r\u00e9duire les charges administratives pesant sur les entreprises?",
        "a905ef08-d9eb-4116-b3eb-5517065b6da1": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) concern\u00e9s par les progr\u00e8s substantiels dans la simplification du syst\u00e8me fiscal?",
        "541f9ae7-64b8-4a95-afea-c7b8d79059cd": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) concern\u00e9s par les progr\u00e8s limit\u00e9s dans la politique budg\u00e9taire visant \u00e0 parvenir \u00e0 des positions budg\u00e9taires prudentes \u00e0 moyen terme?",
        "5cca6f23-852b-493a-8047-6d45148c4fd3": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) concern\u00e9s par les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s dans le renforcement des investissements pour stimuler le potentiel de croissance?",
        "5b26f2e8-95c4-40c1-8766-481dc267513b": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) concern\u00e9s par les r\u00e9formes structurelles budg\u00e9taires visant \u00e0 financer les priorit\u00e9s des politiques publiques et \u00e0 assurer la soutenabilit\u00e9 \u00e0 long terme des finances publiques?",
        "7c7abdcf-7d1f-4ace-914b-7519d10b1aba": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) concern\u00e9s par les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s dans la couverture, l'ad\u00e9quation et la soutenabilit\u00e9 des syst\u00e8mes de sant\u00e9 et de protection sociale pour tous?",
        "e411c2bd-053e-4862-bd31-93b62f06ddb3": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) concern\u00e9s par les progr\u00e8s limit\u00e9s dans la politique budg\u00e9taire prudente en limitant la croissance des d\u00e9penses primaires courantes financ\u00e9es au niveau national?",
        "b787fa7d-90e2-4ce3-b025-aea9f529cdd6": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) concern\u00e9s par le soutien temporaire et cibl\u00e9 visant les m\u00e9nages et les entreprises les plus vuln\u00e9rables \u00e0 la hausse des prix de l'\u00e9nergie ainsi que les personnes fuyant l'Ukraine?",
        "0aa4d363-0272-44b7-814c-9e41eec87a43": "Quels sont les objectifs de l'initiative REPowerEU ?",
        "49405163-578a-45cf-a795-a61f5d9bdeb8": "Quelles sont les mesures pr\u00e9vues pour rem\u00e9dier \u00e0 la p\u00e9nurie de comp\u00e9tences ?",
        "80fce78c-743c-49a3-b34d-a7be6ec8cc51": "Quels sont les progr\u00e8s attendus en mati\u00e8re de r\u00e9forme du syst\u00e8me de retraite ?",
        "fe2298f3-7d38-40ed-a297-a53dad02d4f9": "Quelles sont les mesures pr\u00e9vues pour am\u00e9liorer les acquis d'apprentissage des \u00e9tudiants ?",
        "00e7d05a-1d43-4b2b-a691-9e737a6b44e5": "Comment la mise en \u0153uvre du Plan de relance et de r\u00e9silience (PRR) est-elle contr\u00f4l\u00e9e ?",
        "151b37ff-0084-414a-94b7-9c0382984ba1": "Quels sont les objectifs de la politique budg\u00e9taire pour la p\u00e9riode post\u00e9rieure \u00e0 2023 ?",
        "ede1659b-d89b-40ca-bf50-df7596b7f4f2": "Quelles sont les mesures pr\u00e9vues pour accro\u00eetre l'investissement public en faveur des transitions \u00e9cologique et num\u00e9rique ?",
        "a4206da8-af4f-4905-bc1c-eb34bfd58ce1": "Quels sont les progr\u00e8s attendus dans la mise en \u0153uvre des documents de programmation de la politique de coh\u00e9sion 2021-2027 ?",
        "2e06cdd6-395b-406b-9f65-471d6f9146e6": "Quelles sont les mesures pr\u00e9vues pour am\u00e9liorer les conditions de travail et la formation continue des enseignants ?",
        "b12434f4-8e09-441d-83ee-f882c40184eb": "Quels sont les jalons et les cibles \u00e0 atteindre dans le cadre du plan de relance et de r\u00e9silience ?",
        "77281eb1-af12-43fa-81f7-867c3e14fe0b": "Quelle est la signification de l'abr\u00e9viation \"PRR\" utilis\u00e9e dans le tableau?",
        "e2ff54f7-f5ca-4516-9215-57ca3fefe5b1": "Quelle est la source des informations pr\u00e9sent\u00e9es dans le tableau?",
        "949e1d00-2648-4691-9984-0beb7f88dbca": "Quelle est la note de bas de page (26) mentionn\u00e9e dans le tableau?",
        "28d68696-aed5-419d-a862-cfc3306a627d": "Quelles sont les mesures suppl\u00e9mentaires n\u00e9cessaires pour mettre pleinement en \u0153uvre les recommandations par pays?",
        "a7b9fdff-a587-427a-afd7-2f09f4c2f072": "Qu'est-ce que la FRR mentionn\u00e9e dans le texte?",
        "e1664438-d783-4a8a-be79-44036c910ea3": "Qu'est-ce que la Commission europ\u00e9enne \u00e9value positivement dans la demande de paiement de la FRR?",
        "49846625-5d8f-43f9-9793-c1e995ac1a4e": "Quelles sont les mesures indiqu\u00e9es comme \"en cours de mise en \u0153uvre\" dans le tableau?",
        "206d323c-65c6-4451-9c77-ae8855ee3585": "Quels sont les d\u00e9fis sous-jacents mentionn\u00e9s dans le texte?",
        "d91ff628-1694-4fc7-b109-ff3ddbe01c3e": "Quel est le sujet principal du tableau?",
        "1f5edfc6-e6f5-4564-a9eb-c34967446983": "Quelle est la signification de l'abr\u00e9viation \"PRR\" dans le contexte du tableau?",
        "f1b80aca-b6c2-4fa7-9272-ba924ba076d1": "Qu'est-ce que la facilit\u00e9 pour la reprise et la r\u00e9silience (FRR) et quel est son objectif principal ?",
        "870980f8-2b9f-4b6e-b697-410c22ea7230": "Quand la France a-t-elle soumis son plan pour la reprise et la r\u00e9silience (PRR) actuel ?",
        "104d4baf-73a3-4d5b-96b6-389360f725c2": "Quelle est la contribution financi\u00e8re maximale de la France au titre de la FRR ?",
        "210de802-82a0-432e-bdd5-68cfc463d7fd": "Pour quelles raisons les \u00c9tats membres peuvent-ils modifier leur plan pour la reprise et la r\u00e9silience ?",
        "66a6793e-5ece-4555-860b-d48bf92a2f22": "Quelles sont les circonstances objectives qui ont conduit la France \u00e0 modifier son plan pour la reprise et la r\u00e9silience ?",
        "a3f498c0-a435-4f2e-93ec-05a384e1c74f": "Quels sont les domaines dans lesquels le PRR r\u00e9vis\u00e9 de la France pr\u00e9voit des r\u00e9formes et des investissements suppl\u00e9mentaires ?",
        "b3fa4b4a-91b0-4b5d-a2fa-c4d04043519b": "Pourquoi ces mesures suppl\u00e9mentaires sont-elles mises en place dans le cadre des efforts de l'UE ?",
        "1d0d1cd7-0b03-4f83-a814-2116b2cd6423": "O\u00f9 peut-on trouver les progr\u00e8s accomplis par la France dans la mise en \u0153uvre de son plan pour la reprise et la r\u00e9silience ?",
        "b80845f0-c084-4634-b130-a8a321217ee7": "Qu'est-ce que le tableau de bord de la reprise et de la r\u00e9silience et quelles informations fournit-il ?",
        "0f3e04e9-0470-4761-911a-89a3dc894268": "Quel est le montant total des subventions que la France recevra au titre de la FRR ?",
        "71d4e391-2c59-4088-900d-a314a31e1bbb": "Quel est le montant total vers\u00e9 \u00e0 la France au titre de la FRR jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ?",
        "97b0115b-41c7-4071-a468-5788e90cfda4": "Quelle est la proportion de la dotation financi\u00e8re que la Commission a vers\u00e9e \u00e0 la France sous forme de pr\u00e9financement en septembre 2021 ?",
        "7edc978c-fd20-415f-95d2-b897100e7c56": "Quelle est la date \u00e0 laquelle la premi\u00e8re demande de paiement de la France a re\u00e7u une \u00e9valuation positive de la Commission ?",
        "d5ad42e9-c830-4ad0-87c2-80ffdd716dca": "Combien de soutien financier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9caiss\u00e9 \u00e0 la France le 4 mars 2022 ?",
        "7a8e1ac2-e9a9-49de-a975-31608b7cb81f": "Combien de jalons correspondent aux r\u00e9formes dans les domaines des finances publiques, du logement, de la mobilit\u00e9, de l'assurance ch\u00f4mage et des comp\u00e9tences ?",
        "920f7c3f-b976-44a8-80ff-3bdef3c55420": "Quel est le champ d'application du PRR actuel ?",
        "66ebe9ca-ee58-4ea3-adb0-a66df9d8510e": "Quelle est l'allocation totale en subventions du PRR actuel pour la France ?",
        "bede0229-3ef0-4ad8-b1b6-090438903cd3": "Combien d'investissements et de r\u00e9formes sont pr\u00e9vus dans le PRR actuel pour la France ?",
        "9e2697cc-960c-426a-ab19-8626070a0fff": "Combien de jalons et de cibles sont pr\u00e9vus dans le PRR actuel pour la France ?",
        "84f1a444-375e-431a-8253-298252d35d45": "Quels sont les domaines dans lesquels le gouvernement investit pour promouvoir la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre ?",
        "37cb150c-efe7-4752-abf0-d8fb12263818": "Quels sont les secteurs sur lesquels le gouvernement se concentre pour r\u00e9duire les \u00e9missions de carbone ?",
        "e3de70e5-9d8f-42f6-b5d9-125c59ea6e7e": "Quels sont les domaines dans lesquels le gouvernement investit pour encourager l'utilisation de v\u00e9hicules propres ?",
        "7644376b-87c9-499b-9ce3-0c936aace5a6": "Quels sont les secteurs dans lesquels le gouvernement investit pour promouvoir la recherche et l'innovation ?",
        "335cdd89-ef05-45e3-88dc-883684d454a4": "Quels sont les domaines dans lesquels le gouvernement investit pour favoriser l'emploi des jeunes ?",
        "00f7ebde-9b20-4ad0-bbee-546e69a52fda": "Quels sont les secteurs dans lesquels le gouvernement investit pour am\u00e9liorer l'\u00e9ducation ?",
        "a52b0c00-c7a6-40ba-8279-7fa2258084d7": "Quel est le montant des investissements dans la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents ?",
        "d1324294-29b9-4025-8116-132cd26d3fa2": "Quels sont les objectifs du gouvernement en mati\u00e8re de d\u00e9carbonation de l'industrie ?",
        "cd64aeb6-19ac-4a1e-9997-4de98dae0146": "Quels sont les avantages attendus des investissements dans la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre ?",
        "9387aa19-0a71-4ee1-815c-a325ef26f0d8": "Quels sont les avantages attendus des investissements dans la recherche et l'innovation ?",
        "938c817f-952d-417c-885d-2cd0eee3f20d": "Qu'est-ce que le graphique A3.1 repr\u00e9sente ?",
        "72d6f0d5-ec97-497a-b58f-51af8a361f7f": "Quelle est la source des informations du graphique A3.2 ?",
        "889e3811-2dbc-455d-b001-5886b359e0c6": "Comment sont d\u00e9termin\u00e9s les montants des subventions accord\u00e9es \u00e0 chaque \u00c9tat membre au titre de la FRR ?",
        "17a17308-9021-449c-a23a-ee4fc074194d": "Qu'est-ce que le graphique A3.2 indique ?",
        "a40ca5ce-91fa-4a42-8008-29a2b38c626f": "Comment les jalons et cibles sont-ils consid\u00e9r\u00e9s comme atteints de mani\u00e8re satisfaisante ?",
        "f45abbd8-28ba-477c-a9da-985bfd5fc933": "Quelle est la source des informations du graphique A3.3 ?",
        "d39ab9e8-ea80-418a-82f6-c0c1d6e465e6": "Que repr\u00e9sente le graphique A3.3 ?",
        "48a1e52c-712a-4f6a-9b59-e72062e30cdc": "Comment les d\u00e9caissements au titre de la FRR se rattachent-ils aux diff\u00e9rents piliers ?",
        "756d7e94-77c4-4388-9b3d-3e55272c93f9": "Quels sont les six piliers strat\u00e9giques de la FRR ?",
        "8aac70e8-ad6d-49f4-b225-32164a1f262c": "Qu'est-ce que le pr\u00e9financement et pourquoi n'est-il pas inclus dans les d\u00e9caissements au titre de la FRR ?",
        "f4e69fed-94e2-4165-a3a5-c9ef6ee6900d": "Quel est le montant total du budget de l'UE pour la p\u00e9riode 2021-2027 ?",
        "e460f2c2-092f-42b3-b27d-d9eb51785d7c": "Quelle est la part des investissements de la politique de coh\u00e9sion dans le budget global de l'UE ?",
        "a6e85788-b78e-4413-8fe4-27372a69f280": "Combien d'argent sera investi dans la transition \u00e9cologique en France sur l'enveloppe totale de 29 milliards d'EUR accord\u00e9e au pays au titre des fonds de la politique de coh\u00e9sion ?",
        "640001f7-411e-4f9f-b7f4-eee2e7cfc2df": "Quel est l'objectif europ\u00e9en en termes de part du PIB consacr\u00e9e \u00e0 la R&D ?",
        "94b41b50-6e6b-453c-aef5-981a897a005e": "Combien de logements priv\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficieront d'une am\u00e9lioration des performances \u00e9nerg\u00e9tiques gr\u00e2ce au Fonds europ\u00e9en de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER) en France ?",
        "3e9b2cdd-2688-4d99-9bfc-12007f256100": "Combien d'emplois seront cr\u00e9\u00e9s dans les r\u00e9gions industrielles du nord de la France gr\u00e2ce au Fonds pour une transition juste (FTJ) ?",
        "ef2a59e0-b86c-440b-8694-bec1130bb83e": "Combien la France consacre-t-elle \u00e0 la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 et de l'exclusion sociale gr\u00e2ce au Fonds social europ\u00e9en plus (FSE+) ?",
        "cb88e45e-3ace-4fc6-8157-d6eef276bc48": "Quels sont les objectifs du plan REPowerEU et combien d'argent sera investi conform\u00e9ment \u00e0 ces objectifs ?",
        "36518c01-f61d-4627-a1af-a44a4e0f545e": "Quel est le montant total consacr\u00e9 au plan REPowerEU pour la p\u00e9riode 2014-2020 ?",
        "d067da2b-8a14-488e-a5ca-19211d60b0b5": "Combien d'argent est destin\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique pour la p\u00e9riode 2021-2027 ?",
        "2e6684ea-9320-4e75-af4c-b8c038413e56": "Quel est le montant allou\u00e9 \u00e0 la R&I sur les \u00e9nergies renouvelables et les technologies bas carbone pour la p\u00e9riode 2014-2020 ?",
        "b9ca4608-e7a9-4a8b-aeef-362b92b86b16": "Combien d'argent est pr\u00e9vu pour les syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques intelligents pour la p\u00e9riode 2021-2027 ?",
        "c6778091-02f9-42d4-aab1-5e161d74ae31": "Quel est le montant total allou\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique pour la p\u00e9riode 2014-2020 et 2021-2027 ?",
        "7276e40e-27b0-477e-9e30-5d3f5e9ba097": "Combien d'argent est destin\u00e9 \u00e0 la R&I sur les \u00e9nergies renouvelables et les technologies bas carbone pour la p\u00e9riode 2021-2027 et 2014-2020 ?",
        "851840e1-e0e0-4e51-ad3d-c391e6422efc": "Quel est le montant total allou\u00e9 aux syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques intelligents pour la p\u00e9riode 2021-2027 et 2014-2020 ?",
        "25cd1466-8b0c-48b5-9769-a0c2ff28a953": "Quel est le montant total consacr\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e0 la R&I sur les \u00e9nergies renouvelables et les technologies bas carbone pour la p\u00e9riode 2014-2020 ?",
        "3bb12b8b-918c-44a7-8212-f8e37b582314": "Combien d'argent est pr\u00e9vu pour les \u00e9nergies renouvelables et les technologies bas carbone pour la p\u00e9riode 2021-2027 ?",
        "71fe5f0e-7889-457b-ac82-b199ea5c1539": "Quel est le montant total allou\u00e9 aux diff\u00e9rentes initiatives \u00e9nerg\u00e9tiques pour la p\u00e9riode 2014-2020 et 2021-2027 ?",
        "3bed880c-a6e5-4509-a9ad-25233d490e81": "Quel est le montant total allou\u00e9 \u00e0 la France au titre des fonds de la politique de coh\u00e9sion pour la p\u00e9riode 2014-2020?",
        "7209749b-58c8-40fc-8b22-410cb8d2f591": "Quel est le pourcentage d'absorption des fonds de la politique de coh\u00e9sion en France pour la p\u00e9riode 2014-2020?",
        "d3b1045d-ac9c-4732-be86-7efcb36a1b4d": "Quelle est la contribution de l'initiative REACT-EU aux fonds allou\u00e9s \u00e0 la France au titre de la politique de coh\u00e9sion pour la p\u00e9riode 2014-2020?",
        "f375506f-6453-401a-af34-245201390a63": "Combien d'entreprises b\u00e9n\u00e9ficient des programmes de soutien \u00e0 court terme financ\u00e9s par l'initiative REACT-EU en France?",
        "7e3b5aba-074a-4f53-9225-97f4aa04ac39": "Quel est le montant provisoirement allou\u00e9 \u00e0 la France par le biais de la r\u00e9serve d'ajustement au Brexit?",
        "4c547d87-85a7-4b08-8acb-990bc610e4a4": "Quelle est l'action de coh\u00e9sion pour les r\u00e9fugi\u00e9s en Europe qui soutient la France et ses r\u00e9gions?",
        "952cb006-a8b6-4a94-9ac1-92b9d5879522": "Quelle est l'initiative qui permet \u00e0 la France de mobiliser les fonds de la politique de coh\u00e9sion pour soutenir les m\u00e9nages, les emplois et les entreprises vuln\u00e9rables touch\u00e9s par les prix \u00e9lev\u00e9s de l'\u00e9nergie?",
        "6c4abe1b-1943-42a0-9102-bf862ecf10ca": "Quelle est la contribution des fonds de la politique de coh\u00e9sion aux objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) pour les p\u00e9riodes 2014-2020 et 2021-2027 en France?",
        "64d3164e-16e6-4c38-81ed-bbc674b1592b": "Quels sont les objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) soutenus par les fonds mentionn\u00e9s dans le document ?",
        "5de7400f-007b-4f15-86c2-74ff2858b553": "Quels sont les ODD sp\u00e9cifiques soutenus par les fonds de l'UE en France ?",
        "ffd1d099-5eaf-4bd0-967a-0870401d28f8": "Quel est le montant total des fonds de la politique agricole commune (PAC) mis \u00e0 disposition de la France pour la p\u00e9riode 2014-2022 ?",
        "adbb396e-55fc-4893-a702-fca832bcb35f": "Quel est le montant des fonds de la PAC qui continueront de soutenir la France pour la p\u00e9riode 2023-2027 ?",
        "dfc1cd22-a6fb-4a5b-a846-33ba1f00f05d": "Quels sont les autres fonds de l'UE mentionn\u00e9s dans le document qui contribuent \u00e0 la mise en \u0153uvre des ODD ?",
        "3e755724-c1c5-41b9-a74e-7a0835e008ce": "Quels sont les fonds de l'UE mentionn\u00e9s dans le document pour la p\u00e9riode 2014-2022 ?",
        "6311e8dc-2735-4521-abd2-4a049920baa9": "Quels sont les fonds de l'UE mentionn\u00e9s dans le document pour la p\u00e9riode 2023-2027 ?",
        "0ad9d2c1-bfa0-4168-998d-840cd65c0007": "Quels sont les objectifs du pacte vert pour l'Europe auxquels contribuent les deux Fonds de la PAC ?",
        "eb2aa509-93ec-4df5-988a-d73a537c9b48": "Quels sont les secteurs de l'agriculture et des zones rurales promus par les Fonds europ\u00e9ens de la PAC ?",
        "195c6e54-4445-4193-a663-0e6220d5da4a": "Combien d'argent a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition de la France par le Fonds europ\u00e9en pour les affaires maritimes et la p\u00eache pour la p\u00e9riode 2014-2020 ?",
        "225b87cc-0bfa-457b-9072-b2f84f362134": "Quel est le montant allou\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en pour les affaires maritimes, la p\u00eache et l'aquaculture pour la p\u00e9riode 2021-2027 ?",
        "47a49eee-c6e9-43ba-ab22-d13ea470756a": "Quel est le montant allou\u00e9 par le m\u00e9canisme pour l'interconnexion en Europe \u00e0 la France pour des projets sp\u00e9cifiques concernant les r\u00e9seaux de transport strat\u00e9giques ?",
        "6e98c809-6baf-4c43-8fa8-cd1d5c59c8b5": "Combien d'argent a \u00e9t\u00e9 allou\u00e9 \u00e0 la R&I fran\u00e7aise au titre d'Horizon Europe ?",
        "77eaaa0c-f200-4bee-97ad-b0361749ec76": "Quel est le montant de subventions de la Commission mis \u00e0 disposition par la facilit\u00e9 de pr\u00eat au secteur public pour des projets situ\u00e9s en France pour la p\u00e9riode 2021-2027 ?",
        "790bd732-1edb-40d9-b77f-76b1a420d1e3": "Comment l'instrument d'appui technique (TSI) aide-t-il la France ?",
        "0152dac3-c00f-479b-81a8-90f80f342865": "Quel soutien a \u00e9t\u00e9 fourni \u00e0 la France pour faciliter le d\u00e9ploiement et l'adoption de l'application num\u00e9rique destin\u00e9e aux besoins \u00e9ducatifs particuliers ?",
        "f461d101-ab73-42b5-ad19-2eb5dbda906f": "Quels sont les objectifs des solutions num\u00e9riques d\u00e9velopp\u00e9es pour soutenir, prot\u00e9ger et promouvoir les droits des victimes de la criminalit\u00e9 ?",
        "8a176a58-ea19-4d15-a353-cb9a87816951": "Qu'est-ce que les tableaux de bord de la r\u00e9silience de la Commission fournissent ?",
        "7ee3ca8f-d1e0-4c8a-9c09-d553b61b493f": "Quelles sont les quatre dimensions interd\u00e9pendantes \u00e9valu\u00e9es par les tableaux de bord de la r\u00e9silience ?",
        "915c324d-7426-4be2-ae76-176757655f1b": "Quels sont les domaines dans lesquels des efforts suppl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour construire des \u00e9conomies et des soci\u00e9t\u00e9s plus fortes et plus r\u00e9silientes ?",
        "df0a1afe-08d3-4471-83c5-540c0186771d": "Quel est le niveau de vuln\u00e9rabilit\u00e9s de la France par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE selon les indicateurs de la r\u00e9silience ?",
        "ebe00372-ad3b-4456-87d5-e939cde85efb": "Quels sont les domaines dans lesquels la France pr\u00e9sente des vuln\u00e9rabilit\u00e9s relativement faibles ?",
        "c8d2720d-ce65-44fd-91dc-3237501a6ade": "Quel est le niveau de capacit\u00e9s de la France par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE selon les indicateurs de la r\u00e9silience ?",
        "f41e5db5-9cd7-4d99-a8a8-5f11f35a34d6": "Quelles sont les dimensions dans lesquelles la France affiche des capacit\u00e9s de r\u00e9silience moyennes \u00e0 \u00e9lev\u00e9es ?",
        "f11b29d4-e2f5-41e7-b3f1-518ebf8be199": "Dans quels domaines la France affiche des capacit\u00e9s sup\u00e9rieures \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "e11a4004-707d-427f-b038-d3da929ac896": "Quelle est l'ann\u00e9e \u00e0 laquelle les donn\u00e9es se r\u00e9f\u00e8rent dans le tableau A5.1 ?",
        "3eeea9e4-2cae-4617-822a-bb77ce93caf1": "Quelle est la signification de \"EU -27\" dans le contexte des donn\u00e9es fournies ?",
        "1aea9aa7-e500-47f4-b0f5-ad99bdbd0155": "Pourquoi les donn\u00e9es sur les vuln\u00e9rabilit\u00e9s de l'UE-27 dans le domaine des cha\u00eenes de valeur et des \u00e9changes commerciaux ne sont-elles pas disponibles ?",
        "ca75ebed-684d-4468-96b2-b1ef4c7342d2": "Quelle est la source des tableaux de bord de la r\u00e9silience mentionn\u00e9s dans les informations contextuelles ?",
        "f26e50cb-e8d7-4c3e-830f-04b3d06af7d1": "Quelles dimensions et domaines sont r\u00e9sum\u00e9s dans le tableau A5.1 de l'indice de r\u00e9silience ?",
        "d5f0fd0d-7c79-45be-971f-3b7a591e9b77": "Quels sont les principaux domaines concern\u00e9s par la mise en \u0153uvre du pacte vert pour l'Europe en France ?",
        "2f319e3c-8de0-40f1-9f2b-58cd4aadc0be": "Quels sont les secteurs relevant de la r\u00e9partition de l'effort pour atteindre l'objectif climatique de la France \u00e0 l'horizon 2030 ?",
        "37ce3189-b4ef-43ec-b833-72713119a80e": "Quelle est la r\u00e9duction pr\u00e9vue des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d'ici 2030 par rapport aux niveaux actuels ?",
        "f316d708-b070-4843-882d-259c1659dc78": "Quels sont les objectifs de r\u00e9partition de l'effort fix\u00e9s par le r\u00e8glement de l'UE pour les secteurs ne relevant pas du syst\u00e8me d'\u00e9change de quotas d'\u00e9mission ?",
        "67896913-19a8-43fc-90eb-22222244f390": "Quels sont les quotas annuels d'\u00e9missions de la France pour l'ann\u00e9e 2021 et quelles sont ses \u00e9missions approximatives pour cette ann\u00e9e-l\u00e0 ?",
        "e4ef1a8a-a200-4386-90d1-7e7ed2c7aeb5": "Quel est l'objectif de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre fix\u00e9 par l'UE pour la France ?",
        "2bc04006-ce8f-4317-8f14-ecf27a70ac1d": "Quelle est la part des subventions re\u00e7ues par la France qui est consacr\u00e9e aux r\u00e9formes et investissements pour atteindre les objectifs climatiques ?",
        "921cabdf-b261-47bf-9743-27b378dde87e": "Quel est l'objectif national juridiquement contraignant de la France en mati\u00e8re de neutralit\u00e9 climatique ?",
        "1dbe7411-dfdc-4495-a62f-85f63cd3e35f": "Quels sont les secteurs relevant de la r\u00e9partition de l'effort en mati\u00e8re d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre en France ?",
        "22e83369-e3f9-4118-ba21-b02823c3b96f": "Quels sont les secteurs qui contribuent aux absorptions nettes de carbone par l'utilisation des terres en France ?",
        "1a487f1a-da80-4940-9638-333a495880fb": "Quels sont les secteurs qui sont des sources d'\u00e9missions nettes de carbone par l'utilisation des terres en France ?",
        "f73b13e3-dd1f-469b-8420-d6ee4fd965e2": "Quel est l'objectif de la France en mati\u00e8re d'absorptions nettes li\u00e9es \u00e0 l'utilisation des terres pour 2030 ?",
        "1144fd64-3e17-4d42-b7f6-d8dd9af3cb31": "Quelles sont les mesures existantes et compl\u00e9mentaires mises en place par la France pour atteindre ses objectifs climatiques ?",
        "42930fbc-1347-438d-ad65-438d0a6043f4": "Quels sont les investissements prioritaires de la France pour atteindre ses objectifs climatiques ?",
        "9d35c948-29d7-4967-ac7b-f1a868fa46d0": "Quelles sont les r\u00e9formes en faveur de l'\u00e9cologisation mentionn\u00e9es dans la l\u00e9gislation sur la r\u00e9silience climatique en France ?",
        "1c664847-1ec7-4931-a971-97378feb8908": "Quelle est la tendance de l'absorption des terres, au changement d'affectation des terres et \u00e0 la foresterie depuis 2013 ?",
        "edd5d86d-0ce3-4860-b3f8-94792d8445dc": "Quelle est la part des combustibles fossiles dans le bouquet \u00e9nerg\u00e9tique de la France en 2021 ?",
        "e2c86759-b0dd-4ae6-8d55-e035a715b954": "Quelle est la part du nucl\u00e9aire dans le bouquet \u00e9nerg\u00e9tique de la France depuis 2016 ?",
        "2efd1d92-bc36-4488-972f-ed5660862e20": "Quelle est la part des sources renouvelables dans le bouquet \u00e9nerg\u00e9tique de la France en 2021 ?",
        "1e47b4bd-65c2-4a08-98df-cfacf52eea79": "Quelle est la composition du bouquet \u00e9lectrique fran\u00e7ais en 2021 ?",
        "2e03589b-f4bd-4a04-aa98-b2e28a37677a": "Quelle est la part du gaz naturel dans la production de chaleur en France en 2021 ?",
        "6d647a66-c28e-454f-aa05-2bd3273efb7f": "Quelle est la part des biocarburants solides primaires dans la production de chaleur en France en 2021 ?",
        "6197843f-69e0-4643-be6e-e91d9d6df618": "Quelle est la part des d\u00e9chets non renouvelables dans la production de chaleur en France en 2021 ?",
        "55dcf1d3-f1c8-4f5d-bd2e-bb62f212ec7a": "Quelle est la principale source d'\u00e9nergie renouvelable dans le bouquet \u00e9lectrique fran\u00e7ais en 2021 ?",
        "4a5e1477-c040-4669-b9af-3cd55f34d05b": "Quel \u00e9tait l'objectif de la France en termes de part des sources d'\u00e9nergie renouvelables dans la consommation finale d'\u00e9nergie pour l'ann\u00e9e 2020 ?",
        "e26a821e-488f-43ad-aa95-1917de3b30f0": "Quel est l'objectif de la France en mati\u00e8re d'\u00e9nergies renouvelables dans son plan national int\u00e9gr\u00e9 en mati\u00e8re d'\u00e9nergie et de climat ?",
        "484512c2-9d49-4cf3-9861-77946ce5b3d6": "Quelle est la part des \u00e9nergies renouvelables dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique de la France ?",
        "a579f735-fa40-409b-b083-9dcd88888c31": "Quelle est la part des \u00e9nergies fossiles solides, de la tourbe et du schiste bitumineux dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique de la France ?",
        "a4b8cc02-2c1a-491b-bdab-9fcd2f5c7507": "Quelle est la part du gaz dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique de la France ?",
        "5f2ef551-c893-4b7d-aa1c-9dff3b4fd6c0": "Quelle est la part du p\u00e9trole dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique de la France ?",
        "17912b35-5ef2-4248-95c8-79a10eaf275e": "Quelle est la part du nucl\u00e9aire dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique de la France ?",
        "42c36011-7f6a-492b-8c6e-c24e3f83dd15": "Quelle est la part des \u00e9nergies renouvelables dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique de la France, en excluant le nucl\u00e9aire ?",
        "8cf5afb1-6848-42c6-ade2-b91ae9661e4f": "Quelle est la part des \u00e9nergies renouvelables dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique de la France, en excluant les \u00e9nergies fossiles solides, la tourbe et le schiste bitumineux ?",
        "5e38dd55-8de9-477d-86b7-dab8e64725a4": "Quelle est la part du nucl\u00e9aire dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique de la France, en excluant les \u00e9nergies fossiles solides, la tourbe et le schiste bitumineux ?",
        "2ed97de2-b171-4a18-920a-6a88cb56c1cb": "Quelle est la part des \u00e9nergies fossiles solides, de la tourbe et du schiste bitumineux dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique de la France, en excluant le nucl\u00e9aire ?",
        "c181e938-1ce2-43cf-952e-24a93367e58f": "Quels sont les objectifs plus ambitieux fix\u00e9s par l'UE en mati\u00e8re de climat et d'\u00e9nergie dans le paquet \"Ajustement \u00e0 l'objectif 55\" et dans le plan REPowerEU ?",
        "e14b9c5e-20e5-4693-8ffb-6e6d0981fb74": "Quelles mesures de soutien direct visant \u00e0 accro\u00eetre la production d'\u00e9nergie renouvelable sont incluses dans le PRR de la France ?",
        "afaa02e7-f30e-469e-a412-03e126a36aa4": "Quelle est la mesure d'investissement la plus pertinente en ce qui concerne la consommation d'\u00e9nergies renouvelables en France ?",
        "e13097c5-5bf0-4d1e-ae31-b78a08e0d9c5": "Quels sont les d\u00e9fis majeurs auxquels la France est confront\u00e9e en mati\u00e8re de d\u00e9carbonation du secteur du b\u00e2timent et d'am\u00e9lioration de sa performance \u00e9nerg\u00e9tique ?",
        "6afacbb8-9327-4880-8c0a-d9e49a472bb0": "Comment les objectifs du plan national int\u00e9gr\u00e9 en mati\u00e8re d'\u00e9nergie et de climat de la France ont-ils \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9s par la Commission en 2020 ?",
        "d576cf0b-4bde-482a-9807-2e685b6f181b": "Quelle part de la consommation finale d'\u00e9nergie et des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre est repr\u00e9sent\u00e9e par le parc immobilier en France ?",
        "14982779-0d6a-4e05-9e44-943a2ca08032": "Combien d'investissements verts allou\u00e9s seront consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9novation des b\u00e2timents selon le PRR de la France ?",
        "bae5e4cf-73d9-470d-9ea8-8e38252a7eec": "Quels secteurs b\u00e9n\u00e9ficieront d'investissements importants dans la r\u00e9novation des b\u00e2timents selon le PRR de la France ?",
        "342fb6e2-8685-48e0-a7ca-c58ff13afff2": "Quelle r\u00e9forme de la r\u00e9glementation thermique des b\u00e2timents est pr\u00e9vue en France ?",
        "a6b0f9ec-188d-4b90-a765-f62542d4786c": "Comment la France est-elle positionn\u00e9e en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 durable et quel probl\u00e8me persiste-t-il en termes de pollution atmosph\u00e9rique ?",
        "a9abaa22-c135-4cb6-8b98-638d464956ac": "Comment ont \u00e9volu\u00e9 les \u00e9missions de CO2 du secteur des transports en France ?",
        "944b5634-666b-46f6-87f2-1788c919c1bc": "Quelle est la position de la France parmi les pays de l'UE en ce qui concerne la proportion de voitures particuli\u00e8res \u00e0 \u00e9missions nulles parmi les nouvelles immatriculations ?",
        "b0184d4d-8aaa-4ac8-91e1-186ca511a778": "Comment se situe l'\u00e9lectrification du r\u00e9seau ferroviaire en France par rapport \u00e0 la moyenne de l'Union europ\u00e9enne ?",
        "d948203d-b938-4316-b6ac-9ef7e28f7ce1": "Quelle est la position de la France dans l'Union europ\u00e9enne en termes de part du rail dans le transport de passagers en 2020 ?",
        "4d8afe4e-30cc-4e19-bb61-1fb87db2532e": "Quels sont les objectifs du Plan de relance et de r\u00e9silience (PRR) fran\u00e7ais en ce qui concerne le secteur ferroviaire et les transports publics ?",
        "20b1b79f-f10a-4b32-9c00-404c0b2533fc": "Quels sont les besoins en investissements environnementaux en France entre 2014 et 2020 ?",
        "df085cef-39b3-43ac-8ed1-6fc056dd25ff": "Quel est le d\u00e9ficit d'investissement annuel en mati\u00e8re d'environnement en France ?",
        "093704c3-32be-4fcf-b125-b3cd7c1ab59e": "Quel pourcentage du territoire fran\u00e7ais est actuellement prot\u00e9g\u00e9 au titre du droit de l'environnement ?",
        "8e2ef8b8-fa3d-4fc8-b59f-e0e088c3047a": "Combien de zones urbaines en France n\u00e9cessitent des investissements dans le traitement des eaux us\u00e9es ?",
        "3d63f940-6c27-4db2-8b0b-657e00b6148a": "Quels sont les principaux risques li\u00e9s au changement climatique en France ?",
        "2b07205a-b489-4638-94ca-cf1f40d7d26b": "Quelle est la projection concernant le d\u00e9ficit d'eau en France d'ici \u00e0 2050 ?",
        "cfd34535-8128-4ab5-abb3-a91863a0fc4e": "Quelle est la part des for\u00eats fran\u00e7aises qui seront expos\u00e9es au risque d'incendie d'ici \u00e0 2050 ?",
        "754dbd38-eb2d-4228-8819-0cd8b1bb8976": "Quelles sont les actions soutenues par le PRR de la France en mati\u00e8re d'environnement ?",
        "42dfd46d-fac6-4974-a7a2-d41427a89e13": "Quand la France a-t-elle pr\u00e9sent\u00e9 un plan pour l'eau visant \u00e0 adapter la politique de gestion de l'eau au changement climatique ?",
        "aa1f7268-f67a-422a-8a64-2aa528f19f41": "Quels sont les objectifs environnementaux de la France selon la Commission europ\u00e9enne ?",
        "e8ce3b59-cd9e-4061-a52b-a7c96e0492b9": "Quels sont les secteurs en France o\u00f9 des subventions pr\u00e9judiciables \u00e0 l'environnement ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es lors d'une premi\u00e8re \u00e9valuation ?",
        "a218d5d9-419e-4b10-a427-f938911fefae": "Quel est le montant des d\u00e9penses \"d\u00e9favorables \u00e0 l'environnement\" recens\u00e9es dans le budget 2022 de la France ?",
        "9be435d3-b83e-440a-8d01-503f02aabab1": "Quelles sont les principales formes de d\u00e9penses \"d\u00e9favorables \u00e0 l'environnement\" dans le budget 2022 de la France ?",
        "d14cecf9-8727-4c86-955e-ce06c134b2c2": "Quelle est la raison de l'augmentation d'environ 9 milliards d'EUR des d\u00e9penses \"d\u00e9favorables \u00e0 l'environnement\" dans le budget 2022 de la France ?",
        "fb967934-41ac-4e7c-831c-b89042647cce": "Quels sont les objectifs de la France en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et \u00e9nerg\u00e9tique et d'att\u00e9nuation des effets sociaux dans le cadre de la r\u00e9forme des subventions pr\u00e9judiciables \u00e0 l'environnement ?",
        "01e3bda2-3851-4395-93ae-f78cacce511d": "Quels sont les secteurs mentionn\u00e9s dans le document o\u00f9 des subventions pr\u00e9judiciables \u00e0 l'environnement ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es ?",
        "c89c9b8d-44b5-4293-a094-4b7ee2541dcf": "Quelles sont les d\u00e9penses \"d\u00e9favorables \u00e0 l'environnement\" recens\u00e9es dans le budget 2022 de la France ?",
        "94c2bda9-66eb-4c13-88a3-573558a03879": "Quel est le r\u00f4le de la budg\u00e9tisation verte dans la r\u00e9forme des subventions pr\u00e9judiciables \u00e0 l'environnement en France ?",
        "6c81bfb5-219c-4620-be8c-8a48b90f44a4": "Quel est le montant total des d\u00e9penses recens\u00e9es dans le budget 2022 de la France ?",
        "91537840-867a-4e75-a50f-7c1601eab948": "Quelles sont les cons\u00e9quences sociales de la hausse des prix mentionn\u00e9e dans le document ?",
        "2ea9fe42-6ade-49be-8178-a3dc30a9fdef": "Quelles sont certaines des subventions accord\u00e9es par la France dans le secteur de la construction et de l'\u00e9nergie ?",
        "cf93068a-75a3-4370-b9b6-ebfec45258d4": "Comment la France pourrait-elle utiliser la budg\u00e9tisation verte pour hi\u00e9rarchiser les possibilit\u00e9s de r\u00e9forme ?",
        "078b4d4a-1efc-44c2-89e0-6312934ede56": "Quelles sont certaines des taxes environnementales que la France pourrait appliquer ?",
        "632c3cf0-c052-4be3-840c-d596480acb53": "Quelle est la situation des recettes provenant des taxes environnementales en 2021 par rapport \u00e0 avant la pand\u00e9mie de COVID-19 ?",
        "692c0566-d068-4c1c-82ef-d16a1927ad79": "Comment la fiscalit\u00e9 pourrait-elle contribuer \u00e0 r\u00e9duire la quantit\u00e9 de sols artificialis\u00e9s en France ?",
        "359621af-cf04-4279-ba7a-3603e3f2dae4": "Quel est l'objectif de la strat\u00e9gie fran\u00e7aise concernant l'artificialisation des sols d'ici \u00e0 2050 ?",
        "097d24e6-faed-408b-bf1f-799ce4fc4dee": "Quelles sont les sources de donn\u00e9es utilis\u00e9es par la Commission pour \u00e9valuer les subventions pr\u00e9judiciables \u00e0 l'environnement en Europe ?",
        "686ffe92-5996-4d83-b79e-0d5e3c571b19": "O\u00f9 peut-on trouver des exemples d\u00e9taill\u00e9s de subventions correspondant \u00e0 des possibilit\u00e9s de r\u00e9forme dans le document ?",
        "ea5a6e5c-2893-4791-85d5-c993e2269386": "Quels sont les indicateurs mesurant les progr\u00e8s dans la mise en \u0153uvre du pacte vert pour l'Europe selon une perspective macro\u00e9conomique ?",
        "7416ded3-b927-4559-9549-dd592dbecce4": "Quelles sont les sources utilis\u00e9es pour les \u00e9missions historiques et pr\u00e9vues, ainsi que les objectifs en mati\u00e8re de politique climatique des \u00c9tats membres ?",
        "c3ee535d-a5c5-4dc1-932a-0ee680ed1814": "Comment sont exprim\u00e9s les objectifs des \u00c9tats membres en mati\u00e8re de politique climatique et les \u00e9missions de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence 2005 au titre du r\u00e8glement sur la r\u00e9partition de l'effort pour 2030 ?",
        "49c3fabd-8bec-42c2-b30f-a5010e049067": "Quelles sont les \u00e9missions de l'ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence 2005 au titre de la d\u00e9cision relative \u00e0 la r\u00e9partition de l'effort, selon les valeurs de potentiel de r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te tir\u00e9es du 4e rapport d'\u00e9valuation du GIEC ?",
        "bc546ff8-8579-4165-8e65-ed994ea4a256": "Comment sont exprim\u00e9es les \u00e9missions pour la p\u00e9riode 2017-2021 ?",
        "6242618e-f697-4fe4-993e-69450c2e908b": "Quelles sont les donn\u00e9es de 2021 pr\u00e9sent\u00e9es dans le tableau ?",
        "9d2969c9-cafe-47f7-b97f-8dbe7e9a1a72": "Quel est l'objectif pour 2030 au titre du r\u00e8glement (UE) 2023/857 ?",
        "087ee4a0-787b-40e9-a43d-7651fe663d9f": "Comment est calcul\u00e9e la distance par rapport \u00e0 l'objectif pour 2030 ?",
        "3784bf56-e5a4-4ba2-82a4-69667f28253f": "Pourquoi l'\u00e9cart par rapport \u00e0 l'objectif n'est-il qu'illustratif ?",
        "e057ad34-0750-432a-b95f-eba18a9e73af": "Quelles sont les mesures incluses dans le tableau et \u00e0 quelle date refl\u00e8tent-elles l'\u00e9tat d'avancement ?",
        "be8f1bfa-1e12-4961-84f9-0a2ee8e0edbc": "Comment sont exprim\u00e9es les absorptions nettes et les \u00e9missions nettes ?",
        "6216f417-4848-43da-a4db-ecce7bb4317c": "D'o\u00f9 proviennent les donn\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es sur les absorptions nettes de gaz \u00e0 effet de serre pour 2030 ?",
        "897ef0c9-277b-4be9-bdeb-15cfab5ef7af": "Quelle est la valeur des absorptions nettes de gaz \u00e0 effet de serre pour 2030 ?",
        "e5512cbf-4599-4926-bf22-008e02413808": "Quelle est la m\u00e9thodologie utilis\u00e9e pour les objectifs en mati\u00e8re d'\u00e9nergies renouvelables et d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ?",
        "c69671fc-1f4e-4242-ae26-39e33e19272e": "Quelles sont les recettes incluses dans le pourcentage des recettes totales provenant des imp\u00f4ts et des cotisations sociales ?",
        "0a97c431-676a-4fd0-b0af-8e73dd657271": "Qu'est-ce que les d\u00e9penses en formation brute de capital fixe couvrent-elles dans le domaine de la protection de l'environnement ?",
        "5b139077-6cd1-4061-b6a9-f849448c183f": "Quelle \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par la Commission europ\u00e9enne en 2022 sur les subventions \u00e9nerg\u00e9tiques et les interventions gouvernementales dans l'Union europ\u00e9enne ?",
        "e2ec2471-038c-4cf7-8ff0-558861040492": "Comment est d\u00e9fini le d\u00e9ficit de protection contre les al\u00e9as climatiques ?",
        "51b92870-6da6-4098-97a4-4c2f80db6705": "Quels sont les types de catastrophes li\u00e9es au climat pris en compte dans la mod\u00e9lisation du risque actuel ?",
        "4ca8ddaa-c87b-4ac5-b3bb-bdb059364de7": "Qu'est-ce que l'indicateur du d\u00e9ficit de protection contre les al\u00e9as climatiques ne fournit pas d'informations ?",
        "d059c318-b7e8-4f68-a0fb-7f79b8064e1e": "Quelle note correspond \u00e0 un d\u00e9ficit de protection tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 selon l'AEAPP en 2022 ?",
        "2d9b9c6e-c681-4ec5-a823-fdd96c7bee88": "Quelles sont les \u00e9missions mesur\u00e9es dans l'ensemble de l'\u00e9conomie et divis\u00e9es par le PIB ?",
        "e98fd307-4db1-4469-a8c1-046e2d179d3e": "Quels sont les types de v\u00e9hicules \u00e9lectriques mentionn\u00e9s dans le document ?",
        "62098787-d632-4d39-8153-6c84ee11a8f4": "Quel est le nombre mentionn\u00e9 dans les informations contextuelles ?",
        "bee3e90b-6fb7-474e-97fb-deb94395d6cf": "Quel est le r\u00f4le de l'enseignant/professeur dans cette situation ?",
        "d772a9d3-c6c4-42f1-87da-c98fd2e913b0": "Combien de questions doivent \u00eatre pr\u00e9par\u00e9es pour le quiz \u00e0 venir ?",
        "e463f351-6814-4361-9465-321820c2a175": "Quel type de questions l'enseignant/professeur doit-il pr\u00e9parer ?",
        "c402949d-caca-43dd-b201-c8e3f69dd9fb": "Quelle est la langue dans laquelle les questions doivent \u00eatre formul\u00e9es ?",
        "262a5769-6185-4d76-a450-95fd74ac6798": "Quelle est la nature des questions que l'enseignant/professeur doit pr\u00e9parer ?",
        "f09a30ec-d63c-48fb-9ca2-a7b7afe128bc": "Quelles sont les connaissances pr\u00e9alables dont l'enseignant/professeur n'a pas besoin pour g\u00e9n\u00e9rer les questions ?",
        "f74a96aa-7348-4e0e-973a-1343af2fe4b0": "Quelle est la consigne donn\u00e9e \u00e0 l'enseignant/professeur pour la pr\u00e9paration des questions ?",
        "713221a3-9c08-4a14-9351-f46a8008c7e1": "Quelle est la limite impos\u00e9e aux questions bas\u00e9es sur les informations contextuelles fournies ?",
        "b7733b25-04b5-419d-b074-351a0409446a": "Quelle est la t\u00e2che sp\u00e9cifique assign\u00e9e \u00e0 l'enseignant/professeur pour le quiz \u00e0 venir ?",
        "e3706c02-3acc-4a21-8b96-4a64908ce818": "Quelle est la d\u00e9pendance de la France vis-\u00e0-vis des importations de combustibles fossiles ?",
        "32701dea-6fe4-40d4-bf50-d10b051c55be": "Quelle est la situation de la production d'\u00e9lectricit\u00e9 en France et comment cela a-t-il affect\u00e9 ses importations ?",
        "7341349b-ea4c-465d-95bc-cb6517850fa3": "Quelles actions la France a-t-elle entreprises pour atteindre ses objectifs en mati\u00e8re d'\u00e9nergie propre ?",
        "7d1c353a-5290-4e79-b766-7334dd8e0100": "Quel est le niveau de s\u00e9curit\u00e9 de l'approvisionnement en gaz en France malgr\u00e9 les conditions difficiles ?",
        "445bc94b-211d-4b46-bcce-55d84b0c8455": "Quelle est la part des importations de gaz provenant de Russie en France en 2021 ?",
        "e3a4db74-694f-4b4e-b1c5-70efb1f80bc0": "Quelle est la capacit\u00e9 d'importation de gaz naturel liqu\u00e9fi\u00e9 (GNL) de la France et sa position en tant qu'importateur de GNL dans l'UE ?",
        "395db108-d897-4a06-a345-8f13ee679080": "Comment la France a-t-elle rempli ses obligations de stockage de gaz l'hiver dernier ?",
        "90c2d918-5df7-44ab-9a41-df43c393fe7e": "Quelle est la capacit\u00e9 totale des installations de stockage de gaz en France ?",
        "c2e7f29c-13f4-4527-9aaf-208561e053c3": "Quelle est la raison pour laquelle la France a temporairement suspendu le plafonnement des \u00e9missions de ses centrales au charbon ?",
        "301e20e9-42ec-471a-80a8-9ac13f3f27ef": "Quelles mesures la France a-t-elle prises pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement en \u00e9nergie ?",
        "adfbf7d1-261b-4096-b8df-ec97548dcfd8": "Pourquoi la France est-elle d\u00e9pendante de la Russie pour le recyclage de son combustible nucl\u00e9aire \u00e9puis\u00e9 ?",
        "95c41761-d249-437e-8321-1e3edd332c4e": "Quelles sont les deux centrales au charbon suppl\u00e9mentaires que la France a remises en service ?",
        "75fc3f35-296e-448d-9a0a-f14c3e9619df": "Quelles sont les \u00e9tapes du processus de recyclage du combustible nucl\u00e9aire \u00e9puis\u00e9 qui ne peuvent actuellement \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es qu'en Russie ?",
        "cb2a0dc5-9116-4d2c-aa16-a3acb71a28ff": "Quelle est la source des niveaux de stockage en France indiqu\u00e9s dans le graphique A7.1 ?",
        "546566b6-48bc-4b0c-970c-a89b0510fe5d": "Quelles sont les installations de stockage g\u00e9r\u00e9es par Storengy ?",
        "86e49450-e080-4900-aa48-8897723c005f": "Quelles sont les installations de stockage g\u00e9r\u00e9es par Ter\u00e9ga ?",
        "742880cc-a3c1-43c2-93f1-12d05d792486": "Quelle est la date de la derni\u00e8re mise \u00e0 jour des niveaux de stockage en France ?",
        "b4156ca3-d5f3-48ab-b058-a66e5e3e4d37": "Quels sont les objectifs interm\u00e9diaires fix\u00e9s pour 2023 pour chaque \u00c9tat membre disposant d'installations de stockage souterrain de gaz situ\u00e9es sur son territoire et directement interconnect\u00e9es \u00e0 sa zone de march\u00e9 ?",
        "e40d6e0f-cc68-4a78-a246-616d644fd645": "Quel est l'objectif de r\u00e9duction de la demande d'\u00e9nergie d'ici \u00e0 2050 ?",
        "86b17f62-0280-4715-9f13-36868323aa15": "Quelle a \u00e9t\u00e9 la r\u00e9duction de la demande de gaz entre ao\u00fbt 2022 et mars 2023 par rapport \u00e0 la moyenne des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ?",
        "35c3fa21-0db5-42b8-be06-bc0264869a72": "Quels sont les pays voisins avec lesquels le r\u00e9seau \u00e9lectrique fran\u00e7ais est interconnect\u00e9 ?",
        "0e91fd3f-b7be-4b3f-8fc7-9b4ec3d5e580": "Quel est le niveau actuel d'interconnexion \u00e9lectrique transfronti\u00e8re en France ?",
        "8dfea7a1-4cad-4ed2-a795-e64ebee44505": "Pourquoi les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques transfronti\u00e8res sont-elles essentielles ?",
        "03f93d71-5bb3-4cec-a764-e65a9b721b78": "Quels sont les projets transfronti\u00e8res en cours dans le domaine de l'\u00e9lectricit\u00e9 ?",
        "6c16e5a0-1733-4216-b528-e7230a2c0387": "Quels pays sont interconnect\u00e9s avec le r\u00e9seau de gaz fran\u00e7ais ?",
        "b3d153df-4a72-489c-a562-1753b02439bf": "Quels sont les principaux points d'entr\u00e9e du gaz sur le territoire fran\u00e7ais ?",
        "a4440d35-9060-41a8-b074-d46edb0f3429": "Quelle modification r\u00e9cente a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e \u00e0 l'interconnexion entre la France et l'Allemagne ?",
        "202e62c4-6271-4f0d-a653-9b4520a9e63a": "Quelle d\u00e9claration commune ont publi\u00e9 les chefs d'\u00c9tat fran\u00e7ais, espagnol et portugais en octobre 2022 ?",
        "bb2cdf18-777e-4731-aff2-2c82171bd0a7": "Quel facteur est cl\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 de l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique de la France ?",
        "4fa265c1-8314-4da0-92d9-32626582af86": "Quelle est l'importance du rythme de remise en service des r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires en France ?",
        "e478d487-7224-4062-a53a-9094371e3c88": "Quelle tendance a suivi la disponibilit\u00e9 du parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais jusqu'au d\u00e9but du mois de d\u00e9cembre 2022 ?",
        "08bf526d-6a78-4a07-8e5b-ca30b3813f61": "Quelle est la capacit\u00e9 install\u00e9e du parc nucl\u00e9aire en janvier 2023 ?",
        "c77eab31-1ff5-4edd-a96d-69cab162b43e": "Combien de r\u00e9acteurs sont concern\u00e9s par les travaux li\u00e9s \u00e0 la CSC ?",
        "6cc58edf-fb9c-49c4-a2f5-adb4fd4da895": "Combien de r\u00e9acteurs ont d\u00e9j\u00e0 termin\u00e9 les travaux en d\u00e9cembre 2022 ?",
        "31b46d87-3250-49e9-aa99-1f86dbbd113f": "Combien de r\u00e9acteurs vont subir des travaux d'inspection et de r\u00e9paration en 2023 ?",
        "d045feeb-d1a2-4434-bcab-420136a7c888": "Quel \u00e9v\u00e9nement a affect\u00e9 le fonctionnement normal des centrales nucl\u00e9aires pendant l'\u00e9t\u00e9 2022 ?",
        "747b2bae-1f88-408a-a970-e813f815fe58": "Quels sont les pays voisins de la France qui poss\u00e8dent des terminaux d'importation de GNL ?",
        "26eb6491-0dcb-452c-a681-10ab2ac0275c": "Quelle est la capacit\u00e9 totale des terminaux d'importation de GNL en France ?",
        "b2653f1b-5764-4171-b7e3-4268b91e4de4": "Depuis quand le terminal de Dunkerque a-t-il une capacit\u00e9 de 13 milliards de m\u00b3 par an ?",
        "35a3ad46-1cd4-450e-8547-a4b072624ae8": "Quelle est la capacit\u00e9 du terminal de Montoir-de-Bretagne ?",
        "b359bba5-9c3e-4712-ad7c-fa462022d147": "Quelle est la source de ces informations ?",
        "254ddcd2-e265-4f59-9ddc-d0d6812a2f38": "Quelle est la capacit\u00e9 install\u00e9e de l'\u00e9nergie \u00e9olienne en France \u00e0 la fin de 2022 ?",
        "d58defe3-e73d-4888-92c3-6472de8fa427": "Quels sont les facteurs qui ont contribu\u00e9 aux retards dans le d\u00e9ploiement des \u00e9nergies renouvelables en France ?",
        "5255f195-9780-4817-99f4-2b7798c4e7e5": "Quelles sont les mesures propos\u00e9es dans la r\u00e9cente proposition l\u00e9gislative pour le d\u00e9ploiement des \u00e9nergies renouvelables en France ?",
        "5f3167b0-da10-4528-8ff8-c0277ad9ba35": "Quelle est l'augmentation de la production de chaleur par les pompes \u00e0 chaleur en 2021 en France ?",
        "c9dcda7f-ac78-4c75-90a2-a2b5a15be9be": "Quelles sont les mesures mises en \u0153uvre par la France pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique ?",
        "6e4a1d25-ba95-4d7d-96f3-608719ad90c4": "Quels sont les domaines dans lesquels le potentiel inexploit\u00e9 des \u00e9nergies renouvelables n\u00e9cessite des mesures suppl\u00e9mentaires en France ?",
        "7f54175e-b826-456f-b526-f02f53fc9f7b": "Quelles sont les mesures d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique mises en place en France pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ?",
        "5adbf122-9ddc-4765-8b72-9408ecddaa98": "Quels sont les \u00e9l\u00e9ments renforc\u00e9s par la loi \"Climat et R\u00e9silience\" de 2021 en France pour am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ?",
        "c1383a07-dc9f-452b-a135-5c8bf65f6535": "Quelle est la position de la France dans l'UE en termes de nombre de pompes \u00e0 chaleur \u00e0 source d'air ?",
        "a26f3044-03ea-42d3-9255-794d28b444d1": "Quels sont les secteurs sur lesquels la France s'est concentr\u00e9e pour am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ?",
        "e1340d84-0509-4cbc-9d9a-d5ff5912e760": "Quelles mesures ont \u00e9t\u00e9 introduites par cette loi pour encourager la r\u00e9novation des b\u00e2timents ?",
        "6ed3be15-d571-49d9-bb09-3deb75ccf68a": "Quelle est la date \u00e0 partir de laquelle la location de logements class\u00e9s \"G\" et consommant plus de 450 kWh/m\u00b2/an sera interdite ?",
        "a1af80ff-c564-41aa-9189-1c46a357d63a": "Quand est-ce que l'interdiction de location sera \u00e9tendue aux logements de classe \"F\" ?",
        "d7c684c0-72f7-40bd-b2ba-497edf3cd11b": "Quelles sont les pr\u00e9occupations li\u00e9es au manque de contr\u00f4les sur les produits couverts par l'\u00e9coconception et l'\u00e9tiquetage \u00e9nerg\u00e9tique en France ?",
        "bde2c987-5c6e-4942-b359-d7c815c0c600": "Qu'est-ce que le syst\u00e8me d'information et de communication fond\u00e9 sur l'internet pour la surveillance paneurop\u00e9enne du march\u00e9 ?",
        "d0d4411c-780a-402b-b281-0a9883db9aae": "Quelles sont les tranches de consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 pour les m\u00e9nages et l'industrie en France ?",
        "b089eb18-a891-445d-b720-483a89667c36": "Quelles mesures la France a-t-elle prises pour prot\u00e9ger les m\u00e9nages et les entreprises face \u00e0 la hausse des prix de l'\u00e9nergie ?",
        "5b877dd3-bd5d-4be9-a9ee-cbc9b3637f8b": "Quels types d'aides cibl\u00e9es la France a-t-elle mises en place pour les m\u00e9nages \u00e0 faibles revenus ?",
        "355ce3f9-ff41-4f6a-ad34-ddf8a9574a71": "Quels sont les secteurs industriels dans lesquels la France est bien positionn\u00e9e en termes de technologies bas carbone ?",
        "689249c0-4d80-41e6-b7dd-5a3bf7f59388": "Quels sont les principaux pays d'Europe qui importent des technologies nucl\u00e9aires de la France ?",
        "8b6717b2-4ad8-4cda-937a-867d8a436849": "Quel est l'accent mis par le plan de reprise et de r\u00e9silience de la France en termes d'\u00e9nergie propre ?",
        "3f272dd4-d91c-4b13-a3a9-e4aab7c40a21": "Quels sont les champions industriels fran\u00e7ais dans les domaines de l'hydrolyse et des piles \u00e0 combustible ?",
        "c3187ab5-96ab-40c9-bee3-f3b54f78a4ad": "Quels sont les d\u00e9fis rencontr\u00e9s par le d\u00e9ploiement des technologies renouvelables en France ?",
        "2ad563db-ecc9-40f2-ad5f-790947a3c59a": "Quels sont les fabricants fran\u00e7ais d'\u00e9quipements nucl\u00e9aires et de compteurs intelligents ?",
        "213d8126-09d2-4dbe-b87b-81185d4fd716": "Quels sont les min\u00e9raux critiques n\u00e9cessaires pour la transition vers une \u00e9nergie propre en France ?",
        "fdab1ae8-f080-4cdc-83c3-bd841946e73c": "Quels sont les secteurs cibl\u00e9s par le plan d'investissement fran\u00e7ais annonc\u00e9 en octobre 2021 ?",
        "ce693ece-475f-4fbb-898f-74712c9e2166": "Combien de giga-usines de batteries devraient \u00eatre construites en France ?",
        "9967d30c-e5ab-4ed5-b108-1761a1ed4572": "Quel est le montant de l'investissement suppl\u00e9mentaire annonc\u00e9 pour 2030 ?",
        "20058f40-fa62-4751-bfe3-bb8a005e0642": "Quelles sont les technologies \u00e9nerg\u00e9tiques mentionn\u00e9es dans le plan d'investissement ?",
        "3d2ec4d6-8dd8-4b2d-9e8a-c138da69477e": "Quels sont les secteurs industriels vis\u00e9s par le plan d'investissement ?",
        "e2208da7-bf1d-4d7b-80b9-cdeca9bb8a72": "Quelles sont les entreprises fran\u00e7aises impliqu\u00e9es dans la construction des giga-usines de batteries ?",
        "10c214a8-d645-483d-a45d-8d521de64011": "Quelles sont les enveloppes budg\u00e9taires pr\u00e9vues pour les investissements dans les technologies \u00e9nerg\u00e9tiques et les v\u00e9hicules \u00e9lectriques ?",
        "31742bc8-641b-41f8-b23f-26f676eb22d7": "Quels sont les domaines de d\u00e9veloppement industriel cibl\u00e9s par le plan d'investissement ?",
        "8eeb0537-dd99-4233-ac49-9df380ecb834": "Quelles sont les technologies \u00e9nerg\u00e9tiques mentionn\u00e9es dans le plan d'investissement ?",
        "53f3ec9b-88e8-4c9e-be37-9bf548dcc8d8": "Quel est le montant de l'investissement pr\u00e9vu pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques et hybrides rechargeables ?",
        "77c8f1b1-b80b-41e5-8738-b353e31458bc": "Quelle est la tendance des investissements publics dans la recherche et l'innovation de l'UE entre 2014 et 2021 ?",
        "3be656cb-00b2-4dfe-b2f0-656f2993a4e2": "Quel pourcentage du total du capital-risque investi en France est consacr\u00e9 aux jeunes entreprises et aux entreprises en expansion dans le domaine des technologies climatiques en 2021 ?",
        "c4404e23-55e3-4649-8c12-a40ef48ed838": "Quel pays de l'UE repr\u00e9sente pr\u00e8s de 11% des investissements de capital-risque dans les entreprises de type start-up et scale-up ?",
        "2fa09b37-f8e8-45ab-bffd-26319c3ffdf1": "Quel r\u00f4le jouent les investissements dans les jeunes entreprises et les entreprises en expansion dans le domaine des technologies climatiques pour l'UE ?",
        "3ce3052e-3466-4e43-9352-ec9cb7689906": "Quels sont les dispositifs principalement utilis\u00e9s par la France pour soutenir les innovateurs dans le secteur de l'\u00e9nergie propre ?",
        "d3c7b618-89ad-49ba-81fe-8a83a18f7cd6": "Quels sont les sas r\u00e9glementaires mis en place par la CRE et les ministres comp\u00e9tents dans le domaine de l'\u00e9nergie en France ?",
        "9f34eff8-e596-46fb-b531-207e77920188": "Quelles exp\u00e9riences ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es en France dans le secteur de l'\u00e9nergie, notamment en ce qui concerne le stockage sur batteries et l'injection de biom\u00e9thane/m\u00e9thane synth\u00e9tique dans les r\u00e9seaux de distribution ?",
        "60acb154-39b3-4db1-8bda-91ba20ee18e3": "Quels types d'actifs de production d'\u00e9nergie renouvelable ont \u00e9t\u00e9 rassembl\u00e9s au m\u00eame point de raccordement en France ?",
        "f182cb89-7b7b-47b9-85b0-e22fead532b0": "Quel avantage l'\u00e9cosyst\u00e8me d'innovation fran\u00e7ais b\u00e9n\u00e9ficie-t-il gr\u00e2ce aux nombreuses universit\u00e9s et grandes \u00e9coles proposant des formations sur l'environnement, le climat et les technologies \u00e9nerg\u00e9tiques propres ?",
        "5ad81fed-3231-486a-bcb6-7874cc4edb4d": "Quelle est la raison expliquant en partie les retards et les co\u00fbts suppl\u00e9mentaires du projet de construction de l'EPR de Flamanville dans le secteur nucl\u00e9aire en France ?",
        "7d8d0bf8-c844-435e-b1af-55045f7ec5f9": "Quel \u00e9tait le pourcentage de d\u00e9pendance aux importations d'\u00e9nergie de l'UE en 2021?",
        "5f613cf1-de87-4d4b-bd84-3ee6f042f652": "Quelle \u00e9tait la d\u00e9pendance aux combustibles fossiles russes en termes de gaz naturel en 2022?",
        "05bf93ca-4958-44f6-8073-6d82f8a094ba": "Quelle \u00e9tait la production brute d'\u00e9lectricit\u00e9 en 2018?",
        "6d0f7989-2b9b-44d9-be64-60d3e72ab9d5": "Quelle \u00e9tait la part des combustibles fossiles dans la production brute d'\u00e9lectricit\u00e9 en 2020?",
        "9cf7efea-ebbd-4704-9796-157bfe9fedbe": "Quelle \u00e9tait la part de l'\u00e9nergie \u00e9olienne dans la production brute d'\u00e9lectricit\u00e9 en 2019?",
        "73145250-c7c9-4d89-af70-98958c28478c": "Quelle \u00e9tait la consommation de gaz en milliards de m\u00b3 en 2021?",
        "02ef8170-3566-4808-a1a6-5d28b3f0fabe": "Quelle \u00e9tait la quantit\u00e9 d'importations de gaz par gazoduc en milliards de m\u00b3 en 2018?",
        "ef4e0ab7-1fb7-483e-aa8e-7889c4a9f145": "Quel \u00e9tait le pourcentage d'interconnexion \u00e9lectrique en 2021?",
        "91082009-1caf-4160-82ed-33facc6dfbcb": "Quelle \u00e9tait la d\u00e9pendance aux importations de combustibles fossiles solides en 2019?",
        "77fdc751-eba7-432a-a5ac-67330f0653ab": "Quelle \u00e9tait la d\u00e9pendance aux importations de p\u00e9trole et produits p\u00e9troliers en 2020?",
        "d23f142d-2fb9-481b-95a6-b0c0faacdfcb": "Quels sont les principaux fournisseurs de gaz import\u00e9s en France ?",
        "d1a11f0f-8162-453c-be17-a9f412a4a41a": "Combien de terminaux de GNL sont pr\u00e9sents en France en 2022 ?",
        "46c5231b-b7e5-4d4f-9931-879a8914b37f": "Quelle est la capacit\u00e9 de stockage de GNL en France en 2021 ?",
        "1ad961b8-1e4c-4b55-8c88-85909f807166": "Combien d'installations de stockage souterrain sont pr\u00e9sentes en France ?",
        "e6aac4d1-8d2a-4a41-9df0-bceedc86541d": "Quelle est la capacit\u00e9 op\u00e9rationnelle de stockage souterrain en France en 2022 ?",
        "a3bc59ef-cb91-4d2d-8686-f8d1f4e8d4e1": "Quels sont les investissements de CR dans les jeunes pousses et entreprises en expansion de technologies climatiques en 2021 ?",
        "483e4f40-f32f-4ef8-b2d9-16d007903f88": "Quelle est la part des investissements de CR dans les jeunes pousses et entreprises en expansion de technologies climatiques par rapport aux investissements totaux de CR en France en 2020 ?",
        "2c004afc-d78b-4fe9-9365-c4bb0f090236": "Quelles sont les d\u00e9penses de recherche et d'innovation publiques dans les priorit\u00e9s de l'union de l'\u00e9nergie en 2022 ?",
        "1544a5d1-73d9-45f4-8622-c692bb3e9b17": "Quelle est la part des d\u00e9penses de recherche et d'innovation publiques par rapport au PIB en 2019 ?",
        "ead45618-d615-4515-a978-616304488c60": "Quelles sont les d\u00e9penses de recherche et d'innovation priv\u00e9es en 2019 ?",
        "fe449a61-e212-4323-a0a2-9bfa8e4c0f4b": "Quelle est l'importance des initiatives de perfectionnement et de reconversion professionnels dans la transition \u00e9cologique \u00e9quitable en France?",
        "92cce15b-c197-4a88-aaf1-d8d11870e218": "Quels sont les principaux objectifs du plan pour la reprise et la r\u00e9silience (PRR) de la France?",
        "ab670918-8e7d-488e-8833-8d3d61390fb4": "Quelle est l'\u00e9volution de l'emploi dans les secteurs fran\u00e7ais les plus touch\u00e9s par la transition \u00e9cologique?",
        "266b3ad7-ac9d-4041-9d7e-72c926dcfcec": "Comment a \u00e9volu\u00e9 l'intensit\u00e9 des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre (GES) de la main-d'\u0153uvre fran\u00e7aise entre 2015 et 2021?",
        "680c29b7-5d29-4269-8eb0-9a4e8c229592": "Quelle est la part de l'emploi total repr\u00e9sent\u00e9e par les industries fran\u00e7aises \u00e0 forte intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique en 2020?",
        "0ce63d9a-041c-41bc-84f9-19c8211e078a": "Quels sont les secteurs qui ont connu une diminution de l'emploi en France depuis 2015?",
        "42d7c0f3-f30b-4061-905f-0358ec50dc6b": "Comment a \u00e9volu\u00e9 le nombre d'emplois dans l'\u00e9conomie verte en France?",
        "e924ef5c-66af-42ce-bb48-63b0757f65c4": "Quelle est la part des emplois verts dans l'emploi total en France?",
        "a4c93afe-5ec9-496f-8803-0663045ef279": "Quel est le taux de vacance d'emplois dans le secteur de la construction en France?",
        "38ae0f81-53b4-4f19-8184-92e12fff317b": "Quel est le pourcentage d'emplois verts occup\u00e9s par des femmes en France?",
        "5e2eb34a-0a9b-4a31-b346-b6c7bcbca80a": "Quelle est la pr\u00e9vision du nombre d'emplois cr\u00e9\u00e9s par la strat\u00e9gie bas carbone entre 2019 et 2030 ?",
        "b426d9e7-dea3-4b9a-996a-aacc5900428e": "Quel pourcentage de travailleurs dans les industries \u00e0 forte intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique suivent un enseignement ou une formation en 2022 ?",
        "4505a879-cbe9-4485-9856-56c035b902f6": "Quel est le pourcentage de citoyens fran\u00e7ais qui estiment ne pas poss\u00e9der les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour contribuer \u00e0 la transition \u00e9cologique ?",
        "0ebbc625-26f9-4c14-8fa7-986492993e98": "Quelle est la priorit\u00e9 en termes de d\u00e9veloppement de comp\u00e9tences selon les \u00e9tudes pr\u00e9visionnelles disponibles ?",
        "74a3e0e4-5908-4b9e-8843-5793f01d6325": "Qu'a annonc\u00e9 le gouvernement en d\u00e9cembre 2022 en lien avec la transition \u00e9cologique ?",
        "ae5599cf-3a27-4516-a4ba-b99c1f5671d7": "Quel est le pourcentage moyen de travailleurs suivant un enseignement ou une formation dans l'UE ?",
        "7f0eb157-50c1-4417-98e1-00c1c87c9180": "Quel est le pourcentage de travailleurs suivant un enseignement ou une formation dans les industries \u00e0 forte intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique en 2015 ?",
        "25366bd4-3f36-4960-bd94-6e3718053d62": "Combien de professionnels travaillaient dans les m\u00e9tiers verts et verdissants en 2018 ?",
        "7854f194-7513-44a0-b25e-b74ae53dac83": "Quel est le nom de l'Observatoire national annonc\u00e9 par le gouvernement en d\u00e9cembre 2022 ?",
        "ec7a6d0e-72c5-4e34-a17c-f3566c5c15cc": "Quel est le pourcentage de citoyens de l'UE qui estiment ne pas poss\u00e9der les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour contribuer \u00e0 la transition \u00e9cologique ?",
        "4fce5384-538e-4c30-aabf-b31073e22b40": "Quel est le r\u00f4le des partenaires sociaux dans la promotion de la formation et des comp\u00e9tences des travailleurs ?",
        "1bb409f5-45eb-4890-8c54-2d88d95b81d3": "Quels sont les investissements sp\u00e9cifiques pr\u00e9vus pour soutenir le perfectionnement et la reconversion professionnels des travailleurs dans les r\u00e9gions les plus touch\u00e9es par la transition climatique ?",
        "dcfa82f4-5e3c-487a-8727-eec64b60382e": "Quelle est la part des fonds au titre du FSE+ en France qui contribuent aux emplois et m\u00e9tiers de l'\u00e9conomie verte ?",
        "c84041a0-c1ad-44f5-97fd-dc2c7ecc40a5": "Comment les op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences sont-ils confront\u00e9s au d\u00e9fi de la transition \u00e9cologique selon France Strat\u00e9gie ?",
        "633f506e-3cfc-47d2-b491-0e9065c96150": "Comment ont \u00e9volu\u00e9 les indicateurs de pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ces derni\u00e8res ann\u00e9es ?",
        "321516b1-6f29-4d12-9a85-7241870a0177": "Quelle est la part de la population qui n'a pas les moyens de chauffer convenablement son logement en 2020 ?",
        "56ced585-55f8-4f28-8464-cf6b40b7db89": "Quelle est la part de la population expos\u00e9e au risque de pauvret\u00e9 en 2021 ?",
        "6b60351a-3e3e-45e6-a1d0-fd78e292b6e9": "Quels sont les m\u00e9nages concern\u00e9s par la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique selon le document ?",
        "b04064e5-98ed-487b-82b3-b4d4ce70f212": "Quel est l'objectif du plan d'\u00e9conomie d'\u00e9nergie annonc\u00e9 ?",
        "b67bbc85-c39a-46dc-8382-1a10b73cd2f6": "Quels sont les indicateurs cl\u00e9s pour une transition \u00e9quitable en France selon le tableau A8.1 ?",
        "df603be8-121c-43c5-9d07-c942e3697ccc": "Quel est l'objectif fix\u00e9 par le gouvernement fran\u00e7ais pour r\u00e9duire la consommation d'\u00e9nergie d'ici 2024 ?",
        "883df39e-5cae-440d-b864-241501e8fea9": "Quelle est la part des d\u00e9penses consacr\u00e9es \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9, au gaz et aux autres combustibles pour la population AROP ?",
        "591b7700-2dfd-46a3-9fcc-cb9cfc94389d": "Quelle est la part des personnes vivant dans des m\u00e9nages consacrant plus de 10% de leur budget \u00e0 l'\u00e9nergie en l'absence de mesures de soutien et d'adaptation des comportements ?",
        "33f8b7dc-e460-405e-b422-921dd5c4e990": "Quels sont les groupes de revenus qui enregistreraient la plus forte augmentation des d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9nergie ?",
        "b32b7105-e5d3-4997-a5c8-28e543829b15": "Quelle serait l'augmentation de la part des personnes vivant dans des m\u00e9nages consacrant une part sup\u00e9rieure \u00e0 6% de leur budget au carburant pour leurs d\u00e9placements priv\u00e9s ?",
        "6a223390-9134-4133-8624-651150b2a38e": "Quelle est la perception des citoyens fran\u00e7ais concernant l'acc\u00e8s aux transports publics ?",
        "e43bdec5-3979-40a9-980a-3a8e7c5cebb6": "Quelles sont les d\u00e9penses du poste \"logement\" qui sont prises en compte dans les estimations ?",
        "6b56ef93-22b6-41ac-ac50-695a302cab5a": "Quelles sont les moyennes europ\u00e9ennes estim\u00e9es pour la part des d\u00e9penses du poste \"logement\" consacr\u00e9es \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9, au gaz et aux autres combustibles ?",
        "c3ac6228-8f96-4be7-a3b6-5d4003e653f5": "Quelle est la part des personnes vivant dans des m\u00e9nages consacrant plus de 10% de leur budget \u00e0 l'\u00e9nergie dans l'ensemble de la population ?",
        "fa7d97ea-9d24-4053-808f-ac021ec638c1": "Quel est l'objectif \u00e0 plus long terme du gouvernement fran\u00e7ais en mati\u00e8re de consommation d'\u00e9nergie ?",
        "671786af-44f4-4863-86a2-e1837fea60d9": "Quels sont les r\u00e9sultats des zones rurales en France par rapport aux zones urbaines et aux zones rurales de l'UE en termes d'empreinte carbone ?",
        "3f7e0713-887d-4ce6-95c6-ffb81f67b83a": "Quelle est la diff\u00e9rence d'empreinte carbone entre les 10% de la population fran\u00e7aise les plus \u00e9metteurs et les 50% les moins \u00e9metteurs ?",
        "7303688f-ae52-4deb-b983-d70f109e5238": "Comment les niveaux moyens de pollution atmosph\u00e9rique en France en 2020 se comparent-ils \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "83fbd196-cfb2-4917-80ce-d7d77d10a15d": "Quel pourcentage de la population fran\u00e7aise vivait dans des r\u00e9gions expos\u00e9es \u00e0 des niveaux critiques de pollution atmosph\u00e9rique ?",
        "7af71209-e4e7-4d6b-91b5-f17e7306c7d2": "Quelles sont les r\u00e9percussions de la pollution atmosph\u00e9rique sur la sant\u00e9 de la population fran\u00e7aise, en particulier sur les groupes vuln\u00e9rables ?",
        "923a3bb1-2aa1-4d9c-a887-0b7cd5f799de": "Combien de d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9s par an sont attribu\u00e9s \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique en France ?",
        "0e0b9871-fe89-43d5-8d48-14acce930ad5": "Quels sont les pourcentages respectifs des zones rurales dans l'UE en termes de r\u00e9sultats inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux des zones urbaines ?",
        "181d6a21-e0e5-4458-bff5-68d6252d970a": "Quels sont les niveaux de pollution atmosph\u00e9rique en France en termes de PM2,5 par rapport aux recommandations de l'OMS ?",
        "941e01c5-c927-4899-a745-1efbc8e34d50": "Quelle est la source des informations sur les risques pour la sant\u00e9 li\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 de l'air en France ?",
        "b26fd280-d980-4948-aca8-1a9c07740068": "Quelle est la diff\u00e9rence entre les niveaux de pollution atmosph\u00e9rique en France et les recommandations de l'OMS en termes de PM2,5 ?",
        "3d7ccc3b-34b9-4a73-9541-3d1da31b0252": "Quels sont les avantages socio-\u00e9conomiques de la transition vers une \u00e9conomie circulaire selon le document ?",
        "e6b0403e-d1cd-4231-8a49-10b75fe4435b": "Quels secteurs sont consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9tant les plus gourmands en ressources ?",
        "0277047c-fc61-4584-9595-7a971624e5ab": "Quel est le pourcentage d'utilisation circulaire des mat\u00e9riaux en France en 2021 ?",
        "441ae70a-7fec-4cbc-b150-5b5a4fbac1c3": "Comment la performance de la France en termes d'empreinte en mati\u00e8res premi\u00e8res se compare-t-elle \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "4d926689-3fa2-4a54-bc6a-ec2fccd30b7f": "Quel est le nombre d'accidents mortels dans la gestion des d\u00e9chets et la r\u00e9cup\u00e9ration des mat\u00e9riaux en France par rapport \u00e0 la moyenne de tous les secteurs \u00e9conomiques et \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "72c4b01a-579f-45ff-a1cb-ce24677e1380": "Quelles sont les mesures et obligations contenues dans la loi de 2020 relative \u00e0 la lutte contre le gaspillage et \u00e0 l'\u00e9conomie circulaire en France ?",
        "eea459bc-047b-40a8-9b95-304a0c005f45": "Quel est le taux de recyclage des d\u00e9chets municipaux en France en 2021 ?",
        "79cc3b93-2f79-4bf2-a89b-d8ac9dc80766": "Quel est l'objectif de l'UE en termes de recyclage des d\u00e9chets municipaux pour 2025 ?",
        "3e6caf26-9a7c-40fb-8450-1114b26c7aab": "Quelle est la production fran\u00e7aise de d\u00e9chets municipaux par habitant par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "0c656840-78b4-4367-bcbd-ad3caf137fa1": "Quelle est la cons\u00e9quence possible si la France ne parvient pas \u00e0 atteindre l'objectif de recyclage des d\u00e9chets municipaux fix\u00e9 par l'UE pour 2025 ?",
        "3f751af1-7f63-42b5-8477-9081d62b250b": "Quel est l'objectif de recyclage des d\u00e9chets d'emballages plastiques fix\u00e9 pour 2025 en France ?",
        "51013b01-4d6a-4cc2-abe2-ea9391329970": "Quel est le taux de recyclage des d\u00e9chets d'emballages plastiques en France en 2019 ?",
        "236bc20d-d65c-4085-be1d-e0042efcc37c": "Quel est le taux de mise en d\u00e9charge des d\u00e9chets d'emballages en France en 2021 ?",
        "6ff00c63-052d-4457-84d3-2283be518827": "Quelle est la moyenne de l'Union europ\u00e9enne en termes de taux de mise en d\u00e9charge des d\u00e9chets d'emballages en 2021 ?",
        "ce22c549-6a1c-4960-ae1a-7f37cb4d599f": "Quel est l'objectif de mise en d\u00e9charge des d\u00e9chets d'emballages en France d'ici 2035 ?",
        "16d3797d-ea34-4df6-a727-7420aab12fb4": "Quels sont les principaux obstacles \u00e0 l'atteinte de l'objectif de recyclage des d\u00e9chets d'emballages plastiques en France ?",
        "c80247ad-ffff-474d-8b9c-521854880827": "Quels types de d\u00e9chets d'emballages sont particuli\u00e8rement pr\u00e9occupants en France ?",
        "db0c42f4-43da-4919-a826-b55cad548e5d": "Quels sont les efforts que la France devra d\u00e9ployer pour atteindre les objectifs de recyclage fix\u00e9s par l'UE ?",
        "56090dcb-7bd2-40b8-b1d3-a4d38313f02d": "Quelle est la tendance dans l'utilisation des mat\u00e9riaux dans le syst\u00e8me industriel ?",
        "1f25d759-1195-465e-94c3-ef0e394786ca": "Quelle est la source des informations fournies dans le document ?",
        "49790dae-a7e1-4600-8914-41f215b27e6c": "Quel est le standard de pouvoir d'achat par kilogramme en France par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE en 2021 ?",
        "96f18934-5092-4cf1-b22a-461ff6f9722a": "Quel programme en France vise \u00e0 d\u00e9velopper les possibilit\u00e9s de symbiose industrielle ?",
        "91181769-48f0-41b9-8af3-af936a870dcf": "Quels engagements de la France encouragent les industries et les acteurs \u00e9conomiques \u00e0 d\u00e9velopper de nouveaux mod\u00e8les circulaires ?",
        "bd820603-1b02-4514-9fe2-2cfd50517d31": "Quel est le taux de valorisation des d\u00e9chets issus de la construction et de la d\u00e9molition en France par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "5ecb869a-1726-4cc1-b903-754cbd08f747": "Quelles mesures pourraient \u00eatre prises pour r\u00e9duire l'\u00e9puisement des ressources dans le syst\u00e8me de l'environnement b\u00e2ti ?",
        "aaa5011f-09d5-427b-b1a2-445065120d59": "Quel objectif la France vise-t-elle en termes d'imperm\u00e9abilisation des sols d'ici 2050 ?",
        "93a882a0-39db-41cb-8ddd-3a5fc4575fe1": "Quel r\u00e9gime de responsabilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 en janvier 2022 pour le secteur du b\u00e2timent en France ?",
        "d55d4b0b-000c-4045-b38b-94f1288cf8f2": "Quelles sont les mesures prises pour stimuler le march\u00e9 des mati\u00e8res premi\u00e8res secondaires dans le secteur du b\u00e2timent en France ?",
        "f60a4d0f-8089-4be9-bee7-591c63941242": "Quelle est la situation du gaspillage alimentaire en France par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "e62c5090-2e53-4c5d-a1fe-db9b90b6573a": "Quels sont les domaines d'investissement essentiels pour mener \u00e0 bien la transition vers l'\u00e9conomie circulaire ?",
        "ad8950ea-ca9f-4626-8374-9858eb1410c2": "Quels sont les fonds auxquels la France a d\u00e9j\u00e0 recours pour atteindre les objectifs de l'UE en mati\u00e8re d'\u00e9conomie circulaire ?",
        "35f62525-6ed9-4c3b-a590-43d5780f3152": "Quels sont les indicateurs globaux et syst\u00e9miques de circularit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s dans le tableau A9.1 ?",
        "fa1e9d02-dff9-4d59-b342-4376e4b03afb": "Comment est mesur\u00e9 le taux d'utilisation circulaire des mat\u00e9riaux ?",
        "429f6441-20bc-466f-a64d-e9dd10308332": "Qu'est-ce que le taux de valorisation des d\u00e9chets issus de la construction et de la d\u00e9molition inclut ?",
        "7c29bc4b-345c-42bc-ac51-13be332c960e": "Qu'est-ce que l'imperm\u00e9abilisation des sols et \u00e0 quelle ann\u00e9e se r\u00e9f\u00e8re la colonne 2016 dans le document ?",
        "2c7a8fd4-a24f-4ecd-ac24-3fffa1d72b6a": "Quels sont les secteurs inclus dans le param\u00e8tre \"personnes employ\u00e9es dans l'\u00e9conomie circulaire\" ?",
        "ef03d661-6389-434d-b259-d47ea67906e9": "Quels sont les types de d\u00e9chets inclus dans la cat\u00e9gorie des d\u00e9chets alimentaires ?",
        "f82a856d-9960-4979-8272-232b92b1e2f7": "Quelle est la part du budget total du plan pour la reprise et la r\u00e9silience (PRR) que la France consacre au num\u00e9rique ?",
        "d79d5914-3d8e-4bda-8f55-3fa2fbaa5b86": "Quels sont les objectifs de transformation num\u00e9rique fix\u00e9s par le programme d'action pour la d\u00e9cennie num\u00e9rique pour 2030 ?",
        "6ae49af3-3edd-4046-ab4c-d2e022ffa142": "Quel est l'indice utilis\u00e9 pour \u00e9valuer la transformation num\u00e9rique de l'UE et de ses \u00c9tats membres ?",
        "5c322eac-cf9c-4b7a-a0b4-5a5366a05291": "Quelle est la priorit\u00e9 de l'Ann\u00e9e europ\u00e9enne des comp\u00e9tences en 2023 ?",
        "9a3abe56-26af-462a-ac8a-872ab00c310e": "Quel r\u00f4le jouent les comp\u00e9tences num\u00e9riques dans le d\u00e9veloppement et l'adoption des technologies num\u00e9riques ?",
        "db4376d0-696b-458f-83be-4df610901bf1": "Comment la France se classe-t-elle par rapport aux autres \u00c9tats membres de l'Union en ce qui concerne les comp\u00e9tences num\u00e9riques ?",
        "8b9d89a9-88d0-411c-a963-f05229a8ecc7": "Quel est le d\u00e9s\u00e9quilibre entre les postes d'ing\u00e9nieurs informaticiens \u00e0 pourvoir et le nombre de jeunes d\u00e9butants en France ?",
        "aa9d092d-f998-47c7-bf9f-c712711c0fad": "Quelle est la mesure du PRR destin\u00e9e \u00e0 encourager l'acquisition de comp\u00e9tences num\u00e9riques parmi la main-d'\u0153uvre ?",
        "4a1b00a9-1efb-4934-9e2c-89c0b0f0cf2b": "Combien de salari\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficieront de l'augmentation des budgets de formation personnelle pour d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences num\u00e9riques ?",
        "f5427531-2274-4625-9551-7631fc53056f": "Quelle est la couverture de la FFTP en France en 2022 ?",
        "22b4dff1-b3bf-4325-9636-747fb611ec97": "Quelle est la moyenne europ\u00e9enne de la couverture FFTP en zone rurale ?",
        "cccfc01c-ea8a-4f96-a5e9-42070c0f1d1d": "Quel est l'objectif du plan \"France Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit\" ?",
        "080a8d3c-12da-4d63-a319-da2dbfd26902": "Quelle est la couverture globale de la 5G en France ?",
        "6e7de983-b02c-419b-a538-0f34a1581556": "Quelle est la couverture de la 5G sur la bande de fr\u00e9quences 3,4-3,8 GHz en France ?",
        "310ec4c8-b540-4489-97cc-ed709e7415c5": "Quelle est la communication qui expose la n\u00e9cessit\u00e9 d'une transition num\u00e9rique du syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique ?",
        "e66a1155-60c6-43dc-8c7b-26acb3f82aa4": "Quelle est la source qui pr\u00e9sente les r\u00e9sultats et enseignements sur les m\u00e9tiers en 2022 en France ?",
        "d3f6b897-3e52-4ce3-9b6e-b622b2edb155": "Quel pourcentage des applications avanc\u00e9es n\u00e9cessitant une large bande de fr\u00e9quences est sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "83c87dc7-2aac-4dbc-8d82-e3ca67ada009": "Quel est le montant pr\u00e9vu par la France pour aider les PME et ETI \u00e0 financer leurs strat\u00e9gies de num\u00e9risation en 2022 ?",
        "d88e3ae9-6861-4f2b-a44f-b6e7fffbe296": "Quelles sont les technologies strat\u00e9giques sur lesquelles la France se concentre dans le cadre du quatri\u00e8me programme d'investissements d'avenir ?",
        "ab331c44-c267-4dbc-9c58-4f1d9efba5fc": "Quel pourcentage des entreprises fran\u00e7aises utilisent des m\u00e9gadonn\u00e9es ?",
        "2371c440-1372-4dfa-8ad4-31e6a7c0dc77": "Quelle est la part des PME fran\u00e7aises proposant de la vente en ligne ?",
        "6c800929-66dd-4029-a099-5b0935d9c896": "Comment la France se classe-t-elle en termes de num\u00e9risation des services publics par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "f38d710a-a21e-40b0-974f-b525f718245e": "La France dispose-t-elle d'un syst\u00e8me d'identification \u00e9lectronique notifi\u00e9 conform\u00e9ment au r\u00e8glement eIDAS ?",
        "216e80e8-5a2b-44b0-861f-84b0cb152268": "Quels sont les scores de la France en ce qui concerne l'acc\u00e8s aux dossiers m\u00e9dicaux \u00e9lectroniques et les formulaires pr\u00e9remplis par rapport \u00e0 la moyenne de l'Union ?",
        "550af7ff-8e7a-462d-b1b3-3ee83d9ffd00": "Quel est l'objectif de la d\u00e9cennie num\u00e9rique en termes d'emploi ?",
        "201ef750-d8d7-4ae6-b244-028e1314d9cd": "Quel indicateur sera \u00e9valu\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment de l'indicateur de couverture FFTP ?",
        "48dd98cd-cb2b-4ac4-927b-1106dc90e56e": "Quels sont les trois \u00e9l\u00e9ments que les entreprises de l'Union doivent adopter selon leurs activit\u00e9s commerciales ?",
        "3cb0024b-9561-487d-b0f3-4b411ea4adbc": "Quelle est la source des informations fournies dans le document ?",
        "38ab7668-65fc-4892-b0f1-ed0eb439488b": "Quel pourcentage des entreprises de l'Union doivent adopter au moins un des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s ?",
        "6e926cbc-39cc-4d72-9149-cd03a71cd0b5": "Qu'est-ce que l'indice relatif \u00e0 l'\u00e9conomie et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9riques (DESI) mesure-t-il ?",
        "6c990620-a646-4cc8-a58e-aa8623a1d760": "Quelle est la position de la France par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE en termes de performances en mati\u00e8re d'innovation ?",
        "36079ebd-4596-4299-b7d9-ea0357c9ee22": "Quelle \u00e9tait l'intensit\u00e9 totale de la R&D en France en 2021 par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "e1fdb474-3288-44de-85dc-820f46683ac7": "Quels sont les objectifs fix\u00e9s pour l'intensit\u00e9 de la R&D en France ?",
        "6f3e5234-b3d9-4d3f-87e5-04d310aca754": "Quelle tendance a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e dans les performances scientifiques de la France en termes de publications scientifiques les plus cit\u00e9es dans le monde ?",
        "1380b1bb-4718-43d7-9943-48f472937424": "Quelle est la proportion de nouveaux dipl\u00f4m\u00e9s en sciences en France par rapport \u00e0 l'UE ?",
        "1916809f-1e24-4784-a8a8-e0cb64bef50c": "Quel est le principal d\u00e9fi auquel est confront\u00e9 le syst\u00e8me de recherche fran\u00e7ais en termes de ressources humaines ?",
        "a6d067aa-4a51-4074-8f46-d17e080e0c8d": "Quelle est l'\u00e9volution de l'\u00e2ge d'obtention d'un poste stable en tant que chercheur ou charg\u00e9 d'enseignement en France au cours de la derni\u00e8re d\u00e9cennie ?",
        "13c0140d-4e4a-4102-82fe-e500334623f1": "Quelle loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en d\u00e9cembre 2020 pour am\u00e9liorer le syst\u00e8me de recherche en France ?",
        "8163547d-e307-4848-8157-dd3b216c57a4": "Quels sont les objectifs de la loi de programmation de la recherche en termes de financement public de la R&D ?",
        "2a120b65-36cb-4817-9f7a-d1726fe62630": "Comment la loi de programmation de la recherche vise-t-elle \u00e0 rendre les carri\u00e8res dans la recherche plus attrayantes ?",
        "3f911e19-4063-471f-8c08-29ab168bba04": "Quel est le nom du nouveau programme de titularisation mentionn\u00e9 dans le document ?",
        "28708ea3-4e14-4ad4-9511-ddca269952b8": "Quelle est la proportion de postes concern\u00e9s par le programme de chaires de professeur junior ?",
        "5a3a947d-74ac-40b8-a4c7-addec4d4650d": "Quelle est l'intensit\u00e9 de R&D des entreprises en France entre 2012 et 2021 ?",
        "103c82ad-e6b6-4365-a479-c4e99f3429d1": "Quel est le r\u00e9gime de cr\u00e9dit d'imp\u00f4t utilis\u00e9 en France pour soutenir l'innovation des entreprises ?",
        "e5f98163-cb27-4ea2-a79e-c0cd999d6808": "Quelle est l'efficacit\u00e9 du r\u00e9gime de cr\u00e9dit d'imp\u00f4t sur les petites et moyennes entreprises (PME) ?",
        "8ae01504-3ac2-4ecf-a173-78cfccbad0ab": "Quelle est l'activit\u00e9 internationale de la France en mati\u00e8re de brevets au cours des 10 derni\u00e8res ann\u00e9es ?",
        "2bde589b-e8bc-480b-a571-8f6da2e81287": "Quelle est la performance de la France en mati\u00e8re d'innovation par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "b3841742-a12f-4410-a4cb-3bbe5e7d9ace": "Quelle est l'\u00e9valuation du r\u00e9gime de cr\u00e9dit d'imp\u00f4t men\u00e9e par la commission nationale d'\u00e9valuation des politiques d'innovation ?",
        "474d8831-505e-4b00-965a-1897880d8274": "Quel est le rapport du S\u00e9nat qui note le d\u00e9marrage lent du programme de chaires de professeur junior ?",
        "5333e025-e35f-4240-9b8f-df1dd82d0878": "Quel est le volume de soutien public \u00e0 l'innovation des entreprises en pourcentage du PIB en France ?",
        "0e53d2ba-8648-4618-8582-97513e97f252": "Quelle est la conclusion de l'\u00e9tude de l'OCDE sur l'efficacit\u00e9 des incitations fiscales \u00e0 la R&D en France par rapport \u00e0 d'autres pays ?",
        "5b48e417-ee4f-4edf-8806-c37ffb31a9a5": "Quel pays de l'Union europ\u00e9enne compte le plus grand nombre d'entreprises technologiques europ\u00e9ennes pesant plus d'un milliard de dollars, apr\u00e8s l'Allemagne ?",
        "8d5c933f-798c-45d8-9497-59aa2f4d39af": "Quel facteur contribue \u00e0 l'environnement favorable aux start-up en France ?",
        "966d7868-a8a8-4c4b-96e3-4d2fdfc2af97": "Quelle r\u00e9gion de la France concentre la majorit\u00e9 des start-up ?",
        "7396fd2e-1c41-4218-9717-3fc894cf28bd": "Comment la France se situe-t-elle par rapport \u00e0 la moyenne europ\u00e9enne en termes de nombre de start-up par habitant ?",
        "5debf2fe-eeb1-4cb0-8399-b408a37ba5e9": "Quelles sont les disparit\u00e9s existantes sur le plan des performances en mati\u00e8re d'innovation en France ?",
        "d8d312a3-81ad-4dbb-958b-a4a0a745aa52": "Quelle est la part des inventions vertes dans l'activit\u00e9 de brevetage de la France au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es ?",
        "c2b92712-52f6-4118-9713-a9226c8e20cf": "Quels sont les investissements importants pr\u00e9vus dans le cadre du 4e programme d'investissements d'avenir (PIA4) ?",
        "8228e64f-c907-44ff-9e8a-13df4ba0585e": "Quelle est la gouvernance du PIA4 et comment a-t-elle \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9e ?",
        "124519f3-d2ae-4c1a-bff5-39eb4648164a": "Quel est le montant suppl\u00e9mentaire pr\u00e9vu dans le plan d'investissement \"France 2030\" et dans quel but ?",
        "167e89c9-ca43-458d-b235-64d88e679cec": "Quels sont les secteurs cl\u00e9s sur lesquels le plan d'investissement \"France 2030\" se concentre particuli\u00e8rement ?",
        "cb86dab0-28cb-40d8-92ca-a1c634da9b20": "Quels sont les principaux indicateurs d'innovation mentionn\u00e9s dans le tableau A11.1 ?",
        "bb22c23e-08da-4459-935a-e358bd5a1ef2": "Quelles sont les sources utilis\u00e9es pour les donn\u00e9es sur les statistiques de brevets et l'innovation ?",
        "fc1c757c-1448-4e9b-ae08-31c2f8897fbc": "Quelle est la moyenne de l'UE pour la derni\u00e8re ann\u00e9e disponible en termes d'indicateurs d'innovation ?",
        "a1a098ee-d01b-4eac-b2c1-26f635dd9a29": "Quels sont les secteurs de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise qui ont connu les gains de productivit\u00e9 les plus \u00e9lev\u00e9s depuis les ann\u00e9es 2000 ?",
        "d4bc65b9-355b-4933-9f40-51a49ea68cc1": "Quels sont les secteurs de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise qui ont connu les pires r\u00e9sultats en termes de productivit\u00e9 depuis les ann\u00e9es 2000 ?",
        "eb4ba785-7643-404c-91b5-7882cb42c58f": "Quelles sont les principales faiblesses structurelles de la France qui entravent sa productivit\u00e9 ?",
        "195166db-3e63-4452-b4a6-51cc1d6632a9": "Quels sont les investissements pr\u00e9vus dans le cadre du plan de relance de la France pour rem\u00e9dier \u00e0 ces faiblesses structurelles ?",
        "5ac10b34-2713-4a68-96e6-d0266838c4a1": "Selon le Conseil national de productivit\u00e9, qu'est-ce qui contribue principalement \u00e0 la faible comp\u00e9titivit\u00e9 de la France ?",
        "9e8ac566-fea9-466c-96f5-fa0dc51c3e84": "Quelle est la part de l'emploi dans le secteur industriel en France repr\u00e9sent\u00e9e par les filiales industrielles \u00e9trang\u00e8res des groupes fran\u00e7ais ?",
        "6fa938fe-7a56-492d-85f5-55d3703fb659": "Quels sont les facteurs qui influencent les d\u00e9cisions de d\u00e9localisation des entreprises fran\u00e7aises ?",
        "2a0df544-7fbf-4b8e-8cc3-37a66a977147": "Comment la France pourrait-elle augmenter sa part dans la cr\u00e9ation de sites de production par des multinationales non europ\u00e9ennes en Europe ?",
        "266e9fab-b901-459e-bc4a-1a48d80b1eb6": "Quelle est la principale raison de l'augmentation des prix \u00e0 la production dans l'industrie fran\u00e7aise entre octobre 2021 et septembre 2022 ?",
        "0a045a6b-2e59-4469-aa3c-32ba9d63fd9e": "Pourquoi l'industrie fran\u00e7aise a-t-elle \u00e9t\u00e9 davantage p\u00e9nalis\u00e9e que l'industrie europ\u00e9enne dans son ensemble par l'indisponibilit\u00e9 de nombreuses centrales nucl\u00e9aires fran\u00e7aises ?",
        "d13a5028-2965-415f-a415-ea2acfb8495d": "Quelle est l'estimation de la perte de production industrielle fran\u00e7aise due \u00e0 la hausse des prix de l'\u00e9nergie ?",
        "015204e4-060e-45a2-bb0d-c6a4cafd5f88": "Quels sont les secteurs industriels les plus touch\u00e9s par la hausse des prix de l'\u00e9nergie ?",
        "378fe729-0f99-4a6f-9021-ff4c327a6b8e": "Quelles sont les pr\u00e9occupations li\u00e9es \u00e0 la hausse des prix de l'\u00e9nergie en France ?",
        "e0c2fc58-7a32-4d0f-ad29-1e2e0d4d9868": "Quelles mesures la France a-t-elle mises en place pour aider les industries \u00e0 forte intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les PME face \u00e0 la hausse des prix de l'\u00e9nergie ?",
        "4f29fe68-8b3f-4f84-a64b-203be1fe21d2": "Comment la France subventionne-t-elle les investissements des entreprises pour accro\u00eetre leur efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et d\u00e9carboner leurs processus de production ?",
        "7ac486f3-edea-47fe-8244-b493ed70a758": "Quel pourcentage des entreprises fran\u00e7aises \u00e9taient confront\u00e9es \u00e0 des contraintes li\u00e9es \u00e0 la p\u00e9nurie de mat\u00e9riaux en 2022?",
        "50d3ccf8-3aa0-424b-b3ab-c363354e3057": "Quelles industries en France ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9es par les perturbations de leurs cha\u00eenes d'approvisionnement?",
        "0425b068-3f98-4410-aca0-0dd9e12ca228": "Comment l'indice de concentration des importations de la France pour les mati\u00e8res premi\u00e8res critiques se compare-t-il \u00e0 la moyenne de l'UE?",
        "1eb345f5-8577-4b6f-92d3-c9f9e1d9be95": "Quels sont les produits import\u00e9s par la France qui semblent provenir d'un nombre limit\u00e9 de pays?",
        "434c9d9c-d645-4140-8461-edf520edd3c5": "Quel est le principal fournisseur non europ\u00e9en de la France pour 25% de ces produits?",
        "2c041432-01f0-4f9b-9992-e61ff40957a9": "Quel pourcentage des investissements priv\u00e9s nets a repr\u00e9sent\u00e9 le PIB de la France en 2022?",
        "6b6e0c25-fab8-47d7-a6a9-9e43722e33e4": "Quel pourcentage des entreprises fran\u00e7aises ont investi dans le d\u00e9veloppement de nouveaux produits, proc\u00e9d\u00e9s et services en 2021?",
        "c4a39d93-58b0-4acd-a7ea-ecf0367eeb73": "Quel pourcentage des PME ont investi plus de 1% de leur chiffre d'affaires dans l'utilisation efficace des ressources?",
        "f1d1efa1-649d-431d-9e18-c34f8456da93": "Quel a \u00e9t\u00e9 le principal obstacle \u00e0 l'investissement selon les informations fournies?",
        "e431cc2b-c872-40c5-9053-d3d46b1e1e3d": "Quels sont les principaux obstacles \u00e0 long terme \u00e0 l'investissement selon les entreprises fran\u00e7aises interrog\u00e9es ?",
        "8debe34d-1e41-456c-9635-f0535c23e350": "Quels sont les pourcentages d'entreprises fran\u00e7aises et de l'UE qui soulignent le manque de personnel disponible comme obstacle \u00e0 l'investissement ?",
        "ef994422-ee95-4123-b5f9-7b9e82072a88": "Quels sont les pourcentages d'entreprises fran\u00e7aises et de l'UE qui consid\u00e8rent les co\u00fbts de l'\u00e9nergie comme un obstacle \u00e0 l'investissement ?",
        "d74e3977-ba5b-4da7-9a41-2e57832ac206": "Quels sont les pourcentages d'entreprises fran\u00e7aises et de l'UE qui expriment une incertitude quant \u00e0 l'avenir comme obstacle \u00e0 l'investissement ?",
        "516f13b1-60e1-4cd6-bf42-22dd42b5ee72": "Quels sont les pourcentages d'entreprises fran\u00e7aises et de l'UE qui consid\u00e8rent la r\u00e9glementation du travail comme un obstacle \u00e0 l'investissement ?",
        "a0b00c17-d25a-411a-9a0b-6b5dc14bf8c1": "Quels sont les pourcentages d'entreprises fran\u00e7aises et de l'UE qui consid\u00e8rent la r\u00e9glementation des entreprises comme un obstacle \u00e0 l'investissement ?",
        "8edde76d-994a-485f-b588-437b735e6360": "Quels sont les pourcentages d'entreprises fran\u00e7aises et de l'UE qui consid\u00e8rent la demande de produits ou de services comme un obstacle \u00e0 l'investissement ?",
        "949b969b-6531-4aba-a64d-901a23ab2ff8": "Quels sont les pourcentages d'entreprises fran\u00e7aises et de l'UE qui consid\u00e8rent la disponibilit\u00e9 des financements comme un obstacle \u00e0 l'investissement ?",
        "4bbac279-0bd0-4c34-8fd7-2e3319a656de": "Quelle est la situation de l'acc\u00e8s des PME aux pr\u00eats en France ?",
        "bb887666-1d04-45de-b4e2-b3e81c462c58": "Comment se situe l'acc\u00e8s \u00e0 des financements en fonds propres en France par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "0881badd-8f9b-4566-9266-043ea03c0c18": "Quelle loi la France a-t-elle adopt\u00e9e pour rem\u00e9dier \u00e0 la longueur des proc\u00e9dures d'autorisation dans le domaine des \u00e9nergies renouvelables ?",
        "135c37d4-7ea1-4d88-b173-1723fb4b5b43": "Quelles sont les causes de la longueur des proc\u00e9dures administratives dans le d\u00e9ploiement des \u00e9nergies renouvelables selon la loi adopt\u00e9e par la France ?",
        "e4c21172-6b6c-4c00-8694-17646d4357bc": "Quelle est la dur\u00e9e moyenne n\u00e9cessaire pour obtenir un permis de construire, une autorisation environnementale et mener \u00e0 bien la proc\u00e9dure d'enqu\u00eate publique pour un projet industriel en France ?",
        "d8778b58-6b59-4f5f-b899-4a860c526347": "Quels sont les obstacles rencontr\u00e9s dans la proc\u00e9dure d'autorisation pour la fabrication de technologies propres en France ?",
        "a58c08c1-b561-4197-9f92-398b04590b68": "Quelle est la proposition des pilotes pour le projet de loi industrie verte selon l'Assembl\u00e9e nationale ?",
        "fc8ab23a-b879-4289-9a84-68248acb85df": "Quels sont les diff\u00e9rents organes dont les r\u00e9ponses sont attendues pour un projet ?",
        "5cfa727b-71ff-4c6c-987f-c0e46cb4fa8d": "Combien de temps peut prendre le processus de consultation publique pour les grands projets industriels ?",
        "82799761-184a-47a6-89e2-8a33edecf655": "Quels sont les probl\u00e8mes caus\u00e9s par les retards de paiement pour les PME en France ?",
        "18d2a06c-7476-4f2d-a59f-9756b6b86c15": "Quelle est la proportion des PME fran\u00e7aises qui vendent en ligne au-del\u00e0 des fronti\u00e8res ?",
        "e129bb6e-9b2d-4da9-b705-fe6390dfc212": "Quelle est la part des importations et des exportations intra-UE dans le PIB de la France ?",
        "2d9861cd-9a30-4a1f-acc7-603fc4e2f425": "Quelle est la part des PME fran\u00e7aises dans la valeur ajout\u00e9e par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "08635c5f-d753-42a9-ad39-83422548a749": "Quel est le pourcentage des grandes entreprises qui paient \u00e0 temps en France ?",
        "9481c815-b502-45ee-9e7b-f5da8f5a8529": "Quelle est la diff\u00e9rence de liquidit\u00e9s entre les PME et les grandes entreprises en 2021 ?",
        "bd4ccff8-355c-43fe-a300-93cbb9737cf2": "Quel est le niveau de num\u00e9risation des PME fran\u00e7aises par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "4c135aa9-005e-403b-abcb-729a833669ae": "Quelle est la proportion des organismes de sant\u00e9 publique qui paient apr\u00e8s la date limite en France ?",
        "1f0259f7-19ec-428f-9d5d-f4c742077924": "Quel est le probl\u00e8me principal concernant l'int\u00e9gration des entreprises fran\u00e7aises dans le march\u00e9 unique ?",
        "93b190b4-869c-4ae5-a2b5-242df050abf5": "Quels sont les \u00c9tats membres de l'UE qui sont \u00e9galement confront\u00e9s \u00e0 un grand nombre de proc\u00e9dures d'infraction aux r\u00e8gles du march\u00e9 unique ?",
        "ded968f6-a265-4390-99bc-4c173e148c11": "Quelle est la principale fonction du centre fran\u00e7ais SOLVIT ?",
        "4e200992-4d6b-4c25-8a63-0d9296dbe96e": "Quels sont les domaines professionnels en France o\u00f9 les restrictions r\u00e9glementaires sont particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9es ?",
        "46015fb6-8144-46df-8960-549a6fc309d2": "Quelle est la principale cons\u00e9quence de la r\u00e9duction des restrictions r\u00e9glementaires dans les services ?",
        "5bd2a58d-baa4-4e73-8f44-1d67be738ef0": "Quelle est la principale critique concernant la conformit\u00e9 de la France aux directives du march\u00e9 unique de l'UE ?",
        "64e3226d-89a3-4960-95c8-bb179c73e8e8": "Quelle est la moyenne de conformit\u00e9 de l'UE en ce qui concerne la transposition des directives dans le droit national ?",
        "c4fcea5d-dc83-471e-8d3e-d9919cc6d892": "Quel est le r\u00f4le des comptables et des conseillers fiscaux dans les professions r\u00e9glement\u00e9es en France ?",
        "ef7cdc1a-3663-4a0a-904d-2b2fc3272bac": "Quels sont les autres professionnels mentionn\u00e9s dans le document qui font face \u00e0 des restrictions r\u00e9glementaires \u00e9lev\u00e9es ?",
        "479abeee-dc76-4caf-a21e-1f8c835921f0": "Quelle est l'ann\u00e9e de publication du Single Market Scoreboard de la Commission europ\u00e9enne ?",
        "4ff840e8-e51a-4670-9446-f38151d95dd0": "Quels sont les secteurs professionnels les plus r\u00e9glement\u00e9s en France selon les informations fournies ?",
        "e0872b2e-73af-45cd-92b6-d501bf0855a3": "Quelles sont les restrictions impos\u00e9es aux comptables et aux conseillers fiscaux en France ?",
        "4c5b7840-1640-443c-99e7-162dba2345e0": "Quels sont les obstacles potentiels \u00e0 l'entr\u00e9e de nouveaux acteurs sur le march\u00e9 des agents immobiliers en France ?",
        "cac6c2bc-1cf4-4129-ad78-b541559dbde3": "Quelles sont les lois r\u00e9centes en France qui ont introduit des restrictions sur le commerce de d\u00e9tail ?",
        "009d44f3-8066-4b73-af11-838c92015088": "Quels sont les effets potentiels de la loi Egalim 3 sur les consommateurs en France ?",
        "f03e6e86-789f-4caf-b5b5-6eac2f63dc38": "Quelle est la position de la France par rapport aux autres \u00c9tats membres de l'UE en termes de cadre r\u00e9glementaire du commerce de d\u00e9tail ?",
        "02f23dca-5ccb-4b46-b7ad-09ffb89b74bb": "Quelle est la dur\u00e9e de la qualification obligatoire pour devenir agent immobilier en France ?",
        "3f3ff053-e0a1-44b7-a251-0a00f43b55fd": "Quels sont les droits exclusifs dont b\u00e9n\u00e9ficient les avocats en France ?",
        "5d26c8ec-5933-44a9-a4dc-495113ebedbc": "Quelles sont les exigences en mati\u00e8re d'actionnariat et de forme d'entreprise en France selon les informations fournies ?",
        "0c06ea43-9d34-4e33-a95f-add001733866": "Quelles sont les cons\u00e9quences potentielles des restrictions r\u00e9glementaires sur le d\u00e9veloppement de services innovants en France ?",
        "22fb57ab-a5f2-4602-98cf-3d84b6679f28": "Quelle est la source des donn\u00e9es utilis\u00e9es dans le tableau A12.1 ?",
        "16cc4b58-b4e7-43e4-bcf0-e38de2d98cdc": "Quelle est la signification de l'ast\u00e9risque (*) dans le tableau A12.1 ?",
        "ab852953-4c6c-4d4f-8231-9826ff44543d": "Quelles sont les diff\u00e9rentes sources de donn\u00e9es utilis\u00e9es pour compiler les informations du tableau A12.1 ?",
        "8e90650a-a723-405c-93b6-b9a306f734c1": "Quelle est la derni\u00e8re ann\u00e9e disponible pour les donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es dans le tableau A12.1 ?",
        "3f01006d-3d11-4bff-87ce-8314b25d201f": "Quelle est la signification de l'acronyme AMECO dans la source de donn\u00e9es num\u00e9ro 1 ?",
        "3754c143-ed2a-4c30-a415-b232bbb88e94": "Quelle est la source de donn\u00e9es utilis\u00e9e pour les enqu\u00eates de conjoncture de la DG ECFIN (source de donn\u00e9es num\u00e9ro 3) ?",
        "4aba25b9-ea4f-4099-b5c2-dc1a8cdabd95": "Quelle est la source de donn\u00e9es utilis\u00e9e pour les enqu\u00eates SAFE (source de donn\u00e9es num\u00e9ro 13) ?",
        "a54ce787-b5ed-41c5-80be-81811ace150b": "Quelle est la source de donn\u00e9es utilis\u00e9e pour l'Initiative pour l'acc\u00e8s des PME aux financements du FEI (source de donn\u00e9es num\u00e9ro 14) ?",
        "5ab25802-67c6-4540-bcc7-e23f0ca1fb44": "Quelle est la source de donn\u00e9es utilis\u00e9e pour le Tableau d'affichage du march\u00e9 unique (source de donn\u00e9es num\u00e9ro 9) ?",
        "f50ebef4-cf41-4262-8589-dd02f64ec493": "Quelle est la source de donn\u00e9es utilis\u00e9e pour l'enqu\u00eate de la BEI (source de donn\u00e9es num\u00e9ro 10) ?",
        "16977c26-a42b-49d1-9bc1-eb76ae4e2334": "Quelles sont les principales r\u00e9formes de l'administration publique fran\u00e7aise suite aux crises des \"gilets jaunes\" et de la COVID-19 ?",
        "84e41e1f-f43d-4d7a-b7b5-c037bf7fbb50": "Quels sont les d\u00e9fis auxquels la fonction publique fran\u00e7aise est confront\u00e9e ?",
        "91e0a99e-ab80-4e64-8c74-7c3b720e1a52": "Quelles mesures ont \u00e9t\u00e9 prises par le gouvernement fran\u00e7ais pour diversifier les profils des hauts fonctionnaires ?",
        "3ad18c45-a462-4b03-9a19-d5587d99d719": "Quelle est la situation de l'\u00e9galit\u00e9 des sexes parmi les hauts fonctionnaires en France ?",
        "ff41a40f-9c47-4bfa-a1b1-828c9d1fe330": "Quels sont les indicateurs de l'OCDE en mati\u00e8re de politique et de gouvernance r\u00e9glementaires en France ?",
        "a0a3c36d-e378-4970-8a11-ca3a061bb013": "Quelle est la nouvelle loi lanc\u00e9e par la France pour r\u00e9former sa gestion territoriale ?",
        "4cd6fb6b-b1e9-4e88-aa43-a912bbedad41": "Quels sont les objectifs de la loi 3DS en mati\u00e8re de d\u00e9centralisation et de simplification des services publics locaux ?",
        "60b3640d-1b82-43b5-9973-66d03d5d76b9": "Quel article de loi soutient la participation des autorit\u00e9s locales \u00e0 la politique de sant\u00e9 ?",
        "9b3bac3a-ff99-47e5-8bb1-f0e8544e271e": "Combien de d\u00e9crets d'application de la loi 3DS ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ?",
        "01e30362-cd17-48eb-ad22-9239abb9502d": "Comment les performances de la France en mati\u00e8re de services publics num\u00e9riques se comparent-elles \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "239830a7-a7ae-401d-b351-c08c6334e625": "Combien de services administratifs la plateforme France Connect donne-t-elle acc\u00e8s selon le gouvernement ?",
        "7adaeb5a-2753-4f80-be0b-a0d42d61ea0a": "Quels probl\u00e8mes le syst\u00e8me judiciaire continue-t-il de rencontrer ?",
        "1b9d802d-43e3-4392-88a6-4ebdd0ea1bc9": "Quelle est la dur\u00e9e estim\u00e9e n\u00e9cessaire pour le r\u00e8glement des affaires civiles, commerciales, administratives et autres ?",
        "d482906b-cd58-4076-8572-95a9f3bd7712": "Dans quelles juridictions les outils num\u00e9riques sont-ils utilis\u00e9s dans le syst\u00e8me judiciaire ?",
        "b05db8ba-5a2c-4f83-a929-453edf925cde": "Quels investissements sont r\u00e9alis\u00e9s pour accro\u00eetre le niveau de num\u00e9risation dans le syst\u00e8me judiciaire ?",
        "12cbc697-483e-4dbb-9a76-b4b4edd27921": "Quelles proc\u00e9dures judiciaires b\u00e9n\u00e9ficient d'investissements pour rendre les d\u00e9cisions de justice disponibles en ligne ?",
        "6910cfbe-a929-4b1c-a851-05a3a82c3495": "Combien d'investissements importants ont \u00e9t\u00e9 consentis selon les informations contextuelles ?",
        "b70e63bb-5916-4496-8d07-ab40595b7a9a": "Quelles initiatives ont \u00e9t\u00e9 prises pour rem\u00e9dier au manque persistant de ressources humaines ?",
        "91e28d7a-523b-4ce4-bf8b-d3b5bbfe28ca": "Quelle est la situation de l'ind\u00e9pendance de la magistrature en France selon les informations contextuelles ?",
        "9a32c5e1-2e18-4120-8406-2e25565fdc1e": "Quel pays accuse un certain retard pour la plupart des indicateurs mesurant les performances des outils de gouvernance du march\u00e9 unique ?",
        "83990280-5eee-4a2c-ab3a-c17cd19e8c06": "Quels sont les indicateurs utilis\u00e9s pour mesurer les performances des outils de gouvernance du march\u00e9 unique en France ?",
        "90991edd-c0c9-4768-b3eb-c11176d6ef65": "Quels sont les syst\u00e8mes d'information utilis\u00e9s pour les infractions aux directives du march\u00e9 unique ?",
        "918b1386-60cd-4ebb-a898-0caf7424b6a6": "Comment est \u00e9valu\u00e9e la performance globale du syst\u00e8me SOLVIT ?",
        "14e99c38-1677-4f94-9664-d7d0716537d4": "Quels sont les indicateurs utilis\u00e9s pour \u00e9valuer les ressources en personnel du syst\u00e8me SOLVIT ?",
        "d1401857-2f2e-4c98-9abd-979f7c736f70": "Quels types de coop\u00e9ration existent entre la France et la Commission europ\u00e9enne ?",
        "ea9f78c0-d836-4048-b380-0f9b9e84d7ad": "Quels sont les services d'assistance fournis aux particuliers et aux entreprises en France selon les informations contextuelles ?",
        "6b566ab7-9288-4fcd-ab16-b999b38fc423": "Quels sont les indicateurs relatifs \u00e0 la politique et \u00e0 la gouvernance r\u00e9glementaires en France selon le graphique A13.2 ?",
        "fbb17117-fc07-4d29-ad25-8f5cb2b744e6": "Quelle est la source des indicateurs de l'OCDE sur la politique et la gouvernance r\u00e9glementaires en 2017 et 2021 ?",
        "4f29d3c2-b11a-4ed6-b460-78e58b56f111": "Quels sont les indicateurs de l'OCDE utilis\u00e9s pour mesurer l'association des parties prenantes en France ?",
        "a90f38c4-1d7b-49fc-9aed-09836e7bbaee": "Quels sont les indicateurs de l'OCDE utilis\u00e9s pour mesurer l'adoption syst\u00e9matique de la l\u00e9gislation en France ?",
        "4afe0d7f-91df-471c-95c1-c92b2e40734c": "Quels sont les indicateurs de l'OCDE utilis\u00e9s pour mesurer la transparence dans la politique et la gouvernance r\u00e9glementaires en France ?",
        "69916097-67ff-46ec-822d-ff97e6503793": "Quelle est la diff\u00e9rence entre la l\u00e9gislation primaire et la l\u00e9gislation secondaire selon le graphique A13.2 ?",
        "12c4afba-22f1-4c04-85b6-924a1da74163": "Quels sont les indicateurs de l'OCDE utilis\u00e9s pour mesurer l'engagement des parties prenantes en France ?",
        "a2ab46e1-a64c-4b84-a667-08e45969fdc5": "Quelle est la m\u00e9thode utilis\u00e9e pour mesurer la supervision dans la politique et la gouvernance r\u00e9glementaires en France selon le graphique A13.2 ?",
        "3c968b44-d150-4b86-8761-51f9b3229b77": "Quels sont les indicateurs de l'OCDE utilis\u00e9s pour mesurer la politique et la gouvernance r\u00e9glementaires dans l'UE-27 ?",
        "8323b79d-c79a-4c0c-9f09-237554905b60": "Quels sont les indicateurs de l'OCDE utilis\u00e9s pour mesurer la politique et la gouvernance r\u00e9glementaires en France en 2017 et 2021 ?",
        "c489dc8a-7e9a-4e96-9b83-62af53a24aec": "Qu'est-ce que le socle europ\u00e9en des droits sociaux et quel est son objectif principal ?",
        "ccc88aad-3052-4605-a393-940cad432996": "Quels sont les principaux objectifs de l'Union europ\u00e9enne et de la France pour 2030 en mati\u00e8re d'emploi, de comp\u00e9tences et de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 ?",
        "09997bbc-bb7c-478d-856b-3d058ae42736": "Comment les \u00c9tats membres sont-ils class\u00e9s dans le tableau de bord social et quels sont les crit\u00e8res utilis\u00e9s ?",
        "964caab9-c3cf-47e9-b7e5-b91b8907735b": "Quels sont les taux d'emploi pour l'ensemble de la population et pour les jeunes en France en 2022, et comment se comparent-ils \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "1180ae7f-943e-43a6-bce8-fea0d77b1c91": "Quels groupes vuln\u00e9rables rencontrent des difficult\u00e9s sur le march\u00e9 du travail en France ?",
        "2c7bfef7-070b-47b2-a121-9517935a2741": "Quels sont les taux d'emploi pour les personnes peu qualifi\u00e9es et les personnes n\u00e9es hors UE en France au quatri\u00e8me trimestre de 2022, et comment se comparent-ils \u00e0 la moyenne globale ?",
        "bd4570aa-7723-4a15-8478-c0e5cd797d40": "Comment les in\u00e9galit\u00e9s dans les r\u00e9sultats scolaires influent-elles sur les perspectives d'emploi des groupes vuln\u00e9rables ?",
        "f6d38b88-43d7-48bf-adc0-958edc92a3d9": "Quels sont les investissements du Fonds social europ\u00e9en plus (FSE+) en France et comment soutiennent-ils l'objectif d'am\u00e9liorer l'emploi pour les ch\u00f4meurs ?",
        "8b402cc4-1165-4686-9b22-dfb64d5e26d9": "Quel est le pourcentage des adultes peu qualifi\u00e9s participant \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la formation des adultes en 2022 ?",
        "c7f3e743-8b54-44bb-823a-d00f6a9be631": "Quel est le pourcentage des adultes les plus qualifi\u00e9s participant \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la formation des adultes en 2022 ?",
        "baff4fe5-3c92-4b41-b2fe-aca71c6339dc": "Selon le rapport de suivi de l'\u00e9ducation et de la formation, quel groupe de personnes b\u00e9n\u00e9ficie moins de formations qualifiantes ?",
        "02bedc87-1247-4cdc-83ab-a1b9e850c664": "Quelle est la conclusion de la troisi\u00e8me \u00e9valuation du \"plan d'investissement dans les comp\u00e9tences\" ?",
        "470caf1b-ce25-4035-88dc-f5e046a95549": "Quelle est l'importance de la coordination entre les autorit\u00e9s r\u00e9gionales responsables de la formation des ch\u00f4meurs et le service public de l'emploi fran\u00e7ais ?",
        "d2685bc0-d4c1-4fbd-b82e-e73e1b85420e": "Quel est l'un des principaux obstacles au recrutement signal\u00e9 par les employeurs ?",
        "e2cdc366-dbc3-49b4-a81a-52d8463f4462": "Quels sont les secteurs les plus touch\u00e9s par les p\u00e9nuries de main-d'\u0153uvre ?",
        "a792b82c-bbd8-464e-bb8f-3a026f103d74": "Quel pourcentage d'individus poss\u00e8dent des comp\u00e9tences num\u00e9riques de base ou sup\u00e9rieures en 2021 ?",
        "3d241223-13ca-47fc-9527-8831764b285e": "Quel est le pourcentage de la moyenne de l'UE pour le r\u00e9sultat en France ?",
        "07ee4fca-f644-4cd6-8d24-b8e608aacb4d": "Quels sont les d\u00e9fis observ\u00e9s dans le syst\u00e8me de formation en France ?",
        "3d0954bc-3c7d-4914-a7de-120c1a736833": "Quels sont les objectifs de la France en termes de participation \u00e0 la formation des adultes d'ici 2030 ?",
        "2f67fa6c-089a-4a6b-8faa-87dbc46904dc": "Quel est le pourcentage d'enfants de moins de 3 ans b\u00e9n\u00e9ficiant de services de garde en France en 2021 ?",
        "e37d63a4-40e9-4c60-9d98-863329691865": "Quel est l'\u00e9cart entre les enfants expos\u00e9s au risque de pauvret\u00e9 et d'exclusion sociale et les autres en France ?",
        "a39bb275-a7c5-4005-8d4f-097baeb91820": "Quel est le taux de d\u00e9crochage scolaire en France en 2022 ?",
        "c4fb3282-8a0b-4ca7-b116-28f8ac30be39": "Quelle est l'incidence des in\u00e9galit\u00e9s socio-\u00e9conomiques sur les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves en France ?",
        "61412ddf-cb0d-428d-86bb-b637e09a00be": "Quelle est l'incidence des transferts sociaux sur la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 en France ?",
        "3381f153-1c2f-45e9-8dac-ef592a3cf4f4": "Quelle est la proportion de personnes expos\u00e9es au risque de pauvret\u00e9 ou d'exclusion sociale en France apr\u00e8s transferts ?",
        "896e7446-84f3-4176-98fd-14044ef64835": "Quels sont les groupes particuli\u00e8rement touch\u00e9s par la pauvret\u00e9 en France ?",
        "d54894a7-2fd8-4730-b3b3-7e8ab4d563b8": "Quelles sont les mesures de r\u00e9forme qui pourraient avoir une incidence n\u00e9gative sur la situation sociale de certains groupes ?",
        "fac474cc-f3d1-4f34-bdcc-9b47499ab14b": "Quel est le nombre de personnes sur liste d'attente pour des logements sociaux en 2020 et comment ce nombre \u00e9volue-t-il ?",
        "afcf8667-575a-4069-a6fd-2f9e8765b906": "Combien de personnes \u00e9taient sans abri en 2020 et combien d'entre elles dormaient dans la rue ?",
        "9ab5955b-3787-40ba-8e3c-aeeed3613c3f": "Quel est l'objectif du projet de loi visant \u00e0 emp\u00eacher l'occupation ill\u00e9gale de biens immobiliers ?",
        "8f778c66-39b5-461e-b0a6-9c63b7b2a01f": "Quelle est la situation des banques alimentaires en termes de nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires avant et apr\u00e8s la crise de la COVID-19 ?",
        "480f5303-c550-4888-a98a-c4468e9589bb": "Quelles sont les difficult\u00e9s de mise en \u0153uvre du plan de lutte contre la pauvret\u00e9 selon l'\u00e9valuation de France Strat\u00e9gie ?",
        "e55c218f-45bc-4261-b14c-8cb028cf87b0": "Quel est le taux d'emploi en France en 2022 selon les donn\u00e9es fournies?",
        "eb8f82d8-051a-447a-a541-dec7455ebd3c": "Quel est le pourcentage d'adultes en France qui ont suivi une formation ou une \u00e9ducation au cours des 12 derniers mois?",
        "2f0eefe0-459c-41f6-bd58-a079c8bba13c": "Quel est le nombre de personnes expos\u00e9es au risque de pauvret\u00e9 ou d'exclusion sociale en France en 2019?",
        "eb07790c-16f1-479f-ba06-cfd933f43710": "Quel est l'objectif national de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 en France pour 2030?",
        "2dace3fd-f2aa-4595-ac23-e7dd5d934419": "Quel est l'objectif de l'Union europ\u00e9enne en mati\u00e8re d'emploi pour 2030?",
        "cc73a93a-c71b-41aa-b037-2a15d260262d": "Quelle est la tendance du taux d'emploi en France entre 2015 et 2022?",
        "f3036d3b-fa8b-4f73-bcdc-9956af7f2d08": "Quelle est la tendance de la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 en France entre 2015 et 2021?",
        "97a6687a-4b2c-426a-903f-19e120268fc8": "Quel est le pourcentage d'adultes en France qui ont suivi une formation ou une \u00e9ducation en 2015?",
        "50ab1d75-e9d9-4bb5-9aca-0162926d3643": "Quel est le pourcentage d'adultes en France qui ont suivi une formation ou une \u00e9ducation en 2022 selon les donn\u00e9es fournies?",
        "f8ddb459-f0a6-4b56-a5b6-4d3f5c80f5da": "Quel est le nombre de personnes expos\u00e9es au risque de pauvret\u00e9 ou d'exclusion sociale en France en 2021 selon les donn\u00e9es fournies?",
        "2e41cc5e-70ce-4274-a5ed-91be5efc8a18": "Quels sont les principaux d\u00e9fis auxquels est confront\u00e9 le syst\u00e8me d'\u00e9ducation et de formation fran\u00e7ais selon le rapport de suivi de l'\u00e9ducation et de la formation 2022 ?",
        "a9e77d08-70dd-4e6f-9aad-4428adbc8098": "Quel est l'impact du milieu social d'origine des \u00e9l\u00e8ves sur leurs r\u00e9sultats scolaires en France ?",
        "87f0de4d-94bc-4dfa-b762-4efbcd46b7a6": "Quelle recommandation a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 la France par le Conseil de l'UE en 2022 concernant les comp\u00e9tences de base des personnes ?",
        "0720bdcb-0b3c-464b-bb05-32335796698c": "Quels objectifs la France a-t-elle atteints en mati\u00e8re de scolarisation et d'accueil de la petite enfance selon les normes de l'UE ?",
        "552c78f4-6ca5-4182-a2ae-ec06d3e673c4": "Quel est le taux de participation des enfants de moins de 3 ans \u00e0 l'\u00e9cole maternelle en France ?",
        "90cf552f-5de2-4752-8fb8-41ddf971282f": "Quel est le taux de d\u00e9crochage scolaire en France en 2022 et comment a-t-il \u00e9volu\u00e9 au cours de la derni\u00e8re d\u00e9cennie ?",
        "8309fa20-a7b7-47a4-bbe3-f4ea8b386208": "Quels sont les groupes de population qui ont un taux de d\u00e9crochage scolaire plus \u00e9lev\u00e9 en France ?",
        "1ec3ade1-f786-4473-bae5-3474cdec8dde": "Quels sont les probl\u00e8mes majeurs en math\u00e9matiques dans le syst\u00e8me d'\u00e9ducation fran\u00e7ais ?",
        "6ac0e25c-203e-4493-a820-8eb07f2d80e8": "Comment les performances en math\u00e9matiques des \u00e9l\u00e8ves d\u00e9favoris\u00e9s en France ont-elles \u00e9volu\u00e9 au cours des trente derni\u00e8res ann\u00e9es ?",
        "451e88dd-b535-4054-b2d8-8a2b209082d5": "Quels sont les r\u00e9sultats des tests de comp\u00e9tence nationaux en math\u00e9matiques pour les \u00e9l\u00e8ves du quintile le plus avantag\u00e9 et le plus d\u00e9favoris\u00e9 sur le plan socio-\u00e9conomique en France en 2021 ?",
        "51acff2c-60d7-4a2e-945c-fbafb92e06ab": "Quel est le nombre moyen de postes vacants chaque ann\u00e9e entre 2017 et 2021 \u00e0 la suite des concours d'entr\u00e9e dans l'enseignement public ?",
        "42cf6838-3f12-4f90-9190-deea51e8090e": "Quel est le nombre de nouveaux enseignants contractuels recrut\u00e9s en 2022 ?",
        "5e01da21-817c-4939-945d-b79469514894": "Quelles sont les mati\u00e8res pour lesquelles le nombre de candidats aux concours d'entr\u00e9e est faible ?",
        "ed76cfbf-4c22-44cb-8e2b-4374ffc063c3": "Quelle est la cons\u00e9quence de la p\u00e9nurie d'enseignants sur le recrutement de contractuels ?",
        "8f63ebab-d10d-4532-ba1f-d5bfea22adfb": "Quelle est la principale pr\u00e9occupation soulev\u00e9e par la Cour des comptes concernant les enseignants contractuels ?",
        "00dcd2a8-b269-418c-afee-3638984bc879": "Quelle est la tendance observ\u00e9e en termes de taux de r\u00e9ussite aux concours d'entr\u00e9e dans certaines mati\u00e8res ?",
        "2c34a724-0b3c-43b3-8768-650674c9565c": "Quel est le rapport mentionn\u00e9 dans le document qui pr\u00e9sente des informations sur les comp\u00e9tences des \u00e9l\u00e8ves en math\u00e9matiques depuis 1987 ?",
        "86a03ad8-cd01-4759-b499-bf016af0141e": "Quelles sont les in\u00e9galit\u00e9s sociales dans l'enseignement scolaire mentionn\u00e9es dans le document ?",
        "6ae14fe4-507d-431a-bfe9-127daf2d9e81": "Quelle est la source de donn\u00e9es utilis\u00e9e pour \u00e9valuer les comp\u00e9tences des \u00e9l\u00e8ves au d\u00e9but du premier et du second cycle de l'enseignement secondaire ?",
        "8ec0025d-1da1-4217-876a-5cd8c807918f": "Quel est le sujet du rapport du Conseil d'analyse \u00e9conomique mentionn\u00e9 dans le document ?",
        "3ec88b0a-0fb6-41cd-93cf-9b1a47ccca62": "Quelles mesures le gouvernement fran\u00e7ais a-t-il mises en place pour am\u00e9liorer la formation initiale des enseignants et les proc\u00e9dures de recrutement ?",
        "9ed2e3db-3cea-41c8-b530-f5e2a5780ff8": "Quelles sont les r\u00e9formes majeures mises en place dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais ces derni\u00e8res ann\u00e9es ?",
        "63934dd7-9fac-41f9-8e30-83eb68a3a267": "Quels sont les objectifs du Conseil national de la refondation lanc\u00e9 en septembre 2022 ?",
        "ae5ae7cb-fd0e-4fc4-be1e-a316fd52382c": "Qu'est-ce que le \"Fonds d'innovation p\u00e9dagogique\" et quel est son montant de financement pour la p\u00e9riode 2022-2027 ?",
        "e6fa16d4-bd03-4b71-b9db-2526ebc14881": "Comment la France \u00e9value-t-elle les comp\u00e9tences num\u00e9riques des \u00e9l\u00e8ves et quel est le certificat qu'ils re\u00e7oivent \u00e0 cet \u00e9gard ?",
        "71107bf0-08ba-4dc0-935d-8e432c0ddec0": "Quel est le d\u00e9fi principal concernant l'inclusion des \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s dans les \u00e9coles ordinaires ?",
        "69e5d112-f8dd-4899-adf1-034dc89a949d": "Combien d'\u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s suppl\u00e9mentaires fr\u00e9quentent des \u00e9coles ordinaires par rapport \u00e0 il y a cinq ans ?",
        "2228c303-32d2-408e-adf5-e58b2b602ccb": "Quels sont les obstacles \u00e0 la poursuite de l'inclusion des \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s dans les \u00e9coles ordinaires ?",
        "c808b1e5-4260-4023-98ff-6abc9a696c82": "Quelle est la proportion de dipl\u00f4m\u00e9s en sciences, technologies, ing\u00e9nierie et math\u00e9matiques (STIM) parmi les dipl\u00f4m\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur ?",
        "b69e2681-bca6-4890-8dd7-51ddbca2260e": "Quelle est la proportion de jeunes adultes titulaires d'un dipl\u00f4me de l'enseignement sup\u00e9rieur en 2022 par rapport \u00e0 2015 ?",
        "181a0c50-8539-44b0-817a-153b7eda7fc7": "Comment la proportion de dipl\u00f4m\u00e9s en STIM a-t-elle \u00e9volu\u00e9 au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ?",
        "0e07269f-1808-4180-9b32-de378e655ceb": "Quels sont les risques li\u00e9s \u00e0 la faible augmentation du nombre de dipl\u00f4m\u00e9s en STIM ?",
        "11e96720-bd73-4228-a9d1-cf937895f46b": "Quels sont les objectifs au niveau de l'Union mentionn\u00e9s dans le cadre strat\u00e9gique de l'espace europ\u00e9en de l'\u00e9ducation ?",
        "385c237b-a0b0-49a8-85d5-b3ff60163e27": "Quelles sont les sources utilis\u00e9es pour les donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es dans le document ?",
        "71e51868-8e98-48cb-ad51-c1dc984e8c2d": "Quel indicateur mesure l'\u00e9cart dans la proportion d'\u00e9l\u00e8ves ayant une ma\u00eetrise insuffisante en lecture, math\u00e9matiques et sciences entre les quartiles inf\u00e9rieur et sup\u00e9rieur de l'\u00e9chelle socio-\u00e9conomique ?",
        "9d06e0d1-2098-43de-933e-5e8d0e6598da": "Quel pourcentage de personnes ont une ma\u00eetrise insuffisante en math\u00e9matiques en 2018?",
        "dc95d50a-157c-4818-aae4-b06563fc9b87": "Quel est le pourcentage de femmes ayant quitt\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9ment le syst\u00e8me d'\u00e9ducation et de formation en 2020?",
        "f3c310ba-5d17-4b15-a38f-13bd4fa491a6": "Quel est le pourcentage de personnes n\u00e9es hors de l'UE ayant une ma\u00eetrise insuffisante en sciences en 2018?",
        "932e3559-3316-4ad1-a68a-0cadbba619ac": "Quel est le pourcentage de dipl\u00f4m\u00e9s de l'enseignement sup\u00e9rieur dans la population \u00e2g\u00e9e de 25 \u00e0 34 ans en France en 2022?",
        "9976f133-6e12-4d14-a4de-16c62ba69a40": "Quel est le pourcentage d'enseignants \u00e2g\u00e9s de 50 ans ou plus dans les zones rurales?",
        "193b7460-45ae-4b08-b83a-b79ffd0482a7": "Quel est le pourcentage de personnes n\u00e9es dans l'UE ayant quitt\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9ment le syst\u00e8me d'\u00e9ducation et de formation en 2020?",
        "434ce0e8-a8d0-4e03-95f2-abc586281811": "Quel est le pourcentage de personnes vivant en zone rurale ayant une ma\u00eetrise insuffisante en lecture en 2018?",
        "9955fec1-d874-4644-a2f6-8644caf14d61": "Quel est le pourcentage de personnes n\u00e9es dans le pays ayant une ma\u00eetrise insuffisante en math\u00e9matiques en 2018?",
        "484a1d5f-7343-43a7-ae76-0d3794964ecb": "Quel est le pourcentage de femmes dipl\u00f4m\u00e9es de l'enseignement sup\u00e9rieur dans la population \u00e2g\u00e9e de 25 \u00e0 34 ans en France en 2022?",
        "5f914d89-b76a-43c4-98df-896704cf69cb": "Quel est le pourcentage de personnes vivant en ville ayant quitt\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9ment le syst\u00e8me d'\u00e9ducation et de formation en 2020?",
        "00f0dcee-4889-4a5e-af85-9362f662c31d": "Quelle est l'esp\u00e9rance de vie en France par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE?",
        "31131698-1274-4926-aa97-c723e2da45a2": "Quelles sont les principales causes de d\u00e9c\u00e8s en France?",
        "55d08e5a-ed1a-4e4f-b5c6-9d7cc54ecfd3": "Quel pourcentage du PIB la France a-t-elle consacr\u00e9 aux d\u00e9penses de sant\u00e9 en 2020?",
        "e39993e9-7ae0-4e13-8179-ebabb9695272": "Quelle a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9volution des d\u00e9penses de sant\u00e9 en France par rapport \u00e0 l'ensemble de l'UE en 2020?",
        "43944101-86d7-4809-ba78-0d5cae6cb152": "Quel pourcentage des d\u00e9penses de sant\u00e9 en France est consacr\u00e9 aux soins de sant\u00e9 primaires?",
        "85225408-39af-4eea-81af-941ad32fbcf9": "Quelle est la part publique des d\u00e9penses de sant\u00e9 en France par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE?",
        "70c16397-395c-4d6b-892d-b80ba59dfc21": "Comment les d\u00e9penses publiques de sant\u00e9 en France devraient-elles \u00e9voluer d'ici \u00e0 2070?",
        "fc3510ab-eabf-4fca-be47-617e03cf08a1": "Quel pourcentage des d\u00e9penses de sant\u00e9 en France est consacr\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9vention?",
        "c9d809e3-8c24-40fc-a540-eb912c3e7969": "Comment les d\u00e9penses de pr\u00e9vention en France ont-elles \u00e9volu\u00e9 entre 2019 et 2020 par rapport \u00e0 l'ensemble de l'UE?",
        "6caf053a-0bdf-4773-8f6e-e42132adeed9": "Quelles sont les principales raisons de l'augmentation des d\u00e9penses de pr\u00e9vention dans l'ensemble de l'UE?",
        "e2ec7e37-0efc-4ad4-a4db-d9bdd20e6575": "Quelle augmentation a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e en France entre 2019 et 2020 pour certains programmes li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ?",
        "2aad4e94-2b54-4820-849a-2f787d158e3e": "Quelle est la position de la France en termes d'augmentation proportionnelle des d\u00e9penses de r\u00e9action aux situations d'urgence parmi les \u00c9tats membres ?",
        "db4189b9-ca6b-425b-837e-96b02a13da88": "Quelle est la situation de la France en ce qui concerne le nombre de m\u00e9decins par habitant en 2020 par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "7c41b1ef-a747-4361-a151-af3e2ade5d26": "Quelle est la proportion de m\u00e9decins en France qui ont plus de 55 ans ?",
        "56102fc7-477e-4c9e-8db0-ab6f74c7b1bf": "Quel est le d\u00e9fi li\u00e9 \u00e0 la r\u00e9partition territoriale des m\u00e9decins en France ?",
        "058286a9-1781-430b-baa7-4f3550a463d4": "Quelle est la tendance de l'augmentation du nombre de m\u00e9decins en France depuis 2010 par rapport \u00e0 l'ensemble de l'UE ?",
        "d8899153-cebc-4b76-89e7-5011b2694c47": "Quels sont les programmes pour lesquels une augmentation des d\u00e9penses a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e en France entre 2019 et 2020 ?",
        "a09fcc38-dc06-4393-b3f5-0f6384f6e963": "Quelle est la situation de la France en termes de p\u00e9nurie de m\u00e9decins par rapport \u00e0 l'ensemble de l'UE ?",
        "58a3adef-ddad-4f4a-9574-e49372f3ad4d": "Quels sont les domaines pour lesquels la France a enregistr\u00e9 la deuxi\u00e8me augmentation proportionnelle la plus \u00e9lev\u00e9e de tous les \u00c9tats membres ?",
        "b28f8082-1179-49eb-bdf6-57bcdf555dc6": "Quelle est la situation d\u00e9mographique de la France qui pourrait aggraver la p\u00e9nurie de m\u00e9decins \u00e0 long terme ?",
        "4043eba9-bfd2-4187-8a33-85fac7857569": "Quel est le nombre de m\u00e9decins mentionn\u00e9 dans le document ?",
        "88af4525-f63a-478e-9fb9-369f54ae1b16": "Quel est l'impact de l'augmentation limit\u00e9e des salaires des m\u00e9decins depuis 2010 ?",
        "07893901-a287-4dff-bd53-5f64454768e8": "Quelle est la densit\u00e9 des infirmiers par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE en 2020 ?",
        "0fd28691-3d05-4cd1-b518-34aad4f74180": "Quelle est la principale cons\u00e9quence de la pand\u00e9mie sur la fid\u00e9lisation du personnel infirmier ?",
        "320469ab-58fe-4b1d-85fe-98e071f7dfc2": "Quels sont les risques li\u00e9s aux p\u00e9nuries de personnel dans les zones mal desservies ?",
        "48a87100-72f5-4f57-8281-852aa2be0fcf": "Quelles mesures sont propos\u00e9es pour am\u00e9liorer l'acc\u00e8s aux soins dans les zones mal desservies ?",
        "c3347df8-37c0-49a6-bd84-6ae5c971fe4b": "Quel est le montant d'investissement pr\u00e9vu par la France pour renforcer son syst\u00e8me de sant\u00e9 ?",
        "cf789375-0222-463d-8489-aff8049a9470": "Quelles sont les deux r\u00e9formes d\u00e9j\u00e0 mises en \u0153uvre en 2021 dans le domaine de la sant\u00e9 en France ?",
        "394743f0-6d0f-4ffe-bd2b-8ea5829dc4c7": "Quel est l'objectif de la loi r\u00e9formant la gouvernance de l'h\u00f4pital ?",
        "9033c7f4-d2e7-43bb-9046-1557de6581a3": "Quels sont les indicateurs de sant\u00e9 mentionn\u00e9s dans le tableau A.16.1 ?",
        "58bc92c4-07e1-44c3-8cc4-21656a3636a3": "Quels pays sont exclus des donn\u00e9es sur la densit\u00e9 d'infirmiers?",
        "ed378074-a85b-44ae-baf3-6974a36668c4": "Quelle est la source des donn\u00e9es sur la densit\u00e9 d'infirmiers?",
        "a6a80513-29bf-4bff-814a-5df77510531b": "Quelle est la moyenne de la mortalit\u00e9 \u00e9vitable pour 100 000 habitants dans l'UE en 2020?",
        "79e91a70-659b-48b9-b8da-54f83ad8a4dc": "Quelle est la tendance de la mortalit\u00e9 due au cancer pour 100 000 habitants entre 2017 et 2021?",
        "86f88ab1-5216-466b-8e72-a49b890c0091": "Quelle est la part des d\u00e9penses courantes de sant\u00e9 en pourcentage du PIB en 2020?",
        "b348c50b-2661-433d-b9c0-e67777d6f583": "Quelle est la part publique des d\u00e9penses de sant\u00e9 en pourcentage des d\u00e9penses courantes de sant\u00e9 en 2020?",
        "17c3464c-f3e7-4cb0-a6c9-2413185ec542": "Quelle est la proportion des d\u00e9penses pour la pr\u00e9vention par rapport aux d\u00e9penses courantes de sant\u00e9 en 2020?",
        "4be0625f-a8a2-4095-9ef5-9ad4e714d809": "Quel \u00e9tait le nombre de lits en soins intensifs pour 100 000 habitants en 2019?",
        "6f4c5aae-c859-4514-9708-d340b73d9747": "Quel \u00e9tait le nombre de docteurs pour 1 000 habitants en 2020?",
        "7cbd74ec-2b5f-46fd-9b1e-31d63b5e9856": "Quel \u00e9tait le nombre de personnel infirmier pour 1 000 habitants en 2020?",
        "8a8c1bcc-a16b-4099-af02-e67cb3fb6165": "Quelle \u00e9tait la consommation d'antibact\u00e9riens \u00e0 usage syst\u00e9mique dans la communaut\u00e9 en 2021?",
        "13e7f7de-beca-4c16-8cc4-774a1e48e894": "Quels pays ont \u00e9t\u00e9 pris en compte pour calculer la consommation totale d'antibact\u00e9riens pour CY et CZ?",
        "4b7de17e-a2f0-437f-9283-f83e38328c92": "Quelle est la situation \u00e9conomique et sociale r\u00e9gionale en France selon l'annexe 17 ?",
        "fa92c7c6-33c1-415c-8125-fc904f508c95": "Quels sont les principaux d\u00e9fis r\u00e9gionaux en mati\u00e8re de relance \u00e9conomique en France ?",
        "8b81c2fd-2343-44dc-a964-f84cd5198f4b": "Quelles r\u00e9gions fran\u00e7aises ont perdu du terrain par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE en mati\u00e8re de PIB par habitant ?",
        "3557336a-6f67-4fab-97a4-f84f1a5d64df": "Quelles r\u00e9gions fran\u00e7aises ont affich\u00e9 un PIB par habitant sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de l'UE en 2021 ?",
        "16158fc7-0e26-4381-a4ed-9937736b4e61": "Quelles sont les disparit\u00e9s notables en France m\u00e9tropolitaine en termes de PIB par habitant ?",
        "1d6c90ed-dfbe-4daf-a367-f6da07b340cc": "Comment le PIB par habitant a-t-il \u00e9volu\u00e9 dans les r\u00e9gions ultrap\u00e9riph\u00e9riques fran\u00e7aises ?",
        "e8507e11-2f10-4adc-b20f-2207a83aeef9": "Comment la croissance r\u00e9elle du PIB par habitant a-t-elle \u00e9t\u00e9 entre 2010 et 2020 dans la plupart des r\u00e9gions fran\u00e7aises ?",
        "ef12cacf-5cec-424f-b555-1fbea5656046": "Qu'est-ce que le graphique A17.1 repr\u00e9sente ?",
        "851a6e95-05a6-4926-9d2c-7fb8f5cfdc32": "Quelles r\u00e9gions fran\u00e7aises risquent de tomber dans un pi\u00e8ge de d\u00e9veloppement ?",
        "dc886cb5-9e43-4363-a7da-24f5c798c44c": "Quelles sont les causes des disparit\u00e9s r\u00e9gionales en mati\u00e8re de PIB par habitant en France ?",
        "7d341b8c-b7d3-4398-a3c1-24efcc5e7162": "Quelle r\u00e9gion fran\u00e7aise pr\u00e9sente la productivit\u00e9 du travail la plus \u00e9lev\u00e9e en 2021 ?",
        "6749032f-1e53-446d-9ac7-4fec93f8b0fd": "Quelles sont les r\u00e9gions fran\u00e7aises qui se situent au-dessus de la moyenne de l'UE en termes de comp\u00e9titivit\u00e9 ?",
        "1fca76c5-7cd1-46fa-9183-ef25b0d3a157": "Quel est le taux d'adoption moyen en France et comment varie-t-il entre les r\u00e9gions urbaines et rurales ?",
        "fe21443c-0dcf-4caf-b57c-fec4f5db99bf": "Quelle r\u00e9gion a le pourcentage le plus \u00e9lev\u00e9 de population dipl\u00f4m\u00e9e de l'enseignement sup\u00e9rieur ?",
        "940648d3-ef17-40bf-8162-1498bfb8dd9b": "Quelles sont les r\u00e9gions avec les pourcentages les plus bas de population dipl\u00f4m\u00e9e de l'enseignement sup\u00e9rieur ?",
        "7d835140-acb1-4fb5-97d2-57a9e0115490": "Quelle est la proportion de jeunes en d\u00e9crochage scolaire en Guyane ?",
        "5c1499e6-3110-4365-9417-a5d156046925": "Quelle est la proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 25 \u00e0 64 ans ayant un niveau d'instruction \u00e9lev\u00e9 dans les zones rurales ?",
        "9766fa3b-98d6-4796-8d40-1bc6f9e625e8": "Quelle est la proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 18 \u00e0 24 ans ayant abandonn\u00e9 l'\u00e9cole en Guyane ?",
        "3c71549c-1189-4df4-a044-2cf260e0f71a": "Comment se compare le taux d'adoption dans les villes par rapport aux zones rurales ?",
        "1a2abc79-beff-4de4-8494-2a54b0fe22d1": "Quelle est la proportion de la population \u00e2g\u00e9e de 25 \u00e0 64 ans ayant un niveau d'instruction \u00e9lev\u00e9 dans les villes ?",
        "f00c8959-b16c-4eaa-9120-ef36c1d1c096": "Quelles sont les r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es en termes de capital humain ?",
        "0dd664af-0a82-44c0-b9fe-5563a6371038": "Quelle est la proportion de la population dipl\u00f4m\u00e9e de l'enseignement sup\u00e9rieur en Corse ?",
        "80037f78-ddb6-4440-ac7a-c6216e2aea1e": "Quelle est la situation du march\u00e9 du travail en France en 2021 par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "63cf08c3-63bd-4955-a6c1-9802eae1b47e": "Quelle r\u00e9gion fran\u00e7aise pr\u00e9sente le taux de ch\u00f4mage le plus \u00e9lev\u00e9 ?",
        "baa99e91-0bc3-4b9b-bc30-2f0163c37ba7": "Quel est le taux de ch\u00f4mage \u00e0 Mayotte en 2021 ?",
        "fd686103-4a97-4d14-991e-df0a4091342b": "Quel est le graphique qui pr\u00e9sente la productivit\u00e9 de la main-d'\u0153uvre en France de 2000 \u00e0 2020 ?",
        "95379ee5-7bc6-46f1-a6e8-f638acb27a89": "Quelle est la source des informations sur les indicateurs r\u00e9gionaux en France ?",
        "a516116d-0b88-4a2b-95de-cc1e3a55d704": "Quelle est la base de donn\u00e9es utilis\u00e9e par Eurostat pour les indicateurs r\u00e9gionaux en France ?",
        "a07ed72b-7f34-4cf0-86ca-37d0e88e1f5e": "Quels sont les indicateurs s\u00e9lectionn\u00e9s au niveau r\u00e9gional en France ?",
        "4bca184e-aa77-4d88-b402-9eb4814b193f": "Quelle est la source des informations sur le march\u00e9 du travail en France ?",
        "4b09ae32-040b-40f4-bc76-470039f888ff": "Quel est le taux de ch\u00f4mage en France en 2021 par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "82313b63-bc80-483a-b87e-cf2e64743ef3": "Quelle est la tendance de la productivit\u00e9 de la main-d'\u0153uvre en France de 2000 \u00e0 2020 ?",
        "e6111e68-a5ff-46ae-9524-dd829fdddaec": "Quel est le taux de pauvret\u00e9 en France m\u00e9tropolitaine ?",
        "d0fa4d11-2b3a-4922-8c3d-b96a74fe5244": "Quelle est la diff\u00e9rence de taux de pauvret\u00e9 entre les villes et les zones rurales ?",
        "99605b35-f4c2-423f-b550-587ff1f64b66": "Quel est le pourcentage de la population menac\u00e9e de pauvret\u00e9 et d'exclusion sociale dans les villes ?",
        "6d34984e-599d-48db-a85d-3de7c648b3a2": "Quel est le pourcentage de la population menac\u00e9e de pauvret\u00e9 et d'exclusion sociale dans les zones rurales ?",
        "885bacd4-f40b-4a64-9c13-a15cbf7d4eb3": "Quels sont les taux de ch\u00f4mage dans les zones urbaines et rurales ?",
        "e7c9f2da-2168-4773-90b9-638c437049e1": "Quels sont les risques de pauvret\u00e9 dans les zones urbaines et rurales ?",
        "1b29b444-556c-4634-ad7c-738f1b6ae5f7": "Quels sont les facteurs qui contribuent \u00e0 la difficult\u00e9 de trouver un emploi dans les zones rurales pour les femmes et les jeunes ?",
        "c1d98a5b-a301-4d7c-b151-e2b23b02964b": "Quels sont les services essentiels qui sont rares et \u00e9loign\u00e9s dans les zones rurales ?",
        "766d7e1d-7f30-48d1-91af-b3f089423c2f": "Quelle est la diff\u00e9rence de dynamisme \u00e9conomique entre les zones urbaines et rurales ?",
        "88eeb761-ea8d-4700-ab60-8b7892cd492f": "Quelles sont les perspectives de croissance \u00e0 long terme dans les zones urbaines et rurales ?",
        "dd99fb32-ceb9-439b-90c0-f135c7fbf1c5": "Quel est le rendement des fonds propres du secteur bancaire fran\u00e7ais au cours des neuf premiers mois de 2022?",
        "dcdcae55-ce24-451c-959d-ec21d5f0a605": "Quel est le ratio d'ad\u00e9quation des fonds propres du secteur bancaire fran\u00e7ais en septembre 2022?",
        "ff4a74f2-e8cc-4271-8a54-1b62a3aac18a": "Quel est le ratio de pr\u00eats non performants du secteur bancaire fran\u00e7ais en septembre 2022?",
        "f2ee0c2a-5ea2-4341-8c6e-80fdee6187f2": "Quelles sont les mesures de soutien temporaires de la BCE et du gouvernement fran\u00e7ais qui ont contribu\u00e9 aux bons r\u00e9sultats du secteur bancaire fran\u00e7ais?",
        "f2119ab3-40b5-4409-9a5e-9ef224faee68": "Quelle est la part du financement par la BCE dans le passif total des banques fran\u00e7aises en d\u00e9cembre 2022?",
        "d4e2d95c-417e-49e6-a3d3-ae502d245ce2": "Quel est le ratio pr\u00eats/d\u00e9p\u00f4ts du secteur bancaire fran\u00e7ais en septembre 2022?",
        "2af2672b-2a3b-4122-ba70-db89888ef096": "Quelle banque fran\u00e7aise \u00e9tait la plus expos\u00e9e \u00e0 la Russie?",
        "24ae10d7-d946-4c07-9770-526c1056bfb1": "Quelle d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise par Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale concernant ses activit\u00e9s en Russie?",
        "c399c23d-6908-47b6-8b05-32a3dce66288": "Comment la vente de Rosbank et de ses filiales d'assurance russes affectera-t-elle Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale?",
        "c788bacd-52a8-4f99-9855-4f0cd94e768d": "Quelle est la vuln\u00e9rabilit\u00e9 du march\u00e9 de l'immobilier r\u00e9sidentiel en France?",
        "8c81a984-7271-4550-8206-2700aab2d2ef": "Quelles sont les principales vuln\u00e9rabilit\u00e9s identifi\u00e9es par le comit\u00e9 europ\u00e9en du risque syst\u00e9mique sur le march\u00e9 immobilier fran\u00e7ais en 2022 ?",
        "218e474c-d746-4ef6-aefb-0dd852de7826": "Quelles mesures ont \u00e9t\u00e9 prises pour att\u00e9nuer les risques li\u00e9s aux pr\u00eats au logement en France ?",
        "0bda7d2b-eed0-45b9-b02e-d752b17fd52f": "Quelles sont les pond\u00e9rations de risque appliqu\u00e9es aux expositions hypoth\u00e9caires en France par rapport \u00e0 celles de l'Union europ\u00e9enne ?",
        "f681b949-ebd0-45d4-8139-4603a45de98b": "Quelles recommandations sont faites aux autorit\u00e9s fran\u00e7aises en ce qui concerne les vuln\u00e9rabilit\u00e9s du march\u00e9 immobilier ?",
        "660341ad-c3b5-40b7-9a84-4df4e898411d": "Quelles sont les pr\u00e9visions concernant le rel\u00e8vement du coussin de fonds propres contracyclique en France ?",
        "e3dbb9a9-8152-4039-ad61-c5a05551aee1": "Quelle est la croissance du cr\u00e9dit en glissement annuel pour les pr\u00eats aux soci\u00e9t\u00e9s non financi\u00e8res en France en d\u00e9cembre 2022 ?",
        "4de98a2e-a074-48f8-a110-23c57c22d346": "Comment se compare la croissance du cr\u00e9dit en France \u00e0 celle de la zone euro en d\u00e9cembre 2022 ?",
        "a449e3a8-6620-4946-b74f-f2683e392655": "Quelles sont les conditions de financement offertes par les banques fran\u00e7aises pour l'\u00e9conomie ?",
        "e877db60-1618-4b46-aa07-8ff99215e7e9": "Quelle est la date \u00e0 partir de laquelle le coussin de fonds propres contracyclique sera relev\u00e9 en France ?",
        "255d27cb-19e3-4eed-90d1-c526c8fdb6c5": "Comment le rel\u00e8vement du coussin de fonds propres contracyclique contribuera-t-il \u00e0 r\u00e9duire les vuln\u00e9rabilit\u00e9s sur le march\u00e9 immobilier fran\u00e7ais ?",
        "b262d294-90a2-49d4-9890-bec991ec2d66": "Quels sont les taux d'int\u00e9r\u00eat en France pour les pr\u00eats \u00e0 l'achat d'un logement et pour les pr\u00eats aux entreprises jusqu'\u00e0 1 million d'EUR?",
        "acc6b575-e72e-46b4-9647-c21c7f0f4fd3": "Comment ont \u00e9volu\u00e9 les taux d'int\u00e9r\u00eat pour les pr\u00eats aux entreprises d'un montant sup\u00e9rieur \u00e0 1 million d'EUR entre d\u00e9cembre 2021 et novembre 2022?",
        "c5f215e8-68fb-470e-8974-a7498f0728a6": "Quel d\u00e9fi la hausse des taux d'int\u00e9r\u00eat pourrait-elle repr\u00e9senter pour les soci\u00e9t\u00e9s non financi\u00e8res en France?",
        "165f3b51-e954-4361-a3fb-3913dbb80ba8": "Comment les banques fran\u00e7aises se comparent-elles \u00e0 leurs homologues dans le reste du monde en termes de r\u00e9duction de leur financement de l'industrie des combustibles fossiles?",
        "6e9175bf-a4e3-4981-9adc-f515cc79f846": "Quelles sont les engagements pris par les principales banques fran\u00e7aises en ce qui concerne la transition vers une \u00e9mission nette de gaz \u00e0 effet de serre nulle?",
        "7e03ae02-56a0-4807-b589-d2b9cbbc05dd": "Comment les pr\u00eats accord\u00e9s par les banques fran\u00e7aises au secteur des \u00e9nergies renouvelables ont-ils \u00e9volu\u00e9 entre 2019 et 2020?",
        "932a54ed-bb29-4d02-82da-c513e60f2569": "Quelle part des pr\u00eats des banques fran\u00e7aises \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0 l'industrie houill\u00e8re en 2020?",
        "5f52305d-bad6-462a-9b12-3b527ee6832e": "Quelles sont les six plus grandes banques fran\u00e7aises en 2021 ?",
        "01085908-17df-4e84-9061-7a3bdea29018": "Quel secteur les banques fran\u00e7aises ont-elles quitt\u00e9 en 2021 ?",
        "40546c07-4f2c-4329-98fc-e69df2f07aef": "Quelles sont les deux techniques d'extraction de p\u00e9trole et de gaz non conventionnelles mentionn\u00e9es dans le document ?",
        "828c05f2-cafa-4124-9cc1-3b07edebde68": "Depuis quand les banques fran\u00e7aises ne financent-elles plus les entreprises dont la part des recettes provient du secteur p\u00e9trolier et gazier non conventionnel ?",
        "f1ee4b41-101e-460f-a5d3-bc82bb65241b": "Quelles sont les sources des donn\u00e9es utilis\u00e9es dans le tableau A18.1 ?",
        "f745a2b6-4750-432e-b0de-9c7df5194329": "Quelles sont les derni\u00e8res donn\u00e9es disponibles dans le tableau A18.1 ?",
        "0306eb34-34a8-4df2-8a37-9b7508711530": "Quelle est la p\u00e9riode couverte par les donn\u00e9es annualis\u00e9es dans le tableau A18.1 ?",
        "b5365f74-331e-4229-920c-d11f116b10c0": "Quelle est la source des donn\u00e9es utilis\u00e9es pour les indicateurs de solidit\u00e9 financi\u00e8re ?",
        "372de5bb-664a-4fa5-a205-39731fd932fd": "Quelle est la source des donn\u00e9es utilis\u00e9es pour les indicateurs de solidit\u00e9 financi\u00e8re ?",
        "3275b0bb-ff3d-4c30-987a-cd0c4714eba1": "Quelles sont les informations fournies dans le tableau A18.1 ?",
        "9bf844a9-aaf6-462a-a0e4-9a8ce6c5cf5e": "Quel est le pourcentage des hydrocarbures non conventionnels qui est sup\u00e9rieur \u00e0 30% ?",
        "cdc0c50b-f0a3-40b9-b32f-165f36216604": "Quelle est la principale pr\u00e9occupation pour le secteur de l'assurance non-vie en ce qui concerne l'inflation ?",
        "77524814-bc44-42ad-9077-d59bb347f4ea": "Comment les assureurs ont-ils renforc\u00e9 leur capital dans le pass\u00e9 ?",
        "e9b68827-a687-4f49-b422-14bf4eb6bbc7": "Quelle a \u00e9t\u00e9 la croissance des actifs g\u00e9r\u00e9s par les fonds d'investissement en 2020 ?",
        "5786816e-0c87-439a-8973-84a6ef74410f": "Quelle a \u00e9t\u00e9 l'incidence de la pand\u00e9mie sur les fonds d'investissement en 2020 ?",
        "16892a93-354e-497a-b43c-64552457e722": "Comment sont principalement organis\u00e9s les fonds d'investissement en termes de parts de march\u00e9 ?",
        "b48c2776-cd87-4190-b4e0-d2b9b93d6535": "Quel est le pourcentage des recettes fiscales de la France par rapport au PIB en 2021?",
        "dd1ca176-7f61-4cd6-a9e2-243f2cc90ee1": "Quels types d'imp\u00f4ts g\u00e9n\u00e8rent le plus de recettes pour la France?",
        "14810850-a61c-4fb9-b406-9001e847dd72": "Comment la charge fiscale des travailleurs en France est-elle compar\u00e9e \u00e0 la moyenne de l'UE?",
        "4da7bcd0-feba-4020-974c-ba8b91bf85ab": "Quelle est la situation des recettes provenant des imp\u00f4ts fonciers en France par rapport \u00e0 l'ensemble de l'UE?",
        "a6b923c1-22c3-45b8-b6dd-475c7c43ccde": "Quels sont les types d'imp\u00f4ts relativement sous-utilis\u00e9s en France selon le document?",
        "7dfa2bdb-0519-475e-a99b-5b5d6e30afe5": "Quelles mesures fiscales la France a-t-elle renforc\u00e9es pour favoriser la transition \u00e9nerg\u00e9tique?",
        "99b994e0-a6e1-4a59-9c23-2172532fa18c": "Quelles subventions pr\u00e9judiciables \u00e0 l'environnement pourraient encore \u00eatre supprim\u00e9es en France?",
        "625f7689-3c84-4a4d-abb8-3b96698fc692": "Quelle est la situation des imp\u00f4ts sur la production en France selon le document?",
        "597a055e-bf31-4221-aaef-6054a6486200": "Qu'est-ce que le taux r\u00e9duit des droits d'accise sur les carburants destin\u00e9s au transport routier de marchandises?",
        "212ce4c7-ffd1-4d63-8f40-d9bdf485d2e5": "Quels sont les indicateurs de la fiscalit\u00e9 mentionn\u00e9s dans le tableau A19.1?",
        "901a53c9-bc44-4b05-979f-5a377723e2bc": "Quelle est la source des informations contextuelles fournies?",
        "18c07954-f755-4ff4-a72c-38f76704e387": "O\u00f9 peut-on trouver plus de donn\u00e9es sur les recettes fiscales dans l'Union europ\u00e9enne et les pays associ\u00e9s?",
        "fe1068fe-87fd-45cf-97bd-8762d1ae188d": "Qu'est-ce que la CVAE et quelles entreprises sont concern\u00e9es par cet imp\u00f4t ?",
        "77d1285f-ace6-42a5-ae38-0f8f42bc8b11": "Quels sont les taux d'imposition de la CVAE en 2022 et comment vont-ils \u00e9voluer en 2023 et 2024 ?",
        "0751de68-601e-45ed-a133-8598e6b257f2": "Combien d'argent a \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la CVAE en 2022 et quelle est la pr\u00e9vision pour 2023 ?",
        "d60b9b2f-b276-4fe6-aa30-caf215c35c51": "Qu'est-ce que la contribution \u00e9conomique r\u00e9gionale et comment va-t-elle \u00e9voluer en 2023 et 2024 ?",
        "00312608-c045-4d2b-bcc7-a9b8d19ee890": "Quel est l'\u00e9cart fiscal pour les c\u00e9libataires et les personnes apportant un second revenu en France en 2022 ?",
        "4e731ba0-0896-41e7-8ae7-e2d450972cbf": "Comment se situe la pression fiscale sur le travail en France par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE ?",
        "37efc567-d571-4f62-ae09-0e79654260c7": "Comment se situe l'\u00e9cart introduit par la fiscalit\u00e9 en France par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE pour les personnes c\u00e9libataires gagnant 50% du salaire moyen ?",
        "904a22a3-5608-48de-9b0b-3b453a82d09a": "Comment se situe le syst\u00e8me fiscal fran\u00e7ais par rapport \u00e0 la moyenne de l'UE en termes de progressivit\u00e9 ?",
        "6d981eb3-b989-4ca6-9e23-c88d636adcf7": "Quel est l'\u00e9cart fiscal subi par les personnes apportant un second revenu \u00e0 hauteur de 67% du salaire moyen tandis que leur conjoint gagne 100% du salaire moyen?",
        "e1006921-b0fd-42f4-a455-4039f2e955fc": "Comment les r\u00e9formes pass\u00e9es ont-elles affect\u00e9 les incitations \u00e0 l'emploi \u00e0 des niveaux de r\u00e9mun\u00e9ration plus faibles en France?",
        "42c8d427-3f22-48a0-be0d-b997f36dcdfa": "Comment le syst\u00e8me fiscal et de protection sociale en France contribue-t-il \u00e0 r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s de revenus?",
        "e9188810-989d-4031-b37f-983218396bb3": "Quels sont les r\u00e9sultats de la France en mati\u00e8re de respect des obligations fiscales et d'administration fiscale?",
        "18fb0f86-0edb-4d37-9f09-1b040cf436c9": "Comment la num\u00e9risation de l'administration fiscale en France peut-elle contribuer \u00e0 r\u00e9duire les impay\u00e9s d'imp\u00f4t et les co\u00fbts de mise en conformit\u00e9?",
        "fb2a1a0b-7fb8-4717-9757-5e91b319d96e": "Quel est le pourcentage des impay\u00e9s d'imp\u00f4ts par rapport aux recettes nettes en France en 2020?",
        "befc8032-e5e2-4d19-88b7-46f53c1042cd": "Comment cet pourcentage en France se compare-t-il \u00e0 la moyenne de l'UE-27?",
        "1135fb06-8715-4512-913d-a9475de1eb8c": "Qu'est-ce que l'\u00e9cart de TVA et comment est-il utilis\u00e9 comme indicateur d'efficacit\u00e9 de l'application et du respect de la TVA?",
        "ceef895d-6640-42de-94ab-2723bb980338": "Quel est l'\u00e9cart de TVA en France et comment se compare-t-il \u00e0 l'\u00e9cart de l'Union europ\u00e9enne?",
        "b057afeb-f5d7-479a-a3e2-3cbc49cdb9cd": "Comment la diminution de l'\u00e9cart de TVA en France peut-elle \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e en termes d'efficacit\u00e9 de l'application et du respect de la TVA?",
        "34e6a31a-a64e-4d8e-b307-a95ddf5e6c6b": "Qu'est-ce que l'annexe 20 pr\u00e9sente dans le document?",
        "ddd86062-54cb-47cd-8605-0addd097bc7d": "Quels sont les indicateurs \u00e9conomiques et financiers principaux mentionn\u00e9s dans le tableau A20.1?",
        "28547357-780e-4d32-a997-d2c0beff9868": "Quelles sont les entit\u00e9s incluses dans le groupe des banques nationales mentionn\u00e9 dans la note de bas de page 1?",
        "fba52813-e7ff-401a-883b-27c9b8de5c16": "Qu'est-ce que la position ext\u00e9rieure globale nette (PEGN) exclut dans ses calculs?",
        "a8ec9b6b-493f-4162-b201-914dbf5ffc5e": "Quelles sont les sources utilis\u00e9es pour les donn\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es dans le document?",
        "e589c9ea-25c0-431c-a24a-c8578b516b96": "\u00c0 quelle date les donn\u00e9es de l'Eurostat et de la BCE ont-elles \u00e9t\u00e9 disponibles?",
        "e0922925-3fdd-45bd-93f3-0287050b057b": "Quelle institution fournit les pr\u00e9visions \u00e9conomiques pour le printemps 2023?",
        "dc761a59-8889-4e0b-892e-8f16ea6b17ea": "Quelle est la date de publication des pr\u00e9visions \u00e9conomiques du printemps 2023?",
        "9b065b7b-e0c8-4741-9457-1fdd482674c1": "Quelles sont les entit\u00e9s exclues de la position ext\u00e9rieure globale nette (PEGN)?",
        "5968db1a-e3d7-4390-a0a3-120b66a8641a": "Quelle est la signification de l'abr\u00e9viation BCE dans le document?",
        "baabf2ce-e3f9-4cca-9296-ed8f052380f9": "Quelle est l'approche utilis\u00e9e pour \u00e9valuer les risques pesant sur la viabilit\u00e9 budg\u00e9taire de la France \u00e0 court, moyen et long terme ?",
        "476759e8-31fd-4db5-87cc-c2dc311965e9": "Quels sont les risques \u00e0 court terme pesant sur la viabilit\u00e9 budg\u00e9taire de la France ?",
        "e97b6a4b-d82a-432b-a69a-6634b48d2d4b": "Quelle est la perspective de la notation de cr\u00e9dit de Standard & Poor's pour la France ?",
        "5b8601dc-4fea-4c1d-baa8-a8ef40684a31": "Quelle est la pr\u00e9vision du ratio d'endettement public de la France \u00e0 moyen terme dans le sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence ?",
        "390f97b7-ecf4-4567-8b40-73783171e333": "Quel est le solde primaire structurel pr\u00e9sum\u00e9 dans le sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence de la Commission ?",
        "a87a0c94-e573-4f6b-92c1-50dfbefb2a97": "Quels sont les facteurs pris en compte dans le calcul du S0, l'indicateur composite du risque \u00e0 court terme de tensions budg\u00e9taires ?",
        "df1b2def-8303-4747-ab75-5c6cdb369f73": "Quels sont les besoins de financement bruts de la France \u00e0 court terme ?",
        "eca1567b-43ee-4ffb-a1ac-82f9a9b4bf99": "Quelle est la notation de cr\u00e9dit de Fitch pour la France et pourquoi a-t-elle \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9e ?",
        "513637f6-2d32-456d-93dd-60f688b5a1a5": "Quelles sont les hypoth\u00e8ses sous-tendant le sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence de la Commission pour l'analyse de la soutenabilit\u00e9 de la dette de la France ?",
        "45a16b6c-7fe8-4166-a8bb-763a96aefb9b": "Quelle est la pr\u00e9vision de croissance du PIB r\u00e9el utilis\u00e9e dans le sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence de la Commission ?",
        "6132ff3c-f69b-4071-af6b-3d4849e8a004": "Quelle est la marge de man\u0153uvre du pays pour prendre des mesures correctives en fonction de ses performances budg\u00e9taires pass\u00e9es ?",
        "dc0c2b10-e807-4061-824b-9fec00bda81d": "Quel est l'effet boule de neige favorable dont b\u00e9n\u00e9ficie la projection de r\u00e9f\u00e9rence jusqu'en 2033 ?",
        "9cab63b4-b98e-46cc-b71c-c5d3834c7818": "Quels sont les besoins de financement bruts des administrations publiques pr\u00e9vus pour 2033 ?",
        "6f483bb9-43ce-40c4-b5ed-c49a7443d59a": "Comment la trajectoire de la dette publique en France serait-elle am\u00e9lior\u00e9e selon le sc\u00e9nario du \"solde primaire structurel historique\" ?",
        "5034cbce-2976-4293-b4d9-0c7fc31f2b25": "Quelle serait l'incidence d'une d\u00e9t\u00e9rioration permanente des conditions macrofinanci\u00e8res sur le ratio d'endettement en 2033 ?",
        "8d6a6c26-bf94-44f7-9935-ca0457b8db52": "Quelle serait l'incidence d'une d\u00e9gradation temporaire des conditions financi\u00e8res sur le ratio d'endettement ?",
        "2e397ebc-c9e9-4fb7-af63-2648abe2d37c": "Quels sont les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments pris en compte dans la projection de r\u00e9f\u00e9rence de la dette ?",
        "6d54c4cc-a05e-449f-9a57-e3c345edf590": "Comment la dette est-elle ventil\u00e9e dans le tableau 1 ?",
        "9e5eae83-2b9f-4178-b9d7-e49ac3fa9174": "Quel est l'impact du sc\u00e9nario du \"sol de primaire structurel inf\u00e9rieur\" sur le ratio de la dette publique au PIB par rapport au sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence ?",
        "e73bf624-ee81-4dd9-bf18-e89d6e112b82": "Quelle est la probabilit\u00e9 que le ratio d'endettement en 2027 soit sup\u00e9rieur \u00e0 son niveau de 2022 selon les projections stochastiques de la dette ?",
        "73de5c99-1c19-4753-b7b3-e5e908c6c9d4": "Quelle est la contribution pr\u00e9vue des co\u00fbts li\u00e9s au vieillissement \u00e0 la diminution des d\u00e9penses publiques de retraite ?",
        "bbc68390-f7f6-45eb-90cd-b0dfbabf27fb": "Quelle est la classification globale des risques \u00e0 long terme pesant sur la viabilit\u00e9 budg\u00e9taire de la France ?",
        "a3b6841c-255a-4d79-810f-cac5d514bd10": "Quel est l'indicateur d'\u00e9cart de viabilit\u00e9 S2 et que sugg\u00e8re-t-il concernant l'am\u00e9lioration du solde primaire structurel de la France ?",
        "abdaafdf-2c21-4aee-8f77-4819cd7f7ad8": "Quelle est la contribution pr\u00e9vue de la position budg\u00e9taire initiale \u00e0 la stabilisation de la dette \u00e0 long terme de la France ?",
        "499877e1-e445-4ed6-a84a-3b6d8a57f37b": "Quelle est la limite de l'incertitude entourant la projection de r\u00e9f\u00e9rence de la dette ?",
        "13ced341-504a-4fea-89e7-02a5ec4fcf11": "Quel est le pourcentage de probabilit\u00e9 que le ratio d'endettement en 2027 soit sup\u00e9rieur \u00e0 son niveau de 2022 selon les projections stochastiques de la dette ?",
        "4d3a564b-690f-4265-a170-ae099c3b058c": "Quelle est la contribution pr\u00e9vue des co\u00fbts li\u00e9s au vieillissement \u00e0 la diminution des d\u00e9penses publiques de retraite en pourcentage du PIB ?",
        "f1b82539-dee6-4960-a4a9-a03399c3c135": "Quelle est la contribution pr\u00e9vue de la position budg\u00e9taire initiale \u00e0 la stabilisation de la dette \u00e0 long terme de la France en pourcentage du PIB ?",
        "edbff7fc-c370-460c-92d9-18631d6dc76f": "Quelle est la pr\u00e9vision d'augmentation des d\u00e9penses de soins de sant\u00e9 et de soins de longue dur\u00e9e ?",
        "6ea7bb27-0008-4d5d-ab9d-e5781ec3b4fb": "Quel est l'indicateur d'\u00e9cart de viabilit\u00e9 S1 pour la dette fran\u00e7aise ?",
        "0175e60d-1f91-4969-9e4a-fb6a5d0ebd36": "Quels sont les facteurs d'accroissement des risques mentionn\u00e9s dans le document ?",
        "d7f5c504-94c2-44be-8979-947d4f139232": "Quels sont les facteurs d'att\u00e9nuation des risques mentionn\u00e9s dans le document ?",
        "642a8be5-cc83-44c3-9531-c4cd5249676a": "Quel impact positif les r\u00e9formes structurelles au titre de NextGenerationEU/ de la FRR pourraient-elles avoir sur la croissance du PIB ?",
        "ecc968aa-8648-4820-a7b5-4239402a81b0": "Quelle est la source des informations pr\u00e9sent\u00e9es dans les tableaux A21.1 et A21.2 ?",
        "b0368164-f6b8-4dc2-8ed2-a6fc04d80a50": "Quel est le niveau de la dette de la France en 2033, exprim\u00e9 en pourcentage du PIB ?",
        "f961f3bc-825a-408d-bce1-3459e8ea0468": "Quelle est la probabilit\u00e9 que la dette de la France en 2027 d\u00e9passe le niveau de 2022 ?",
        "c8dbc9d4-f419-4965-a58b-f834cc2167be": "Quelle est la diff\u00e9rence entre le 90e et le 10e percentile en termes de pourcentage du PIB ?",
        "8df4ac9e-42d4-4a60-a247-672cd65ed545": "Quelle est la signification des couleurs vert, jaune et rouge dans le tableau A21.1 ?",
        "9ee0cdeb-ef79-4057-a402-929fdcc3409b": "Quelle est la marge d'assainissement budg\u00e9taire de la France ?",
        "b46d9578-c99b-4fbf-92b3-b6924c03a8e7": "Quelle est l'ann\u00e9e pr\u00e9vue pour le pic de l'endettement de la France ?",
        "1f12ddcd-0b0e-422e-ab91-dc96c319c836": "Quels sont les sc\u00e9narios consid\u00e9r\u00e9s dans le tableau A21.2 ?",
        "aa95065b-812e-4368-bbdf-cc5d6069427a": "Quels sont les risques pesant sur la viabilit\u00e9 budg\u00e9taire de la France selon la carte thermique ?",
        "e80ebb15-cca7-4bb5-9e87-4be4a24fb4e1": "Quelle est la probabilit\u00e9 que la dette de la France d\u00e9passe le niveau de 2022 en 2027 ?",
        "900e4fe3-8e64-4875-83c5-24b283a458d7": "Quel pays a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour faire l'objet d'un bilan approfondi dans le rapport 2023 sur le m\u00e9canisme d'alerte?",
        "b7751208-1056-4070-b2cb-c1e4a73c75f2": "Quels sont les principaux d\u00e9fis identifi\u00e9s dans le bilan approfondi sur la pr\u00e9vention et la correction des d\u00e9s\u00e9quilibres macro\u00e9conomiques en France?",
        "a3943ed7-3932-48fc-af15-ff6b711ad0a4": "Quels sont les facteurs qui devraient ralentir les flux de cr\u00e9dit aux entreprises en France ?",
        "008e8fb5-b7bc-43e1-821b-5b75b5b70ebd": "Quelles mesures ont \u00e9t\u00e9 prises pour rem\u00e9dier aux d\u00e9s\u00e9quilibres \u00e9conomiques en France ?",
        "2ec71811-d83d-4a68-9ed5-aaff54912b5b": "Quel est le contenu du tableau A22.1 ?",
        "09e1f42f-03d5-401c-87d9-a32d87487c11": "Quelle est la source des informations pr\u00e9sent\u00e9es dans le document ?",
        "2e536370-e091-46a6-9b44-fbba9d89de1f": "Quelle est la signification de l'acronyme \"PDM\" dans le contexte du document ?",
        "58840e52-8988-447d-b13b-dafd820fa8de": "Quelle est la valeur num\u00e9rique mentionn\u00e9e dans le document ?",
        "9f17a2b8-6c4a-4c76-a756-19ba4a03f9f4": "Quel est le sujet principal du document ?",
        "d42f3cf2-e311-444a-8026-4786f1630425": "Quelle est l'origine g\u00e9ographique des informations pr\u00e9sent\u00e9es dans le document ?",
        "ea02d9db-d1f3-400a-88f4-c24982170290": "Quel est le format du document ?"
    },
    "corpus": {
        "eacf897e-c2b7-4666-b905-d7bb2a05a2e4": "FR   FR \n \n \n COMMISSION  \nEUROP\u00c9ENNE   \nBruxelles, le 24.5.2023  \nSWD(2023) 610 final  \n \nDOCUMENT DE TRAVAIL DES SERVICES DE LA COMMISSION  \nRapport 2023 pour la France  \naccompagnant le document  \nRecommandation de recommandation du Conseil  \n \nconcernant le programme national de r\u00e9forme de la France pour 2023 et portant avis du \nConseil sur le programme de stabilit\u00e9 de la France pour 2023  \n{COM(2023)  610 final}",
        "062d141d-5ae8-4df4-8254-4084a7938158": "APER\u00c7U DE LA SITUAT ION \u00c9CONOMIQUE ET DE  \nL\u2019EMPLOI  \n2 L\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise ralentit en \n2023 dans un contexte o\u00f9 \nl\u2019inflation demeure \u00e9lev\u00e9e  \nL\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise a fortement ralenti \nau second semestre 2022, mais l\u2019activit\u00e9 \ndevrait red\u00e9marrer \u00e0 partir du second \nsemestre 2023.  Ce ralentissement est d\u00fb \u00e0 \nd\u2019importants goulets d\u2019\u00e9tranglement dans les \ncha\u00eenes d\u2019approvisionnement, \u00e0 la hausse des \nprix de l\u2019\u00e9nergie et des mati\u00e8res premi\u00e8res, et \n\u00e0 la persistance d\u2019importantes p\u00e9nuries \nd\u2019approvisionnement.  Apr\u00e8s le fort rebond de \n6,8 % en 2021, on estime que le PIB r \u00e9el a \nprogress \u00e9 de 2,6  % en 2022. L \u2019activit \u00e9 \n\u00e9conomique devrait rester mod \u00e9r\u00e9e au cours \ndu premier semestre 2023. L\u2019investissement, \nen particulier, devrait diminuer en raison de la \nhausse des co\u00fbts de production, du \nresserrement des conditions financi\u00e8res et de \nl\u2019incertitude accrue. Toutefois, la baisse pr\u00e9vue \nde l\u2019inflation devrait permettre u ne reprise \nprogressive au cours du second semestre de \nl\u2019ann\u00e9e. L\u2019activit\u00e9 devrait ainsi augmenter de \n0,7 % en  2023 et de 1,4  % en  2024.  \nEn 2022, l\u2019invasion de l\u2019Ukraine par la \nRussie a entra\u00een\u00e9 une flamb\u00e9e des prix \nde l\u2019\u00e9nergie et des mati\u00e8res premi\u00e8res, \nmais de vastes dispositifs d\u2019aide publique \nont permis d\u2019att\u00e9nuer consid\u00e9rablement \nle choc pour le secteur priv\u00e9.  Les mesures \nadopt\u00e9es par les pouvoirs publics ont permis \nd\u2019att\u00e9nuer en grande partie les effets de la \ncrise \u00e9nerg\u00e9tique sur les m\u00e9nages et les \nentreprises et l\u2019inflation est rest\u00e9e en France \nbien inf\u00e9rieure \u00e0 celle des autres pays de l\u2019UE \nen 2022 (+  5,9 % contre +  9,2 % pour l \u2019UE). \u00c0 \npartir de 2023, les cons \u00e9quences de la guerre \nen Ukraine sur l \u2019\u00e9conomie fran \u00e7aise devraient \ns\u2019estomper. Cependant, au d\u00e9but de \nl\u2019ann\u00e9e  2023, la hausse des prix r \u00e9glement \u00e9s de l\u2019\u00e9lectricit \u00e9 et du gaz, la fin de la remise sur \nles carburants et la r \u00e9percussion tardive des \nprix de l \u2019\u00e9nergie devraient affecter les prix \u00e0 la \nconsommation. En 2023, l \u2019inflation devrait \nralenti r progressivement \u00e0 mesure que les prix \nde gros de l\u2019\u00e9nergie et des mati\u00e8res premi\u00e8res \ndiminuent. Dans l\u2019ensemble, elle devrait \natteindre 5,5  % en 2023 et 2,5  % en 2024.  \nLes mesures prises pour contrebalancer \nles effets de la crise \u00e9nerg\u00e9tique ont \nfrein\u00e9 l \u2019am\u00e9lioration des finances \npubliques apr\u00e8s la COVID -19. Le d\u00e9ficit des \nadministrations publiques s\u2019est r\u00e9duit pour \natteindre 4,7  % du PIB en 2022, contre 6,5  % \nen 2021 et 9  % en 2020. Cette baisse du \nd\u00e9ficit est due \u00e0 la croissance et au \ndynamisme persista nt des recettes fiscales, \u00e0 \nla suppression progressive de la plupart des \nmesures d\u2019urgence li\u00e9es \u00e0 la pand\u00e9mie et \u00e0 \nl\u2019att\u00e9nuation pr\u00e9vue des effets des mesures \nde relance.",
        "d17847ad-cdc4-409e-9a13-ce838c5058d1": "Toutefois, ces effets de r\u00e9duction \ndu d\u00e9ficit ont \u00e9t\u00e9 partiellement compens\u00e9s par \nle co\u00fbt budg\u00e9taire des mesures adopt\u00e9es en \nvue d\u2019att\u00e9nuer les cons\u00e9quences des prix \n\u00e9lev\u00e9s de l\u2019\u00e9nergie et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, de \nl\u2019inflation (voir encadr\u00e9 n\u00ba  1). En cons \u00e9quence, \nla charge d \u2019int\u00e9r\u00eat sur la dette a \nconsid \u00e9rablement augment \u00e9, principalement \nen raison des obligations index\u00e9es sur \nl\u2019inflation. En ce qui concerne l\u2019avenir, le d\u00e9ficit \ndevrait atteindre 4,7  % du PIB en 2023 \n(refl\u00e9tant toujours le co \u00fbt des d \u00e9penses \nengag \u00e9es pour lutter contre la crise \n\u00e9nerg\u00e9tique) et diminuer \u00e0 4,3 % du PIB en \n2024. La dette publique, qui s\u2019\u00e9tablit \u00e0 \n111,6  % du PIB en 2022, n \u2019a diminu \u00e9 que \nl\u00e9g\u00e8rement, et elle devrait encore diminuer \npour atteindre 109,5  % du PIB en 2024. \nToutefois, elle devrait s \u2019inscrire de nouveau \u00e0 \nla hausse \u00e0 moyen terme, en l \u2019absence \nd\u2019action des  pouvoirs publics.  \nLa France est confront\u00e9e \u00e0 des \nvuln\u00e9rabilit\u00e9s macro\u00e9conomiques, qui",
        "9887a275-4921-40ec-bac0-aea7803366cb": "3 font l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation dans le \ncadre du bilan approfondi   (1). Ces \nvuln\u00e9rabilit\u00e9s sont li\u00e9es \u00e0 la dette publique \n\u00e9lev\u00e9e et \u00e0 des probl\u00e8mes de comp\u00e9titivit\u00e9, \nmais la r\u00e9ponse des pouvoirs publics a \u00e9t\u00e9 \nglobalement appropri\u00e9e.  En effet, la r\u00e9forme \nde la gestion des finances publiques est entr\u00e9e \nen vigueur en 2022 et un nouveau m\u00e9canisme \nd\u2019\u00e9valuation annuelle des d\u00e9penses publiques \na \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9. Une mise en \u0153uvre effec tive de \nces deux r\u00e9formes demeure essentielle pour \ncontenir les d\u00e9penses publiques et inscrire la \ndette publique durablement \u00e0 la baisse. \nD\u2019importantes r\u00e9formes destin\u00e9es \u00e0 r\u00e9duire les \nco\u00fbts de main -d'\u0153uvre ainsi que les imp\u00f4ts \nsur la production et le taux  de l\u2019imp\u00f4t sur les \nsoci\u00e9t\u00e9s ont favoris\u00e9 le r\u00e9tablissement de la \ncomp\u00e9titivit\u00e9 -co\u00fbts. La mise en \u0153uvre de \nr\u00e9formes r\u00e9centes pour la simplification de \nl\u2019environnement des entreprises et les \ninvestissements en faveur de la productivit\u00e9 \npr\u00e9vus par le plan po ur la reprise et la \nr\u00e9silience (en vue de soutenir les transitions \n\u00e9cologique et num\u00e9rique et la recherche) \nseront essentiels pour s\u2019attaquer aux \nprobl\u00e8mes structurels persistants en mati\u00e8re \nde comp\u00e9titivit\u00e9. Ces r\u00e9formes et \ninvestissements ne devraient pr oduire \npleinement leurs effets qu\u2019\u00e0 moyen terme \n(voir annexe  22). \n\u00c9volution du march\u00e9 du travail  \nL\u2019\u00e9volution du march\u00e9 du travail est \npositive et entra\u00eene une hausse de \nl\u2019emploi.  Malgr\u00e9 le ralentissement \n\u00e9conomique, le march\u00e9 du travail est rest\u00e9 \ndynamique  en 2022, entra\u00eenant une nouvelle \nbaisse du taux de ch\u00f4mage, qui a atteint son \nniveau le plus bas depuis le premier trimestre \n2008 (7,2  % au quatri \u00e8me trimestre 2022). Le \ntaux d \u2019emploi des personnes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 \n64 ans a \u00e9galement atteint 68,3  % au \nquatri\u00e8me trimestre 2022, son plus haut \nniveau jamais enregistr\u00e9. Malgr\u00e9 certaines \nam\u00e9liorations, les groupes vuln\u00e9rables restent \nconfront\u00e9s \u00e0 des obstacles persistants qui \n                                                 \n(1). Commission europ\u00e9enne (2023), Bilan approfondi de la \nFrance, Document de travail des services de la \nCommission [COM(2023) 633 final].   bloquent l\u2019acc\u00e8s au march\u00e9 du travail (voir \nannexe  14). \nLes p\u00e9nuries de main -d\u2019\u0153uvr e et les \ninad\u00e9quations de comp\u00e9tences restent \ndes probl\u00e8mes importants.  Les p\u00e9nuries de \nmain -d\u2019\u0153uvre \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 importantes avant \nla crise de la COVID -19 et ont augment\u00e9 \nr\u00e9guli\u00e8rement en 2021, pour atteindre leur \nplus haut niveau en 2022. Les employeurs \nsignalent que le manque de travailleurs \ncorrectement form\u00e9s constitue l\u2019un des \nprincipaux obstacles au recrutement, devant \nles revendications des travailleurs en faveur \nde meilleures conditions de travail. Les \nprincipaux secteurs concern\u00e9s sont l\u2019industrie , \nla construction, l\u2019information et la \ncommunication, l\u2019\u00e9ducation et la sant\u00e9. Les \nr\u00e9sultats actuels des mesures mises en \u0153uvre \ndans les domaines du perfectionnement et de \nla reconversion professionnels, telles que le \nplan visant \u00e0 r\u00e9duire les tensions en mati\u00e8re \nde recrutement, exigent que les formations \ndisponibles correspondent mieux aux besoins \ndu march\u00e9 du travail (voir annexe  14).",
        "aae8b0f3-2a7f-4f45-a6d5-72d150e8d94b": "Les effets des r\u00e9centes r\u00e9formes et \nmesures de soutien de grande ampleur \nconcernant le march\u00e9 du travail, ainsi que \nla r\u00e9f orme des retraites, devraient \nsoutenir l\u2019emploi et la croissance \n\u00e9conomique. La r\u00e9forme de l\u2019assurance \nch\u00f4mage de 2019, qui est entr\u00e9e \nint\u00e9gralement en vigueur en 2021, y compris \nles mesures dissuasives contre le recours \nexcessif aux contrats de courte dur \u00e9e, pourrait \navoir contribu\u00e9 \u00e0 ramener la segmentation du \nmarch\u00e9 du travail en dessous des niveaux \nd\u2019avant la crise au quatri\u00e8me trimestre 2022, \nconform\u00e9ment \u00e0 la tendance observ\u00e9e au \nniveau de l\u2019UE. Plus r\u00e9cemment, la loi de \nd\u00e9cembre 2022 a introduit une modulation \ncontracyclique de la dur\u00e9e des allocations \nch\u00f4mage, en fonction de la situation du \nmarch\u00e9 du travail. En outre, le rel\u00e8vement de \nl\u2019\u00e2ge effectif de la retraite pr\u00e9vu par la \nr\u00e9forme actuelle des retraites devrait avoir \nune incidence positive sur l a croissance \npotentielle \u00e0 moyen terme, gr\u00e2ce \u00e0 \nl\u2019augmentation de la population active. \nConform\u00e9ment au principe  8 du socle \neurop \u00e9en des droits sociaux, la participation \nactive des partenaires sociaux et des parties",
        "1d244712-c6a1-422d-9bf9-297ccad5fa72": "4 prenantes est essentielle pour garantir \nl\u2019acceptabilit\u00e9 de toute r\u00e9forme.  \nLa France obtient globalement de bons \nr\u00e9sultats en ce qui concerne le tableau de \nbord social li\u00e9 au socle europ\u00e9en des \ndroits sociaux. Tous les indicateurs du \ntableau de bord (voir annexe  14) se situent \ndans la moyenne de l\u2019Union ou la d\u00e9passent. \nCertaines faiblesses subsistent n\u00e9anmoins, \ncomme l\u2019int\u00e9gration des groupes vuln\u00e9rables \nsur le march\u00e9 du travail, les inad\u00e9quations de \ncomp\u00e9tences et la faible participation des \nadultes peu qualifi\u00e9s \u00e0 l\u2019apprentissage. Le \nsyst\u00e8me \u00e9d ucatif est bon dans l\u2019ensemble, \nmais les in\u00e9galit\u00e9s socio -\u00e9conomiques \ncontinuent d\u2019avoir une incidence sur les \nr\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves (voir \u00abAutres \npriorit\u00e9s pour l\u2019avenir\u00bb).  \nLa France obtient de bons r\u00e9sultats et \nprogresse pour ce qui est de la pl upart \ndes objectifs de d\u00e9veloppement durable \n(ODD) des Nations unies. On observe une \nam\u00e9lioration des r\u00e9sultats pour les ODD li\u00e9s \u00e0 \nl\u2019\u00e9quit\u00e9, tels que l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et \nles hommes (ODD  5) et certains indicateurs \nrelatifs \u00e0 l\u2019\u00e9ducation (ODD  4) (voir annexe  1). \nLes am \u00e9liorations les plus notables sont \nenregistr \u00e9es dans les domaines de la \nconsommation et de la production \nresponsables (ODD  12) et du travail d\u00e9cent \n(ODD  8). Toutefois, la France obtient des \nr\u00e9sultats inf\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne de l\u2019UE en  ce \nqui concerne les villes et communaut\u00e9s \ndurables (ODD  11) et peut encore s\u2019am\u00e9liorer \nen ce qui concerne l\u2019objectif \u00abPas de pauvret\u00e9\u00bb \n(ODD  1). En effet, la France s\u2019\u00e9carte de son \nobjectif de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 \u00e0 l\u2019horizon \n2030, puisque le nombre de  personnes \nmenac\u00e9es de pauvret\u00e9 ou d\u2019exclusion sociale a \naugment\u00e9 de 512 \u202f000 entre 2019 et 2021. Le \nrisque de pauvret\u00e9 concerne principalement \nles familles monoparentales, les personnes \npeu qualifi\u00e9es, les enfants, les personnes n\u00e9es \nen dehors de l\u2019UE et l es travailleurs \nind\u00e9pendants (voir annexe  14). Risque \u00e9conomique li\u00e9 \u00e0 l\u2019invasion \nde l\u2019Ukraine par la Russie  \nLes importations fran\u00e7aises de \ncombustibles fossiles en provenance de \nRussie sont limit\u00e9es . Avec une part \nimportante d\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire, le bouque t \n\u00e9nerg\u00e9tique de la France est moins d\u00e9pendant \ndes combustibles fossiles que celui d\u2019autres \npays de l\u2019Union. De plus, la Russie ne \nrepr\u00e9sentait que 9  % des importations de coke \net de produits p \u00e9troliers raffin \u00e9s et 11  % des \nimportations de p \u00e9trole brut et de gaz naturel \nen 2022. Le commerce hors \u00e9nergie entre la \nFrance et la Russie est \u00e9galement tr\u00e8s limit\u00e9. \nToutefois, certains secteurs industriels ont \u00e9t\u00e9 \ntouch\u00e9s par des ruptures d\u2019approvisionnement \nen composants cl\u00e9s en provenance de Russie.  \nC\u2019est tout particuli\u00e8rement le cas du secteur \nde l\u2019a\u00e9ronautique (qui d\u00e9pend du titane) et du \nsecteur automobile (palladium).  \nLes niveaux \u00e9lev\u00e9s de dette \npublique et priv\u00e9e et la faible \ncomp\u00e9titivit\u00e9 restent des \nprobl\u00e8mes macro\u00e9conomiques \u00e0 \nsurveiller  \nLa coexistence de niveaux \u00e9lev\u00e9s de dette \npublique et priv\u00e9e pourrait \u00eatre une \nsource de vuln\u00e9rabilit\u00e9 . L\u2019endettement du \nsecteur priv\u00e9 \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e9lev\u00e9 avant l\u2019apparition \nde la pand\u00e9mie.",
        "f1fb155a-1fac-4149-b162-5af35efb7947": "En 2020, il a encore \nprogress\u00e9, favoris\u00e9 \u00e9galement par l\u2019importante \nenveloppe de pr\u00eats garantis par l\u2019\u00c9tat que le \ngouvernement fran\u00e7ais a mobilis\u00e9e. Ce \ndispositif a permis de stabiliser les bilans des \nentreprises et de soutenir l\u2019investissement. \nL\u2019augmentation des emprunts des entreprises \na continu\u00e9 d\u2019aller de pair avec une \naugmentation des fonds propres et une \naccumulation de coussins de liquidit\u00e9. En \n2021, la croissance \u00e9conomique a facilit\u00e9 un \nd\u00e9sendettement passif, mais les flux de cr\u00e9dit, \nen particulier pour les entreprises, sont rest\u00e9s \ndynamiques tout au long de 2022, ce  qui a \nconduit les ratios d\u2019endettement des soci\u00e9t\u00e9s \nnon financi\u00e8res \u00e0 augmenter et ceux des",
        "0e34d0ce-e1aa-4eff-8652-a64be11899ae": "5 m\u00e9nages \u00e0 se stabiliser globalement. Pour les \nentreprises comme pour les m\u00e9nages, les \nratios d\u2019endettement sont rest\u00e9s \u00e9lev\u00e9s par \nrapport aux indices de r\u00e9f\u00e9rence.  \nL\u2019endettement en termes nominaux continue \nd\u2019\u00eatre aliment\u00e9 par des flux de cr\u00e9dit \ndynamiques, qui se sont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9s pour les \nentreprises, mais ont ralenti pour les m\u00e9nages \nen 2022. N\u00e9anmoins, selon l\u2019enqu\u00eate sur la \ndistribution du cr\u00e9dit bancaire dans la z one \neuro  (2), les crit\u00e8res d\u2019octroi de cr\u00e9dit ont \u00e9t\u00e9 \ndurcis au quatri\u00e8me trimestre, en particulier \npour les pr\u00eats aux entreprises et les pr\u00eats \nhypoth\u00e9caires. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, on ne per\u00e7oit \naucun risque de vague de faillites \nd\u2019entreprises. Apr\u00e8s une baisse  cumul\u00e9e de \n50 % en 2021 par rapport \u00e0 2019, les faillites \nd\u2019entreprises ont fortement augment\u00e9 en \n2022, mais sont rest\u00e9es inf\u00e9rieures d\u2019environ \n20 % aux niveaux observ \u00e9s avant la pand \u00e9mie. \nLe secteur financier reste solide et les \nconditions de financement  sont plus \nfavorables que dans d\u2019autres pays de l\u2019UE, en \nce qui concerne tant le volume des cr\u00e9dits que \nles taux d\u2019int\u00e9r\u00eat. Cependant, une dette priv\u00e9e \n\u00e9lev\u00e9e pourrait constituer une source de \nvuln\u00e9rabilit\u00e9, dans un contexte de hausse des \ntaux d\u2019int\u00e9r\u00eat. T outefois, la structure du \nmarch\u00e9 fran\u00e7ais du cr\u00e9dit immobilier, constitu\u00e9 \nen grande majorit\u00e9 de pr\u00eats \u00e0 taux fixe, et les \nmesures macroprudentielles du Haut Conseil \nde stabilit\u00e9 financi\u00e8re concernant le cr\u00e9dit \nimmobilier et l\u2019exposition des banques aux \ngrandes entreprises tr\u00e8s endett\u00e9es att\u00e9nuent \nces risques.  \nLes exportations de la France ont \nfortement souffert de la crise de la \nCOVID -19 en 2020 et sont rest\u00e9es \nmod\u00e9r\u00e9es en 2021 et 2022 . En 2020, les \nexportations ont diminu\u00e9 plus que la moyenne \nde l\u2019UE et n\u2019 ont enregistr\u00e9 qu\u2019une hausse \nmod\u00e9r\u00e9e en 2021, en partie \u00e0 cause d\u2019une \nexposition sectorielle d\u00e9favorable \u00e0 la crise de \nla COVID -19, notamment dans les secteurs de \nl\u2019a\u00e9ronautique et du tourisme.  \nEn 2022, les exportations nettes ont encore \ncontribu\u00e9 n\u00e9gativ ement \u00e0 la croissance en \nrestant bien en de\u00e7\u00e0 de leur niveau d\u2019avant la \n                                                 \n(2) Banque centrale europ\u00e9enne, enqu\u00eate de janvier 2023 \nsur la distribution du cr\u00e9dit bancaire dans la zone euro.  crise. La comp\u00e9titivit\u00e9 s\u2019est am\u00e9lior\u00e9e en 2022 \nen raison d\u2019une inflation plus faible en France \nque chez ses partenaires commerciaux, de la \nbaisse de l\u2019euro face au dollar et de mesure s \nfiscales, notamment des r\u00e9ductions des \nimp\u00f4ts sur la production et du taux de l\u2019imp\u00f4t \nsur les soci\u00e9t\u00e9s. Cette am\u00e9lioration est \nintervenue apr\u00e8s deux ann\u00e9es de relative \nstabilit\u00e9, l\u2019augmentation du co\u00fbt salarial \nunitaire ayant \u00e9t\u00e9 comparable \u00e0 celle \nenreg istr\u00e9e dans la zone euro pendant la crise \nde la COVID -19.  \nToutefois, les chiffres pour 2020 et 2021 sont \ndifficiles \u00e0 interpr\u00e9ter, en raison du \nd\u00e9ploiement massif des dispositifs de \nch\u00f4mage partiel. Le co\u00fbt salarial unitaire a \nfortement augment\u00e9 en 2022 p our compenser \nen partie la forte hausse de l\u2019inflation \nprovoqu\u00e9e par les prix de l\u2019\u00e9nergie. Toutefois, \ncette augmentation est comparable \u00e0 celle de \nl\u2019UE et de la zone euro dans son ensemble.",
        "d6968df5-fe64-4944-88c8-b975cb67e868": "Si, en France, la croissance de la \nproductivit\u00e9 de la main d\u2019\u0153uv re a \nrattrap\u00e9 celle de la zone euro et de l\u2019UE, \ndes faiblesses structurelles subsistent . La \ncroissance de la productivit\u00e9 de la main \nd\u2019\u0153uvre en France a rattrap\u00e9 la moyenne de la \nzone euro et de l\u2019UE avant la crise de la \nCOVID -19. Bien que la croissance de  la \nproductivit\u00e9 ait \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment frein\u00e9e par la \nr\u00e9tention de main -d\u2019\u0153uvre qui persiste depuis \nla crise de la COVID -19 et par la r\u00e9action \ndynamique de l\u2019emploi aux mesures prises \nr\u00e9cemment par les pouvoirs publics, la \nproductivit\u00e9 de la main -d\u2019\u0153uvre, mesu r\u00e9e en \nemplois \u00e9quivalents temps plein, devrait \nprogresser, \u00e0 un rythme comparable aux \nmoyennes de la zone euro et de l\u2019UE \u00e0 moyen \nterme.  \nMalgr\u00e9 cela, des faiblesses structurelles \nsubsistent, notamment des p\u00e9nuries et \ninad\u00e9quations de comp\u00e9tences, la \nnum\u00e9risation insuffisante des petites et \nmoyennes entreprises et la stagnation de \nl\u2019intensit\u00e9 des d\u00e9penses de R&D des \nentreprises (voir \u00abAutres priorit\u00e9s pour \nl\u2019avenir\u00bb). En outre, des r\u00e9glementations \nrestrictives en ce qui concerne les professions \nr\u00e9gleme nt\u00e9es et le commerce de d\u00e9tail ont \npes\u00e9 sur la concurrence et le dynamisme des \nentreprises, risquant d\u2019entra\u00eener une hausse",
        "60f01b68-e786-46eb-be52-df95f1d46776": "6 des prix, une baisse de l\u2019innovation et une \nr\u00e9duction des gains de productivit\u00e9 (voir \nannexe  12). La croissance de la productivit \u00e9 \ntotale des facteurs en France reste faible et \nsemble \u00eatre sur une trajectoire descendante, \nprincipalement dans les secteurs des services \nd\u2019information et de communication, de la \nfinance et de l\u2019assurance, ainsi que de la \nfabrication de produits \u00e9lectronique s.  \nCela peut s\u2019expliquer en partie par \nl\u2019accroissement rapide de l\u2019\u00e9cart de \nproductivit\u00e9 qui existe entre les entreprises les \nplus performantes et les moins performantes, \nen particulier dans le secteur des services. \nCela peut aussi s\u2019expliquer par la form ation de \nla main -d\u2019\u0153uvre fran\u00e7aise, dont les \ncomp\u00e9tences sont inf\u00e9rieures \u00e0 celles de \ncertains pays comparables (notamment les \nPays-Bas et l\u2019Allemagne).   \nLe plan fran\u00e7ais pour la reprise et la \nr\u00e9silience et le plan \u00abFrance Relance\u00bb \nvisent \u00e0 rendre l\u2019\u00e9conom ie plus \ncomp\u00e9titive en favorisant la \nnum\u00e9risation et l\u2019insertion des jeunes sur \nle march\u00e9 du travail et en r\u00e9duisant les \nimp\u00f4ts sur la production.  Une s\u00e9rie de \nmesures avaient \u00e9t\u00e9 prises avant la pand\u00e9mie \nen vue de rem\u00e9dier \u00e0 la faible comp\u00e9titivit\u00e9, \ncomme  le cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour la comp\u00e9titivit\u00e9 \net l\u2019emploi (CICE), qui, en 2019, a \u00e9t\u00e9 \ntransform\u00e9 en un all\u00e9gement permanent des \ncotisations sociales vers\u00e9es par les \nemployeurs.  \nPlusieurs mesures de r\u00e9forme ont \u00e9galement \ncontribu\u00e9 \u00e0 traiter le probl\u00e8me de la fa ible \ncroissance de la productivit\u00e9. Adopt\u00e9e en mai \n2019, la loi PACTE vise \u00e0 favoriser la \ncroissance des entreprises en r\u00e9formant les \nseuils d\u2019effectifs, en am\u00e9liorant les proc\u00e9dures \nde restructuration et en encourageant \nl\u2019int\u00e9ressement.  \nLa France se carac t\u00e9rise par des \ndisparit\u00e9s r\u00e9gionales croissantes qui vont \nau-del\u00e0 de la fracture persistante entre \nles r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines et les r\u00e9gions \nultrap\u00e9riph\u00e9riques. Alors que la r\u00e9gion de la \ncapitale (l\u2019\u00cele -de-France) affichait un PIB par \nhabitant corresponda nt \u00e0 176  % de la \nmoyenne de l\u2019UE, 23 des 27  r\u00e9gions ont perdu du terrain par rapport \u00e0 la moyenne de l \u2019UE, \navec une croissance faible ou n \u00e9gative pour la \np\u00e9riode 2010 -2020 (voir annexe  17).  \nLa baisse du PIB par habitant a \u00e9t\u00e9 \nparticuli\u00e8rement marqu\u00e9e en 2 019 et 2020. \nEn cons\u00e9quence, seules deux r\u00e9gions \nfran\u00e7aises affichaient un PIB par habitant \nsup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de l\u2019UE en 2021. Ces \ndisparit\u00e9s pourraient s\u2019expliquer par des \nvariations de la productivit\u00e9 de la main -\nd\u2019\u0153uvre ainsi que par des diff\u00e9rences  \nconsid\u00e9rables en ce qui concerne les \nperformances r\u00e9gionales en mati\u00e8re \nd\u2019innovation (dans les r\u00e9gions essentiellement \nrurales, d\u00e9sindustrialis\u00e9es et \nultrap\u00e9riph\u00e9riques) et le niveau d\u2019instruction.  \nLa fracture entre les zones urbaines et les \nzones rurale s en mati\u00e8re de dynamisme \n\u00e9conomique et de perspectives de croissance \u00e0 \nlong terme est devenue une question d\u2019int\u00e9r\u00eat \npublic. Il est essentiel de rem\u00e9dier aux \nd\u00e9s\u00e9quilibres r\u00e9gionaux afin d\u2019assurer la \nr\u00e9ussite des strat\u00e9gies sectorielles et \nd\u2019am\u00e9liorer les  perspectives de croissance \u00e0 \nlong terme de la France .",
        "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030": "7                                                  \n(3) Pour 2022, le co\u00fbt budg\u00e9taire brut de ces mesures s\u2019est \n\u00e9lev\u00e9 \u00e0 1,4  % du PIB. Une partie des mesures d\u00e9crites \ndans cet encadr\u00e9 \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 en place en 2022.  \n(4) C\u2019est -\u00e0-dire l\u2019application d\u2019une contribution temporaire \nde solidarit\u00e9 obligatoire \u00e0 un taux d\u2019a u moins 33  % sur \nles b\u00e9n\u00e9fices extraordinaires et inattendus des \nentreprises actives dans le secteur de l\u2019extraction de \np\u00e9trole brut, de gaz naturel ou de charbon, ainsi que \ndans le secteur du raffinage. Elle est pr\u00e9lev\u00e9e sur les \nb\u00e9n\u00e9fices imposables (tels  que d\u00e9termin\u00e9s par les \nr\u00e8gles fiscales nationales pour l\u2019exercice fiscal \ncommen\u00e7ant en 2022 ou en 2023) sup\u00e9rieurs de 20  % \naux b\u00e9n\u00e9fices imposables annuels moyens pour la \np\u00e9riode 2018 -2021.                        Encadr\u00e9 1 Mesures prises par la France dans le domaine de l\u2019\u00e9nergie  \nLa France a adopt\u00e9 diverses mesures de soutien visant \u00e0 att\u00e9nuer l\u2019incidence de \nl\u2019inflation des prix de l\u2019\u00e9nergie sur les m\u00e9nages et les entreprises. Pour 2023, le co\u00fbt \nbudg\u00e9taire brut de ces mesures devrait, selon les pr\u00e9visions du printemps 2023 de la \nCommission, s\u2019\u00e9lever \u00e0 1,5  % du PIB(3). La plupart des mesures ne pr\u00e9servent pas le \nsignal de prix et ne c iblent pas les personnes les plus vuln\u00e9rables, qui, \nproportionnellement, sont les plus touch\u00e9es. La plupart de ces mesures sont temporaires \net doivent expirer au plus tard en janvier 2024.  \nLa mesure la plus repr\u00e9sentative est le plafonnement des prix r\u00e9gle ment\u00e9s du gaz et de \nl\u2019\u00e9lectricit\u00e9, qui profite \u00e0 l\u2019ensemble des m\u00e9nages. Pour l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, l\u2019augmentation a \u00e9t\u00e9 \nlimit\u00e9e \u00e0 4  % en 2022 et \u00e0 15 % jusqu \u2019en janvier 2024. En 2022, le prix r \u00e9glement \u00e9 du \ngaz a \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 au niveau de celui d \u2019octobre 2021 et, en 2023, son augmentation a \u00e9t\u00e9 \nlimit\u00e9e \u00e0 15 %. Parmi les autres mesures importantes figurent l\u2019instauration, en 2022, \nd\u2019une remise g\u00e9n\u00e9rale subventionn\u00e9e sur les carburants liquides vendus au d\u00e9tail, \nremplac\u00e9e en 2023 par un ch\u00e8que carburant pour les m\u00e9nages  \u00e0 faible revenu, des \nsubventions aux entreprises, et notamment aux plus petites, en vue de r\u00e9duire leurs \nfactures d\u2019\u00e9nergie et des transferts directs aux m\u00e9nages \u00e0 faible revenu. Parmi les \nautres mesures permanentes, visant plus largement \u00e0 compenser les effets de \nl\u2019inflation, citons l\u2019indexation anticip\u00e9e des retraites et des prestations sociales, \nl\u2019indexation des salaires du secteur public et la suppression de la taxe sur l\u2019audiovisuel.  \nEn vertu du r\u00e8glement (UE) 2022/1854 du Conseil, la France applique la contribution de \nsolidarit\u00e9 de l\u2019UE  (4) ainsi que le m\u00e9canisme de plafonnement des recettes issues du \nmarch\u00e9 pour la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 partir de technologies inframarginales. Le co\u00fbt \nbudg\u00e9taire des mesures de soutien a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 partiellemen t compens\u00e9 par les \n\u00e9conomies d\u00e9coulant des charges de service public de l\u2019\u00e9nergie li\u00e9es \u00e0 la production \nd\u2019\u00e9nergies renouvelables.",
        "07ba442f-0b29-4296-bbfc-b8b011568671": "LE PLAN POUR LA REP RISE ET LA R\u00c9SILIENC E EST EN \nCOURS DE R\u00c9ALISATION  \n8 Le plan pour la reprise et la r\u00e9silience \n(PRR) de la France vise \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les \ntransitions \u00e9cologique et num\u00e9rique, \u00e0 \naccro\u00eetre le potentiel de croissance et \u00e0 \nrenforcer la coh\u00e9sion.  Il comprend \n22 r\u00e9formes et 70  investissements qui seront \nsoutenus par 39,4  milliards d \u2019EUR de \nsubventions (1,6  % du PIB). La premi \u00e8re \ndemande de paiement soumise en \nnovembre  2021 a donn \u00e9 lieu au versement de \n7,4 milliards d \u2019EUR (voir annexe  3).  \nLa mise en \u0153uvre du plan pour la reprise \net la r\u00e9silience de la France est en cours.  \nLa France a pr\u00e9sent\u00e9 une demande de \npaiement correspondant \u00e0 38 jalons et cibles \ndu plan et donnant lieu \u00e0 un d\u00e9caissement \nglobal de 7  400 000 EUR. Ils couvrent des \nr\u00e9formes dans les domaines des finances \npubliques, du changement climatique, du \nlogement, de la mobilit \u00e9, du march \u00e9 du travail, \ndes comp \u00e9tences et de la sant\u00e9. Plusieurs \ncibles concernent des investissements \nimportants dans les domaines de la r\u00e9novation \n\u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents, de la \nd\u00e9carbonation de l\u2019industrie, des v\u00e9hicules \npropres, de la recherche, de  l\u2019emploi des \njeunes et de l\u2019\u00e9ducation. En avril 2023, la \nFrance a pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9vision de son plan, y \ncompris un chapitre REPowerEU. La demande \nde la France de modifier son plan est fond\u00e9e \nsur la n\u00e9cessit\u00e9 de tenir compte de la forte \ninflation enregistr\u00e9 e en 2022, des \nperturbations de la cha\u00eene \nd\u2019approvisionnement et de la r\u00e9vision \u00e0 la \nbaisse de son allocation maximale au titre du \nFRR. L\u2019inclusion du nouveau chapitre \nREPowerEU dans le plan pour la reprise et la \nr\u00e9silience permettra de financer des r\u00e9form es \net des investissements suppl\u00e9mentaires \u00e0 \nl\u2019appui des objectifs strat\u00e9giques de la France \ndans le domaine de l\u2019\u00e9nergie et de la transition \n\u00e9cologique.  L\u2019examen subs\u00e9quent et plus d\u00e9taill\u00e9 des \nmesures mises en \u0153uvre au titre du PRR ne \nsuppose en aucun cas  l\u2019approbation ou le rejet \nformel par la Commission des demandes de \npaiement.   \nLe PRR de la France a jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9 \ndans l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de la r\u00e9novation \n\u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents sur la p\u00e9riode \n2021 -2022.  Fin 2022, la plupart des projets \nde r\u00e9novation \u00e9n erg\u00e9tique des b\u00e2timents \navaient \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s et les travaux avaient \ncommenc\u00e9, ce qui repr\u00e9sente un \ninvestissement de 5,8  milliards d\u2019EUR (portant \ntout particuli\u00e8rement sur les b\u00e2timents \npublics). Les march\u00e9s publics pour les travaux \nde r\u00e9novation visan t \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019isolation des \nb\u00e2timents ont eu un puissant effet de levier \nsur le secteur (perfectionnement professionnel \net am\u00e9lioration des solutions techniques). Le \nd\u00e9ploiement rapide du dispositif d\u2019aide \n\u00abMaPrimeR\u00e9nov\u2019\u00bb a permis d\u2019accompagner \nplus de 7 00 000 m\u00e9nages dans leurs travaux \nde r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique et des travaux de \nr\u00e9novation ont d\u00e9but\u00e9 dans 40  000 logements \nsociaux, avec un taux d \u2019\u00e9conomie d \u2019\u00e9nergie \nminimum de 30  %.",
        "d3b8b99f-eabf-4ff9-9c07-26154d7e1243": "Cet investissement est \nsoutenu par des r \u00e9formes majeures telles que \nla loi  climat et r \u00e9silience adopt \u00e9e en ao \u00fbt \n2021, qui l\u00e9gif\u00e8re contre les deux cat\u00e9gories \nde logements les plus \u00e9nergivores en France \n(les passoires thermiques) en interdisant \nprogressivement leur mise en location. La \nr\u00e9vision de la r\u00e9glementation relative \u00e0 \nl\u2019isolation des b\u00e2timents neufs (RE2020) \ndevrait contribuer \u00e0 r\u00e9duire l\u2019intensit\u00e9 \n\u00e9nerg\u00e9tique du secteur du b\u00e2timent.  \nDes investissements en faveur de \nl\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et des processus \nde d\u00e9carbonation dans le secteur \nindustriel sont en cours. Ils devraient \npermettre de r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 \neffet de serre de 5  millions de tonnes \n\u00e9quivalent CO 2 au cours des vingt prochaines",
        "4ee20e83-e344-4d26-823f-c642d443ba56": "9 ann\u00e9es. Bien que la France ait pris du retard \nen ce qui concerne les objectifs en mati\u00e8re \nd\u2019\u00e9nergies renouvelables pour 2 020 \u2014 les \n\u00e9nergies renouvelables ne repr\u00e9sentant que \n19,1  % de sa consommation finale brute \nd\u2019\u00e9nergie, bien en de \u00e7\u00e0 de l\u2019objectif de 23  % \u2014\n, le PRR initial n \u2019a pas pr \u00e9vu d\u2019investissements \nen vue de d \u00e9velopper de nouvelles capacit \u00e9s \nde production d \u2019\u00e9lectric it\u00e9 renouvelable.  \nToutefois, le PRR pr\u00e9voit des investissements \ndans les \u00e9nergies renouvelables en ce qui \nconcerne les syst\u00e8mes de chauffage, avec des \nr\u00e9novations des b\u00e2timents soutenues par le \ndispositif \u00abMaPrimeR\u00e9nov\u2019\u00bb, qui comprennent \nle d\u00e9ploiement de pompes \u00e0 chaleur e t de \nchaudi\u00e8res \u00e0 biomasse, ainsi qu\u2019une aide \npartielle et indirecte aux \u00e9nergies \nrenouvelables dans le cadre de mesures \nsoutenant la d\u00e9carbonation de l\u2019industrie.  \nLe PRR pr\u00e9voit des investissements \nimportants dans les transports durables . \nL\u2019une des mesur es les plus importantes du \nPRR finance la reconstruction et la \nmodernisation du r\u00e9seau ferroviaire, en \nparticulier des chemins de fer locaux et des \nlignes de fret. L\u2019\u00e9lectrification des v\u00e9hicules a \n\u00e9t\u00e9 acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e par un soutien financier pour \nl\u2019achat de v\u00e9h icules propres.  \nDes r\u00e9formes de la gestion des finances \npubliques et de la qualit\u00e9 des d\u00e9penses \npubliques ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre mises en \n\u0153uvre en 2022 . Le PRR comprend des \nmesures visant \u00e0 soutenir l\u2019assainissement \ndes finances publiques \u00e0 moyen et long terme. \nLa r\u00e9forme la plus importante est l\u2019entr\u00e9e en \nvigueur, \u00e0 partir de 2022, d\u2019une loi organique \nrelative \u00e0 la modernisation de la gestion des \nfinanc es publiques. La loi introduit une r\u00e8gle \nde d\u00e9pense pluriannuelle applicable \u00e0 \nl\u2019ensemble des d\u00e9penses publiques, visant \u00e0 \nrenforcer la dimension pluriannuelle des \nd\u00e9cisions budg\u00e9taires. Cette dimension est \nencore renforc\u00e9e par l\u2019extension des \nattributions  du conseil budg\u00e9taire national, le \nHaut Conseil des finances publiques, pour \n\u00e9valuer la coh\u00e9rence des principaux objectifs \nbudg\u00e9taires annuels avec ces nouveaux \nobjectifs de d\u00e9penses pluriannuels, ainsi que le \nr\u00e9alisme des pr\u00e9visions de recettes et de \nd\u00e9penses dans les lois de finances annuelles.  \u00c0 cet \u00e9gard, la France devrait adopter une loi \nde programmation pluriannuelle pour la \np\u00e9riode 2023 -2027. Cette loi devrait fixer les \nobjectifs pluriannuels qui devraient sous -\ntendre la stabilisation du taux d\u2019end ettement, \npuis sa r\u00e9duction. In fine, la contribution de \ncette r\u00e9forme \u00e0 la r\u00e9duction de la dette \npublique d\u00e9pendra essentiellement de la \nrigueur des objectifs de d\u00e9penses pluriannuels \net de leur respect futur. En outre, les bases \nd\u2019un nouveau cadre de rev ue des d\u00e9penses ont \n\u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es, dans le contexte de la loi de \nfinances 2023. \u00c0 partir de 2023, les d\u00e9penses \npubliques devraient faire l\u2019objet d\u2019\u00e9valuations \nr\u00e9guli\u00e8res dont les lois de finances devraient \ntenir compte afin qu\u2019elles se traduisent par \nune ba isse des d\u00e9penses et par des gains \nd\u2019efficacit\u00e9.  \nLe PRR soutient \u00e9galement la transition \nnum\u00e9rique.  La num\u00e9risation de la sant\u00e9 est \nune priorit\u00e9, notamment le soutien \u00e0 la \nnum\u00e9risation des dossiers m\u00e9dicaux, \u00e0 \nl\u2019interop\u00e9rabilit\u00e9, \u00e0 l\u2019\u00e9change s\u00e9curis\u00e9 de \ndonn\u00e9es et \u00e0 la formation des professionnels \nde sant\u00e9.",
        "1b953135-35b7-4ef4-8a9d-17f3ee9fe747": "Le plan fran\u00e7ais pr\u00e9voit des \ninvestissements dans la recherche et le \nd\u00e9ploiement de technologies num\u00e9riques cl\u00e9s. \nDes mesures visant \u00e0 soutenir le \nd\u00e9veloppement des comp\u00e9tences num\u00e9riques \ndes \u00e9l\u00e8ves et des \u00e9tudiants sont \u00e9galement en \ncours et devraient, par exemple, dans \nl\u2019enseignement sup\u00e9rieur, permettre \u00e0 \n1,4 million d \u2019\u00e9tudiants de b \u00e9n\u00e9ficier de \nprogrammes de formation num \u00e9rique d \u2019ici \u00e0 la \nfin de l \u2019ann\u00e9e 2024.  \nUne part importante (environ \n7,6 milliar ds d\u2019EUR) du plan soutient des \nmesures dans les domaines de l\u2019emploi, \nde l\u2019\u00e9ducation et des comp\u00e9tences, en \nmettant l\u2019accent sur la jeunesse. Cela \ndevrait contribuer \u00e0 la mise en \u0153uvre du \nsocle europ\u00e9en des droits sociaux.  Des \nmesures g\u00e9n\u00e9rales soutiennent  le \nperfectionnement et la reconversion \nprofessionnels des travailleurs, en mettant \nparticuli\u00e8rement l\u2019accent sur les comp\u00e9tences \nnum\u00e9riques. Pr\u00e8s de 5,5  milliards d\u2019EUR sont \nconsacr\u00e9s \u00e0 l\u2019aide aux jeunes, notamment par \nl\u2019interm\u00e9diaire de l\u2019initiative \u00ab1  jeune, \n1 solution \u00bb. L\u2019emploi des jeunes a augment \u00e9 \nde 5  points de pourcentage entre le",
        "b446cfce-401f-460b-9e2d-0bba4c126085": "10 3e trimestre  2019 et le 3e trimestre  2022, la \nmoiti\u00e9 de cette augmentation \u00e9tant due au \nnombre d\u2019apprentis qui a plus que doubl\u00e9 au \ncours de cette p\u00e9riode. Une \u00e9tude r\u00e9ce nte (5) \nindique que si l\u2019aide \u00e0 l\u2019embauche des jeunes \nde moins de 26  ans a eu une incidence \nquantitative nette limit \u00e9e, elle a favoris \u00e9 \nl\u2019embauche des jeunes en CDI ou en CDD de \nplus longue dur \u00e9e. Le PRR a \u00e9galement \ncontribu \u00e9 \u00e0 l\u2019intensification des mesures \nd\u2019orientation et d\u2019int\u00e9gration sur le march\u00e9 du \ntravail .  \n \n \n                                                 \n(5) Dares, \u00abLes effets sur l\u2019emploi de l\u2019aide \u00e0 l\u2019embauche \ndes je unes instaur\u00e9e en 2020\u00bb, Document d\u2019\u00e9tudes \nn\u00ba 266, 2023",
        "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248": "11  \n \n \n \n \n \n                      Encadr\u00e9  2 Principaux r\u00e9sultats attendus du plan pour la reprise et la r\u00e9silience pour la \np\u00e9riode 2023 -2024  \n \n\uf0b7 Allocation de 700  000 subventions \u00abMaPrimeR \u00e9nov\u2019\u00bb aux m \u00e9nages pour l\u2019am\u00e9lioration de \nl\u2019isolation de leur logement  \n\uf0b7 R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de 20  millions de m \u00e8tres carr \u00e9s de b \u00e2timents publics  \n\uf0b7 Entr\u00e9e en vigueur de la loi climat et r\u00e9silience  \n\uf0b7 Financement de 700  projets ax \u00e9s sur la restauration de l \u2019environne ment et la pr \u00e9servation de \nla biodiversit\u00e9 dans des zones prot\u00e9g\u00e9es  \n\uf0b7 Mise en \u0153uvre du nouveau cadre de revue des d\u00e9penses de la France  \n\uf0b7 Entr\u00e9e en vigueur d\u2019une nouvelle loi de programmation des finances publiques  \n\uf0b7 45 000 nouvelles salles de classe \u00e9quip\u00e9es de  ressources num \u00e9riques  \n\uf0b7 40 millions de patients disposant d \u2019un dossier m \u00e9dical national \u00e9lectronique  \n\uf0b7 R\u00e9novation de 500  km de lignes ferroviaires locales et de 150  km de lignes de fret  \n\uf0b7 Ouverture au public de 1  500 bornes de recharge \u00e9lectrique  \n\uf0b7 Entr\u00e9e en vigu eur des d\u00e9crets d\u2019application de la loi de programmation sur la recherche",
        "ffa61e95-5f5c-48de-8ceb-a6235834c9f2": "AUTRES PRIORIT\u00c9S PO UR L\u2019AVENIR  \n12 Les d\u00e9fis cit\u00e9s dans son PRR ne sont pas \nles seuls que la France doive relever.  Le \nsyst\u00e8me \u00e9ducatif peine \u00e0 produire de bons \nr\u00e9sultats et \u00e0 lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s, car \nl\u2019origine socio -\u00e9conomique des \u00e9l\u00e8ves reste un \nfacteur d\u00e9terminant de leurs r\u00e9sultats \nscolaires.  \nLa France accuse du retard en ce qu i concerne \nla production d\u2019\u00e9nergies renouvelables et \npourrait am\u00e9liorer ses performances en \nmati\u00e8re d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, notamment \nen encourageant la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique \napprofondie des b\u00e2timents. Pour r\u00e9pondre \u00e0 \nces deux enjeux, il serait n\u00e9cessai re d\u2019investir \ndans les comp\u00e9tences vertes de la main -\nd\u2019\u0153uvre. La France gagnerait \u00e0 infl\u00e9chir sa \ndette publique \u00e0 la baisse, notamment par la \nmise en \u0153uvre effective \u00e0 moyen terme des \nr\u00e9formes budg\u00e9taires pr\u00e9vues dans le plan \npour la reprise et la r\u00e9silien ce. Enfin, plusieurs \nfaiblesses structurelles freinent toujours la \ncomp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises fran\u00e7aises.  \nRelever ces d\u00e9fis permettra \u00e9galement de \nprogresser davantage dans la r\u00e9alisation des \nODD pour lesquels la France peut encore \ns\u2019am\u00e9liorer, \u00e0 savoi r les objectifs \u00abVilles et \ncommunaut\u00e9s durables\u00bb (ODD  11) et \u00abPas de \npauvret \u00e9\u00bb (ODD  1).  \nUne trajectoire budg\u00e9taire \npluriannuelle efficace pour juguler \nla dette publique  \nEn France, le niveau \u00e9lev\u00e9 des d\u00e9ficits et \nde la dette publics continue de poser \nd\u2019imp ortants probl\u00e8mes de soutenabilit\u00e9 \n\u00e0 moyen terme . Apr\u00e8s les sommets \nhistoriques atteints en 2020, \u00e0 la suite de la \ncrise de la COVID \u201119, le d \u00e9ficit public est rest \u00e9 \n\u00e9lev\u00e9 et la dette publique est tomb \u00e9e \u00e0 \n111,6  % du PIB en 2022; selon les pr \u00e9visions du pri ntemps 2023 de la Commission, celle -ci \ndevrait encore diminuer, pour atteindre \n109,5  % en 2024, ce qui reste nettement \nsup\u00e9rieur aux niveaux d \u2019avant la pand \u00e9mie. \nCette situation s \u2019explique en grande partie par \nle niveau \u00e9lev\u00e9 des d \u00e9penses publiques, \nencore accru par les mesures budg\u00e9taires \nmises en \u0153uvre pour contrer les effets des \nhausses r\u00e9centes des prix de l\u2019\u00e9nergie.  \nEn 2022, les d\u00e9penses publiques de la France, \nqui repr\u00e9sentaient 58,1  % du PIB, sont rest \u00e9es \nles plus \u00e9lev\u00e9es de l\u2019Union, leur niveau \u00e9tant \nnettement sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de l\u2019Union \n(49,8  % du PIB). Or, selon les pr \u00e9visions du \nprintemps 2023 de la Commission, cette \ntendance devrait se poursuivre en 2023 et en \n2024. Les probl \u00e8mes de soutenabilit \u00e9 de la \ndette publiqu e sont toujours jug \u00e9s importants \n\u00e0 moyen terme, les projections indiquant que \ncelle-ci devrait de nouveau augmenter, m\u00eame \nsi la baisse pr\u00e9vue des d\u00e9penses li\u00e9es au \nvieillissement de la population contribue \u00e0 \natt\u00e9nuer ces probl\u00e8mes \u00e0 long terme  (voir \nannexe  21).  \nLes r\u00e9formes budg\u00e9taires adopt\u00e9es au \ntitre du PRR fran\u00e7ais constituent une voie \nprometteuse pour la ma\u00eetrise des \nd\u00e9penses publiques et, \u00e0 terme, la \nr\u00e9duction de la dette publique . La pierre \nangulaire de cet effort est la fixation d\u2019un \nplafond de d\u00e9p enses pluriannuel strict, \u00e0 \ncompter de l\u2019adoption de la loi de \nprogrammation pluriannuelle des finances \npubliques pour la p\u00e9riode 2023 -2027.",
        "dff1290d-0269-4ad1-9204-cdb483e2e0f3": "Le cadre de revue des d\u00e9penses r\u00e9cemment \nadopt\u00e9 devrait favoriser le respect de la \ntrajectoire budg\u00e9taire pluriann uelle en \nr\u00e9pertoriant d\u00fbment les \u00e9conomies \npotentielles. En outre, il devrait \u00eatre d\u2019une \nimportance d\u00e9terminante pour accro\u00eetre \nl\u2019efficacit\u00e9 des d\u00e9penses publiques et canaliser \nles ressources vers les domaines d\u2019action \nprioritaires, tels que les investisse ments",
        "2b757d4b-066d-41a4-b3ab-bdf2f46b5330": "13 favorables \u00e0 la croissance, les transitions \n\u00e9cologique et num\u00e9rique et la r\u00e9silience \nsociale et \u00e9conomique.  \nEn fin de compte, ces r\u00e9formes devraient \ncontribuer \u00e0 renforcer le potentiel de \ncroissance de la France et \u00e0 att\u00e9nuer les \nprobl\u00e8mes de souten abilit\u00e9 de la dette \npublique. \u00c0 cet \u00e9gard, il importe au plus haut \npoint que le nouveau cadre de revue des \nd\u00e9penses produise de meilleurs r\u00e9sultats que \nles tentatives pass\u00e9es, qui \u00e9taient soit \nlimit\u00e9es, soit \u00e9ph\u00e9m\u00e8res, soit difficiles \u00e0 \nquantifier. De m\u00eame , le respect des objectifs \nbudg\u00e9taires pluriannuels devrait \u00eatre assur\u00e9, \ncompte tenu des r\u00e9sultats obtenus par le \npass\u00e9.  \nLa nouvelle r\u00e9forme des retraites devrait \navoir une incidence positive sur la \nviabilit\u00e9 du syst\u00e8me de retraite. Pr\u00e9sent\u00e9e \nen janvier 20 23, cette r\u00e9forme diff\u00e8re \nfortement de celle envisag\u00e9e durant le \npr\u00e9c\u00e9dent mandat pr\u00e9sidentiel, qui visait \u00e0 \nunifier largement les r\u00e9gimes de retraite et qui \na finalement \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e en 2020. \nL\u2019objectif principal de la nouvelle r\u00e9forme est \navant tout d\u2019 assurer l\u2019\u00e9quilibre du syst\u00e8me \u00e0 \nl\u2019horizon 2030  (6). Ses principaux \u00e9l\u00e9ments \nsont le rel\u00e8vement progressif de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de \nd\u00e9part \u00e0 la retraite de 62 \u00e0 64  ans, \nl\u2019acc\u00e9l\u00e9ration d \u2019une r \u00e9forme ant \u00e9rieure \nallongeant la dur \u00e9e de cotisation requise et la \nsuppre ssion de certains des principaux r \u00e9gimes \nsp\u00e9ciaux de retraite   (7).  \nEn augmentant le taux d\u2019activit\u00e9 des \ntravailleurs \u00e2g\u00e9s, la r\u00e9forme pourrait avoir un \neffet positif sur la croissance potentielle \u00e0 \nmoyen terme. Des mesures cibl\u00e9es visant \u00e0 \naider les seni ors \u00e0 s\u2019int\u00e9grer au march\u00e9 du \ntravail pourraient y contribuer.  \n                                                 \n(6) Selon les projections de septembre 2022 du Conseil \nd\u2019orientation des retraites (COR), le syst\u00e8me de retraite \nactuel accumulerait des d\u00e9ficits de 12,4  milliards d\u2019EUR \nen 2027 et de 13,5  milliards d \u2019EUR en 2030.  \n(7) La r\u00e9forme int\u00e8gre dans le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de retraite \nles r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux de toutes les personnes \nnouvellement embauch\u00e9es: la RATP, les industries \n\u00e9lectrique et gazi\u00e8re (EDF par exemple), la Banque de \nFrance, les clercs de notaires et le  CESE (Conseil \n\u00e9conomique, social et environnemental).  Malgr\u00e9 l\u2019incidence positive envisag\u00e9e sur sa \nviabilit\u00e9, ainsi que des progr\u00e8s dans la \nconvergence des r\u00e9gimes de retraite, le \nsyst\u00e8me de retraite en France reste complexe \net la multiplicit\u00e9 de s r\u00e9gimes demeure un \nobstacle \u00e0 la mobilit\u00e9 de la main -d\u2019\u0153uvre  (8). \nLes effets distributifs de la r\u00e9forme doivent \nfaire l\u2019objet d\u2019un suivi attentif et une analyse \nplus d\u00e9taill\u00e9e de ses effets sociaux est \nn\u00e9cessaire.  \nLib\u00e9rer la croissance de la \nproductivit\u00e9  pour stimuler la \ncomp\u00e9titivit\u00e9  \nDans les ann\u00e9es qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la crise \nde la COVID -19, les r\u00e9sultats de la France \nen mati\u00e8re de commerce se sont quelque \npeu am\u00e9lior\u00e9s, apr\u00e8s une longue p\u00e9riode \nde d\u00e9t\u00e9rioration. La France a connu une \ncontraction significa tive et continue de ses \nparts de march\u00e9 \u00e0 l\u2019exportation au cours de la \np\u00e9riode 2002 -2012, mais celles -ci se sont \nstabilis\u00e9es au cours de la p\u00e9riode 2013 -2019, \nparall\u00e8lement \u00e0 une am\u00e9lioration de la \ncomp\u00e9titivit\u00e9 des co\u00fbts.",
        "782928f1-4bea-40f5-97cf-732b47e556fc": "En particulier, la \ncroissance du co\u00fbt salarial unitaire a \u00e9t\u00e9 \nmod\u00e9r\u00e9e au cours des quelques ann\u00e9es qui \nont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la crise de la COVID -19, alors que \nd\u2019importantes r\u00e9ductions de cotisations \nsociales ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es [cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour \nla comp\u00e9titivit\u00e9 et l\u2019emploi (CICE) et pacte de \nresponsabilit\u00e9]. Les co\u00fbts salariaux unitaires \nont enregistr\u00e9 une hausse mod\u00e9r\u00e9e, de 2,0  %, \nentre 2013 et 2019 (contre 5,7  % dans la \nzone euro).  \nMalgr\u00e9 la hausse des salaires en 2022, \nl\u2019augmentation des co\u00fbts salariaux \nunitaires \u00e9tait comparable \u00e0 celle de l\u2019 UE \net de la zone euro. Les co\u00fbts salariaux \nunitaires ont augment\u00e9 de 5,3  % en France en \n2020 et 2021, contre 4,6  % dans la zone euro. \nToutefois, ces chiffres sont difficiles \u00e0 \ninterpr \u00e9ter. Le d \u00e9ploiement massif des \ndispositifs de ch \u00f4mage partiel, refl \u00e9tant la \n                                                 \n(8) Commission europ\u00e9enne, Rapport 2022 pour la France , \nSWD(2022) 612 final.",
        "33d1b587-a706-4aea-8f99-dab56bc9ff65": "14 r\u00e9tention de main -d\u2019\u0153uvre, a conduit \u00e0 des \ninterpr\u00e9tations erron\u00e9es de la productivit\u00e9.  \nL\u2019\u00e9volution r\u00e9cente de la productivit\u00e9 de \nla main -d\u2019\u0153uvre en France semble \npositive par rapport \u00e0 celle de la zone \neuro et de l\u2019UE, mais des faiblesses \nstructurell es subsistent.  La croissance de la \nproductivit\u00e9 de la main d\u2019\u0153uvre en France a \nrattrap\u00e9 la moyenne de la zone euro et de l\u2019UE \navant la crise de la COVID -19. Bien que la \ncroissance de la productivit\u00e9 ait \u00e9t\u00e9 \nr\u00e9cemment frein\u00e9e par la r\u00e9tention de main -\nd\u2019\u0153uvr e, qui persiste, la productivit\u00e9 de la \nmain -d\u2019\u0153uvre, mesur\u00e9e en emplois \n\u00e9quivalents temps plein, devrait progresser, \u00e0 \nun rythme comparable aux moyennes de la \nzone euro et de l\u2019UE \u00e0 moyen terme. \nCependant, des faiblesses structurelles \nsubsistent, notamment  l\u2019amplification des \np\u00e9nuries et inad\u00e9quations de comp\u00e9tences, la \nstagnation de l\u2019intensit\u00e9 des d\u00e9penses de R&D \ndes entreprises et la num\u00e9risation insuffisante \ndes petites entreprises. En outre, des \nr\u00e9glementations restrictives en ce qui concerne \nles profe ssions r\u00e9glement\u00e9es et le commerce \nde d\u00e9tail ont pes\u00e9 sur la concurrence et le \ndynamisme des entreprises, risquant \nd\u2019entra\u00eener une hausse des prix, une baisse de \nl\u2019innovation et une r\u00e9duction des gains de \nproductivit\u00e9. Dans le secteur du commerce de \nd\u00e9tail , la France a adopt\u00e9 depuis 2019 des \nrestrictions strictes en mati\u00e8re de \nfonctionnement et d\u2019\u00e9tablissement (voir \nannexe  12).  \nL\u2019intensit\u00e9 des d\u00e9penses de R&D des \nentreprises stagne et les performances \nde la France en mati\u00e8re d\u2019innovation ne \nrefl\u00e8tent pas l e niveau \u00e9lev\u00e9 des aides \npubliques en faveur de l\u2019innovation des \nentreprises. Le niveau \u00e9lev\u00e9 des aides \npubliques en faveur de l\u2019innovation des \nentreprises (le plus \u00e9lev\u00e9 de l\u2019UE en \npourcentage du PIB, reposant principalement \nsur le dispositif du cr\u00e9dit im p\u00f4t recherche) n\u2019a \npas eu d\u2019effet tangible sur les r\u00e9sultats de \nl\u2019innovation, tels que mesur\u00e9s par exemple par \nles brevets (voir annexe  11).  \nAu cours de l\u2019ann\u00e9e 2020, l\u2019activit\u00e9 des \nentreprises fran\u00e7aises en mati\u00e8re d\u2019innovation \na \u00e9t\u00e9 nettement inf\u00e9rieure  \u00e0 celle de l\u2019UE: moins de 30  % des entreprises fran \u00e7aises ont \ninnov \u00e9 en 2020, contre 36  % dans l \u2019UE. \nToutefois, le PRR fran \u00e7ais et la strat\u00e9gie \u00e0 plus \nlong terme \u00abFrance 2030\u00bb pourraient stimuler \nl\u2019innovation dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, car ils \nconsacrent de s investissements importants \u00e0 \nla recherche, au d\u00e9veloppement et \u00e0 \nl\u2019innovation, en ciblant des secteurs \nstrat\u00e9giques tels que l\u2019hydrog\u00e8ne, la \nd\u00e9carbonation de l\u2019industrie et les technologies \nnum\u00e9riques avanc\u00e9es.  \nLes taux de diffusion et d\u2019adoption des \ntechnologies num\u00e9riques dans les \nentreprises fran\u00e7aises sont relativement \nfaibles . Alors que le PRR fran\u00e7ais pr\u00e9voit un \nfinancement suppl\u00e9mentaire en faveur de \nl\u2019action de num\u00e9risation des entreprises \n\u00abFrance Num\u00bb, l\u2019intensit\u00e9 num\u00e9rique des \npetites entreprise s fran\u00e7aises (47  %) reste \ninf\u00e9rieure \u00e0 la moyenne de l \u2019UE (55  %). Seules \n12 % des petites entreprises vendent leurs \nproduits en ligne (moyenne de l\u2019UE: 18  %).",
        "a608fcb4-4250-486c-8013-32ae5b8ebdb3": "En \nce qui concerne les comp \u00e9tences num \u00e9riques, \nla France est confront \u00e9e \u00e0 une grave p \u00e9nurie \nde sp \u00e9cialistes en technologies de \nl\u2019information et de la communication (TIC) \n(voir annexe  10). \nLa ma\u00eetrise des co\u00fbts de production et \nl\u2019instauration d\u2019un environnement \nfavorable aux entreprises sont des \n\u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l\u2019investissement et de la \ncomp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises.  En France, \nles entreprises doivent faire face \u00e0 des \npr\u00e9l\u00e8vements obligatoires \u00e9lev\u00e9s. Toutefois, la \nr\u00e9cente r\u00e9duction du taux de l\u2019imp\u00f4t sur les \nsoci\u00e9t\u00e9s et des imp\u00f4ts sur la production \npourrait contribuer \u00e0 pr\u00e9server ou \u00e0 stimuler \nl\u2019activ it\u00e9 industrielle. Depuis 2022, comme \ndans d\u2019autres pays de l\u2019UE, les p\u00e9nuries de \nmain -d\u2019\u0153uvre et les inad\u00e9quations de \ncomp\u00e9tences, les co\u00fbts de l\u2019\u00e9nergie et \nl\u2019incertitude g\u00e9n\u00e9rale quant \u00e0 l\u2019avenir ont pes\u00e9 \nsur l\u2019investissement des entreprises, m\u00eame s\u2019il \na mieux r\u00e9sist\u00e9 que pr\u00e9vu. Si les petites \nentreprises conservent un acc\u00e8s satisfaisant \nau financement, elles p\u00e2tissent de \nl\u2019augmentation des retards de paiement des \nsecteurs public et priv\u00e9. Le taux d\u2019int\u00e9gration \ndes entreprises fran\u00e7aises au march\u00e9 unique",
        "513bfef0-2b3a-4a5f-b11a-5f1165ee776f": "15 est le plus faible de l\u2019UE  (9). Une int\u00e9gration \nplus pouss\u00e9e pourrait les aider \u00e0 se d\u00e9velopper \net \u00e0 stimuler les gains de productivit\u00e9.  \nDe vastes programmes d\u2019investissement \nsoutenant la transition de l\u2019industrie vers \nle z\u00e9ro \u00e9mission nette  pourraient \nrenforcer la comp\u00e9titivit\u00e9.  Gr\u00e2ce au plan \nfran\u00e7ais pour la reprise et la r\u00e9silience et \u00e0 la \nstrat\u00e9gie \u00e0 long terme \u00abFrance 2030\u00bb, les \nentreprises b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019aides financi\u00e8res \nsignificatives en faveur de leur transition \n\u00e9cologique et de la croissance des \ntechnologies pour les \u00e9nergies propres. En \neffet, la France dispose d\u2019une base \nmanufacturi\u00e8re solide dans le domaine des \ntechnologies et des composants sobres en \ncarbone, notamment l\u2019hydrog\u00e8ne et le \nnucl\u00e9aire, et qui devrait s\u2019\u00e9tendre \u00e0 d\u2019autres \ntechnologies de production d\u00e9carbon\u00e9e, y \ncompris les nouveaux parcs \u00e9oliens en mer.  \nLa France repr\u00e9sente pr\u00e8s de 11  % du total \ndes investissements en capital -risque de l\u2019UE \ndans les jeunes entreprises et les entreprises \nen expansion du domaine des technologies \nli\u00e9es a u climat. La France souffre \u00e9galement \nmoins que le reste de l\u2019UE des p\u00e9nuries de \ncomp\u00e9tences dans le domaine de la production \nde technologies pour les \u00e9nergies propres. \nToutefois, malgr\u00e9 l\u2019importance des aides \npubliques, seules 29  % des petites entreprises  \nfran\u00e7aises ont investi plus de 1  % de leur \nchiffre d \u2019affaires pour devenir efficaces dans \nl\u2019utilisation des ressources (moyenne de l\u2019UE: \n40 %)  \nLes investissements dans la fabrication \nde technologies propres sont toutefois \nentrav\u00e9s par la longueur des pro c\u00e9dures \nd\u2019autorisation . Il faut en moyenne 17  mois \npour obtenir un permis de construire, recevoir \nune autorisation environnementale et mener \u00e0 \nbien la proc\u00e9dure d\u2019enqu\u00eate publique pour un \nprojet industriel  (10). La proc\u00e9dure comporte \ndes goulets d\u2019\u00e9tranglem ent, car le ma\u00eetre \n                                                 \n(9) La part du commerce intra -UE de la France dans son \nPIB recule l\u00e9g\u00e8rement depuis plusieurs ann\u00e9es et est \nd\u00e9sormais la plu s faible de l\u2019UE (16,5  % contre 42  % en \nmoyenne pour les pays de l\u2019UE). Source: Eurostat.  \n(10) Assembl\u00e9e nationale, Propositions des pilotes pour le \nprojet de loi industrie verte , avril 2023  d\u2019ouvrage doit attendre les r\u00e9ponses de \ndiff\u00e9rents organes (tribunal administratif, avis \nde l\u2019autorit\u00e9 environnementale, rapport de \nl\u2019enqu\u00eateur public). En outre, une consultation \npublique doit \u00eatre organis\u00e9e pour les grands \nprojets indu striels. Ce processus peut prendre \nau moins 6  mois, dur \u00e9e qui s \u2019ajoute au d \u00e9lai \nmoyen de 17  mois. Les projets \nd\u2019investissement peuvent \u00e9galement faire \nl\u2019objet de proc\u00e9dures de recours qui peuvent \ndurer plusieurs ann\u00e9es et conduire \u00e0 l\u2019abandon \ndes projets. Le gouvernement fran\u00e7ais a \nannonc\u00e9 un projet de loi en faveur des \nindustries vertes qui pourrait comprendre des \nmesures destin\u00e9es \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019implantation \ndes usines  (11). \nLutter contre les in\u00e9galit\u00e9s dans \nl\u2019\u00e9ducation  \nMalgr\u00e9 des d\u00e9penses publiques en \nmati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation sup\u00e9rieures \u00e0 la \nmoyenne de l\u2019OCDE, le syst\u00e8me \u00e9ducatif \nfran\u00e7ais se caract\u00e9rise par une \nproportion importante d\u2019\u00e9l\u00e8ves peu \nperformants et par de fortes in\u00e9galit\u00e9s.   \nLa proportion d\u2019\u00e9l\u00e8ves ne ma\u00eetrisant pas les \ncomp\u00e9tences de base reste \u00e9lev \u00e9e, en \nparticulier en math\u00e9matiques.",
        "0b18679b-645f-43a1-af0e-c708a1b42a9b": "Les r\u00e9sultats \nrestent fortement li\u00e9s \u00e0 l\u2019origine socio -\n\u00e9conomique. Toutefois, la pand\u00e9mie de \nCOVID -19 n\u2019a pas aggrav\u00e9 de mani\u00e8re \nsignificative les in\u00e9galit\u00e9s socio -\u00e9conomiques \nexistantes, car les mesures prises pour aid er \nles \u00e9l\u00e8ves les plus d\u00e9favoris\u00e9s ont port\u00e9 leurs \nfruits, plus en fran\u00e7ais qu\u2019en math\u00e9matiques \ncependant. Ces in\u00e9galit\u00e9s p\u00e8sent sur le \npotentiel de perfectionnement et de \nreconversion professionnels de la main -\nd\u2019\u0153uvre  et engendrent par la suite des \nprobl\u00e8mes sociaux et des difficult\u00e9s sur le \nmarch\u00e9 du travail (voir annexe  14).  \nEn France, les d\u00e9penses publiques sont plus \n\u00e9lev\u00e9es dans l\u2019enseignement secondaire et \nplus faibles dans l\u2019enseignement primaire et \nsup\u00e9rieur par rapport \u00e0 la moyenne de l\u2019UE, \n                                                 \n(11) Minist\u00e8re de l\u2019\u00e9conomie, Industrie verte:  un projet de loi \nen co -construction , avril 2023.",
        "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a": "16 alors que l\u2019OCDE recommande d\u2019orienter en \npriorit\u00e9 les d\u00e9penses d\u2019\u00e9ducation vers les plus \njeunes afin de mieux lutter contre les \nin\u00e9galit\u00e9s et le d\u00e9crochage scolaire  (12).   \nLes mesures de r\u00e9forme adopt\u00e9es en \n2017 en vue de d\u00e9doubler les classes de \nCP et de  CE1 dans les \u00e9coles primaires \npubliques d\u00e9favoris\u00e9es ont contribu\u00e9 \u00e0 \nrapprocher le nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves par classe \nde la moyenne de l\u2019OCDE.  S\u2019il est trop t\u00f4t \npour \u00e9valuer les effets \u00e0 long terme de cette \nr\u00e9forme sur les r\u00e9sultats d\u2019apprentissage de \npr\u00e8s de 30 0 000 \u00e9l\u00e8ves, un rapport r \u00e9cent  du \nS\u00e9nat  (13) fait \u00e9tat de r\u00e9sultats encourageants \nen math\u00e9matiques, mais plus mitig\u00e9s en \nfran\u00e7ais. Il salue aussi le soutien accru apport\u00e9 \naux enseignants, qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une \nformation professionnelle pour la mise en \n\u0153uvre de cette politique, mais pr\u00f4ne des \nefforts plus soutenus en vue d\u2019aider les \nenseignants \u00e0 \u00e9laborer de nouvelles pratiques \np\u00e9dagogiques. De plus, cette mesure exclut de \nnombreux \u00e9l\u00e8ves d\u00e9favoris\u00e9s sur le plan socio -\n\u00e9conomique, car ils ne sont pas scolar is\u00e9s \ndans des zones prioritaires (REP, REP+).  \nLes r\u00e9sultats insuffisants en \nmath\u00e9matiques et les fortes in\u00e9galit\u00e9s \nrestent une source d\u2019inqui\u00e9tude \nparticuli\u00e8re, car ils ont une incidence sur \nla croissance potentielle. D\u2019apr\u00e8s des \nenqu\u00eates nationales et internationales, les \nperformances moyennes en math\u00e9matiques \nn\u2019ont cess\u00e9 de diminuer au cours des trente \nderni\u00e8res ann\u00e9es pour toutes les cat\u00e9gories \nd\u2019\u00e9l\u00e8ves, et en particulier pour celle des \u00e9l\u00e8ves \nd\u00e9favoris\u00e9s. Selon des chercheurs du Conseil \nd\u2019analyse \u00e9co nomique  (14), en France, la \nproductivit\u00e9 de la main -d\u2019\u0153uvre pourrait \naugmenter sensiblement si les performances \nen math\u00e9matiques s\u2019am\u00e9lioraient (voir \nannexe  15). \n                                                 \n(12) Cour des comptes, \u00abMobiliser la communaut\u00e9 \u00e9ducative \nautour du projet d\u2019\u00e9tablissement\u00bb, Rapport publ ic \nth\u00e9matique, 2023  \n(13) S\u00e9nat, \u00abBilan des mesures \u00e9ducatives du quinquennat\u00bb, \nRapport d\u2019information n\u00ba  543, 2022  \n(14) https://www.cae -eco.fr/baisse -de-la-productivite -en-\nfrance -echec -en-maths  Le pourcentage d\u2019\u00e9l\u00e8ves d\u00e9crocheurs \ns\u2019\u00e9levait \u00e0 7,6  % en 2022, poursuivant la \ntendance \u00e0 la bai sse observ \u00e9e au cours \nde la derni \u00e8re d \u00e9cennie, mais des \ndisparit\u00e9s existent. Le d\u00e9crochage scolaire \nest plus fr\u00e9quent chez les jeunes dont les \nparents ont un faible niveau d\u2019\u00e9ducation et \nchez ceux qui ne sont pas n\u00e9s en France. Par \nrapport \u00e0 la moyenne nat ionale, les gar\u00e7ons et \nles \u00e9l\u00e8ves vivant dans les zones rurales et \ndans les r\u00e9gions ultrap\u00e9riph\u00e9riques accusent \n\u00e9galement du retard. L\u2019int\u00e9gration des \u00e9l\u00e8ves \nhandicap\u00e9s, m\u00eame si elle progresse, reste \nprobl\u00e9matique, principalement en raison de la \np\u00e9nurie d\u2019 auxiliaires sp\u00e9cialis\u00e9s et du manque \nd\u2019accessibilit\u00e9 (voir annexe  15).  \nLes difficult\u00e9s de recrutement des \nenseignants et leurs conditions de travail \nrestent des probl\u00e8mes majeurs.  La Cour \ndes comptes a r\u00e9cemment alert\u00e9 sur les \ndifficult\u00e9s croissantes en m ati\u00e8re de \nrecrutement des enseignants  (15), en particulier \ndans certaines r\u00e9gions et disciplines.",
        "7445ca99-b4f9-44c4-9dc3-b0d1ffbf7fd9": "Des \nenseignants auxiliaires sont recrut\u00e9s pour \noccuper les postes vacants, mais ils n\u2019ont \nsouvent pas le m\u00eame niveau de qualification \net d\u2019exp\u00e9rience pratique que les enseignants \ntitularis\u00e9s.  \nEn 2022, le Conseil de l\u2019UE a recommand\u00e9 \u00e0 la \nFrance d\u2019am\u00e9liorer les conditions de travail et \nla formation continue des enseignants. Face \u00e0 \ncette demande, le gouvernement fran\u00e7ais a \nrevaloris\u00e9 les salaires des enseignants en \n2023 et ouvert de nouveaux centres de \nformation professionnelle en 2022 (voir \nannexe  15). En outre, si les rapports de l\u2019OCDE \nindiquent que l\u2019octroi d\u2019un degr\u00e9 \u00e9lev\u00e9 \nd\u2019autonomie aux \u00e9tablissements scolaires peut \navoir une incidence positive sur les r\u00e9su ltats \ndes \u00e9l\u00e8ves (lorsqu\u2019il est associ\u00e9 \u00e0 une \nobligation de rendre compte), la Cour des \ncomptes avertit que, dans la pratique, les \nchefs d\u2019\u00e9tablissement disposent d\u2019une marge \nde man\u0153uvre limit\u00e9e pour s\u2019adapter aux \n                                                 \n(15) Cour des comptes, \u00abDevenir enseignant: la formation \ninitiale et le recrutement des enseignants\u00bb, 2023",
        "8a2dd004-e3bf-4332-ba13-00a861ab3b5c": "17 besoins des \u00e9l\u00e8ves et aux situations local es \n(16). \n\u00c9nergie: concentrer les efforts sur \nles \u00e9nergies renouvelables, la \nr\u00e9novation en profondeur et les \ncomp\u00e9tences vertes  \nLa France n\u2019a pas atteint son objectif en \nmati\u00e8re d\u2019\u00e9nergies renouvelables pour \n2020 en ce qui concerne la consommation \nfinale brute d\u2019\u00e9nergie et pourrait avoir du \nmal \u00e0 atteindre le nouvel objectif pour \n2030.  La France accuse du retard dans le \nd\u00e9ploiement des \u00e9nergies renouvelables, \nnotamment pour la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et \nle chauffage. Les retards concernant la \nd\u00e9livrance d es autorisations, pour toutes les \ntechnologies (technologies \u00e9oliennes terrestres \net en mer et technologies solaires), sont li\u00e9s \u00e0 \nun manque de soutien politique en faveur des \nprojets, \u00e0 une planification inad\u00e9quate et \u00e0 des \nproc\u00e9dures d\u2019autorisation longu es et \ncomplexes, ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019acceptation par le \npublic et \u00e0 des recours juridiques, qui cr\u00e9ent un \nclimat d\u2019incertitude pour les investisseurs et \nles promoteurs.  \nAdopt\u00e9e r\u00e9cemment, la loi relative \u00e0 \nl\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de la production des \n\u00e9nergies renouvelable s reconna\u00eet la \nn\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9velopper \nconsid\u00e9rablement la production de \nchaleur et de gaz \u00e0 partir de sources \nrenouvelables et d\u2019accro\u00eetre \nl\u2019\u00e9lectrification. Cette nouvelle loi favorise \nun d\u00e9ploiement plus rapide des projets \nd\u2019\u00e9nergies renouvelables qui p ourrait placer la \nFrance sur une trajectoire lui permettant \nd\u2019atteindre les objectifs pour 2030. Il est donc \nessentiel d\u2019adopter rapidement des actes \nd\u2019ex\u00e9cution (par exemple, sur la base d\u2019un \nint\u00e9r\u00eat public sup\u00e9rieur, de l\u2019agrivolta\u00efsme, de \nr\u00e9ductions tar ifaires, etc.), ainsi qu\u2019une \nnouvelle programmation pluriannuelle de \n                                                 \n(16) Cour des comptes, \u00abMobiliser la communaut\u00e9 \u00e9ducative \nautour du projet d\u2019\u00e9tablissement\u00bb, Rapport public \nth\u00e9matique, 2023  l\u2019\u00e9nergie qui refl\u00e8te le niveau d\u2019ambition \npolitique de la nouvelle loi et l\u2019\u00e9quilibre \nappropri\u00e9 entre les sources d\u2019\u00e9nergie.  \nEn outre, le renforcement des capacit\u00e9s \nhumaines et techniqu es, tant au niveau de \nl\u2019\u00c9tat (administration centrale et services \nd\u00e9centralis\u00e9s) que des autorit\u00e9s r\u00e9gionales et \nlocales, sera essentiel pour acc\u00e9l\u00e9rer le \nd\u00e9ploiement des \u00e9nergies renouvelables sur le \nterrain.  \nLa France est confront\u00e9e \u00e0 \nl\u2019augmentation des  temp\u00e9ratures et du \nniveau de la mer, ainsi qu\u2019\u00e0 la \nmultiplication des vagues de chaleur, des \ns\u00e9cheresses et des feux de for\u00eat . Les deux \ntiers de la population sont expos\u00e9s au \nchangement climatique et on pr\u00e9voit qu\u2019il \nmanquera deux milliards de m\u00e8tres cube s \nd\u2019eau \u00e0 l\u2019horizon 2050 (voir annexe  6). La \nFrance est confront\u00e9e \u00e0 un probl\u00e8me de \np\u00e9nurie d\u2019eau de plus en plus grave, exacerb\u00e9 \npar des p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse r\u00e9p\u00e9t\u00e9es   (17). \nCela remet en cause la r\u00e9partition \u00e9quitable et \ndurable des ressources rares pou r la \nbiodiversit\u00e9, l\u2019agriculture, la production \nd\u2019\u00e9nergie et l\u2019approvisionnement en eau \npotable. L\u2019att\u00e9nuation des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019eau \nn\u00e9cessite de meilleures synergies entre les \nadministrations nationales et locales et les \norganismes de gestion des bassi ns \nhydrographiques  (18).",
        "137e8dd9-d407-4080-afe8-440d5c93cf09": "Depuis 2000, les pertes de production \nnucl\u00e9aire dues aux temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es et \naux faibles d\u00e9bits des cours d\u2019eau \nrepr\u00e9sentent en moyenne 0,3  % de la \nproduction annuelle, ce qui a une influence \nnotable sur la s \u00e9curit\u00e9 de l\u2019approv isionnement \nen \u00e9lectricit \u00e9. La s \u00e9curit\u00e9 de \nl\u2019approvisionnement souffre \u00e9galement de la \ndisponibilit\u00e9 r\u00e9duite de la production \nhydro\u00e9lectrique, en raison des s\u00e9cheresses, \ntandis que les longues p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse \naigu\u00eb devraient devenir plus fr\u00e9quentes,  \nm\u00eame si elles alterneront avec des \n                                                 \n(17) Toreti, A., et al. Drought in Europe March 2023  \n(S\u00e9cheresse en Europe, mars 2023), Comm ission \neurop\u00e9enne, Centre commun de recherche, 2023  \n(18) Cour des comptes, \u00abUne organisation inadapt\u00e9e aux \nenjeux de la gestion quantitative de l\u2019eau\u00bb, Rapport \npublic annuel, 2023",
        "8e4c10e6-51e7-44f8-8ddd-6572f4854527": "18 inondations. Un d\u00e9ploiement rapide des \n\u00e9nergies renouvelables contribuerait \u00e0 la \ns\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique de la France.  \nL\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique peut contribuer \u00e0 \nr\u00e9duire les \u00e9missions et la d\u00e9pendance \nvis-\u00e0-vis des combusti bles fossiles . Le \nplan fran\u00e7ais pour la reprise et la r\u00e9silience \npr\u00e9voit des projets importants de r\u00e9novation \ndes b\u00e2timents, tant pour les logements \nsociaux et individuels que pour les b\u00e2timents \npublics et les petites entreprises. L\u2019accent mis \nsur la r\u00e9nov ation des b\u00e2timents du secteur \npublic a un effet d\u2019entra\u00eenement sur \nl\u2019ensemble du secteur de la r\u00e9novation \n(am\u00e9lioration des processus techniques, \npromotion de solutions industrielles et \nnovatrices). Face \u00e0 cet enjeu, il y a lieu de \nmaintenir les efforts, au-del\u00e0 du plan pour la \nreprise et la r\u00e9silience, en particulier pour les \nautorit\u00e9s r\u00e9gionales et locales, qui devraient \ntirer parti de tous les instruments budg\u00e9taires \net d\u2019ing\u00e9nierie financi\u00e8re disponibles, tels que \nle financement par des tiers.  \nEn ce qu i concerne la r\u00e9novation des \nb\u00e2timents r\u00e9sidentiels, la plupart des \nprojets b\u00e9n\u00e9ficiant de \u00abMaPrimeR\u00e9nov\u2019\u00bb \nont privil\u00e9gi\u00e9 des travaux comportant \nune seule \u00e9tape et donnant lieu \u00e0 des \nr\u00e9novations l\u00e9g\u00e8res, alors que les \nr\u00e9novations en profondeur pourraient \nr\u00e9duire la consommation d\u2019\u00e9nergie de \nmani\u00e8re significative.  Au premier semestre \n2022, seuls 27  % des travaux comportaient au \nmoins deux \u00e9tapes de r\u00e9novation et seuls 5  % \n\u00e9taient des r\u00e9novations globales  (19). Les \ninvestissements publics et priv\u00e9s dans la \nr\u00e9novation des b\u00e2timents devraient mettre un \naccent particulier sur les m\u00e9nages \u00e0 faibles \nrevenus  (20) et sur le parc immobilier \npr\u00e9sentant la plus mauvaise performance \n\u00e9nerg\u00e9tique, afin d\u2019\u00e9radiquer les 5,2  millions \nde logements les plus \u00e9nergivores (logements  \nclass \u00e9s F et G) \u00e0 l\u2019horizon 2030.   \n                                                 \n(19) Inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances, Comit\u00e9 d\u2019\u00e9valuation \ndu plan France Relance , Deuxi\u00e8me rapport France \nStrat\u00e9gie , 2022.  \n(20) En 2021, 6  % des m\u00e9nages n\u2019\u00e9taient pas en mesure de \nchauffer correctement leur logement.  La loi climat et r\u00e9silience de 2021 a introduit \ncertaines mesures qui devraient inciter \u00e0 la \nr\u00e9novation en profondeur des b\u00e2timents, \nnotamment l\u2019interdiction de la mise en \nlocation des logements ayant un certificat de \nperformance \u00e9nerg\u00e9tique de cat\u00e9gorie \u00abG\u00bb et \nconsommant plus de 450  kWh/m \u00b2/an \u00e0 partir \nde 2023. Cette mesure sera \u00e9tendue aux \nautres logements de cat \u00e9gorie \u00abG\u00bb en 2025, \n\u00abF\u00bb \u00e0 partir de 2028 et \u00abE\u00bb \u00e0 partir de 2034.  \nPlusieurs autres pistes pourraient \u00eatre \nexplor\u00e9es, comme le renforcement du \ndispositif \u00abMaPrimeR\u00e9nov\u2019 S\u00e9r\u00e9nit\u00e9\u00bb et la \nr\u00e9duction du reste \u00e0 charge pour les m\u00e9nages \nles plus modestes, ainsi que le d\u00e9veloppement \nde services d\u2019accompagnement (comme \u00abMon \nAccompagnateur R\u00e9nov\u2019\u00bb). En outre, les \nsynergie s entre les dispositifs d\u2019aide \u00e0 la \nr\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique et les aides en faveur \nde l\u2019autoconsommation d\u2019\u00e9nergie et des \ncommunaut\u00e9s \u00e9nerg\u00e9tiques (dont le potentiel \nreste largement inexploit\u00e9) pourraient \n\u00e9galement contribuer \u00e0 att\u00e9nuer les \ncons\u00e9quences de la crise \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e0 \nam\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9 des r\u00e9novations.",
        "c6e90015-9303-4dd0-95a6-7493960c8ae3": "En France, dans le contexte de la \ntransition \u00e9cologique, les p\u00e9nuries de \nmain -d\u2019\u0153uvre dans des secteurs cl\u00e9s se \nsont aggrav\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n\u00e9galement en raison d\u2019un manque de \ncomp\u00e9 tences appropri\u00e9es. Cette situation \na cr\u00e9\u00e9 des goulets d\u2019\u00e9tranglement dans la \ntransition vers une \u00e9conomie \u00e0 z\u00e9ro \n\u00e9mission nette . En 2022, des p\u00e9nuries de \nmain -d\u2019\u0153uvre ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9es en France \npour 54  professions n \u00e9cessitant des \ncomp \u00e9tences ou des conna issances \nsp\u00e9cifiques pour la transition \u00e9cologique, \nnotamment des techniciens en g\u00e9nie civil, des \nop\u00e9rateurs de centrales \u00e9lectriques et des \ning\u00e9nieurs   (21). Le taux de vacance d\u2019emploi a \n                                                 \n(21) Les donn\u00e9es sur les p\u00e9nuries de main -d\u2019\u0153uvre sont \nbas\u00e9es sur le rapport EURES relatif aux p\u00e9nuries et aux \nexc\u00e9dents de main -d\u2019\u0153uvre 2022 de l\u2019Autorit\u00e9 \neurop\u00e9enne du travail (2023). Les autorit\u00e9s nationales \nr\u00e9pondent \u00e0 un questionnaire, fond\u00e9 sur des donn\u00e9e s \nadministratives et d\u2019autres sources, soumis par les \nbureaux nationaux de coordination d\u2019EURES. Les \nd\u00e9finitions des p\u00e9nuries \u00e9tant diff\u00e9rentes, les donn\u00e9es \nne sont pas comparables d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre et couvrent \ndes secteurs tr\u00e8s divers.",
        "c870ca15-c8d2-4eab-863e-fb51bdf4d736": "19 augment\u00e9 dans des secteurs cl\u00e9s tels que la \nconstruction (de 0,4  % en 2015 \u00e0 2 % en \n2021) et l \u2019industrie manufacturi \u00e8re (de 0,6  % \nen 2015 \u00e0 1,7 % en 2021), ces deux secteurs \nse situant en dessous de la moyenne de l \u2019UE \nqui, en 2021, s \u2019\u00e9tablit \u00e0 3,6 % et 1,9  %, \nrespectivement   (22). En 2022, il a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 \nque les p\u00e9nuries de main -d\u2019\u0153uvre \nconstituaient un facteur limitant la production \ndans l\u2019industrie (pour 19,3  % des entreprises) \net la construction (pour 45,3  % des \nentreprises)   (23). Le perfectionnement et la \nreconversion professionnels pour la transition \n\u00e9cologique, y com pris pour les personnes les \nplus touch\u00e9es, et la promotion de march\u00e9s du \ntravail inclusifs constituent des leviers \npolitiques essentiels pour acc\u00e9l\u00e9rer la \ntransition vers le z\u00e9ro \u00e9mission nette et \ngarantir l\u2019\u00e9quit\u00e9 de cette mesure (voir \nannexe  8). \nLe souti en budg\u00e9taire en faveur des \ncombustibles fossiles r\u00e9duit les \nressources publiques disponibles pour les \ninvestissements dans les \u00e9nergies \nrenouvelables et dissuade les \nconsommateurs d\u2019adopter d\u2019autres \nsolutions, notamment en mati\u00e8re de \ntransports. En 2020, la France a consacr\u00e9 \nenviron 11  milliards  d\u2019EUR de subventions en \nfaveur des combustibles fossiles (le deuxi\u00e8me \nmontant le plus \u00e9lev\u00e9 de l\u2019UE), chiffre qui a \naugment\u00e9 de mani\u00e8re significative entre 2015 \net 2020   (24). Cette contribution repr\u00e9sentait \nenviron  20 % du montant total des \n                                                                        \nLes exigences  en mati\u00e8re de comp\u00e9tences et de \nconnaissances sont fond\u00e9es sur la taxonomie de l\u2019ESCO \n(classification europ\u00e9enne des aptitudes, comp\u00e9tences, \ncertifications et professions) relative aux comp\u00e9tences \npour la transition \u00e9cologique (pour les professions \nclass\u00e9 es au niveau des groupes \u00e0 4  chiffres de la CITP \nqui sont au nombre de 436 au total). Les exemples sont \nrecens\u00e9s en fonction de leur caract\u00e8re \u00e9cologique selon \nl\u2019ESCO et des secteurs concern\u00e9s.  \n(22) Eurostat (JVS_A_RATE_R2)  \n(23) Enqu\u00eate europ\u00e9enne de conjonc ture. \n(24) Commission europ\u00e9enne, Direction g\u00e9n\u00e9rale de \nl\u2019\u00e9nergie, Badouard, T., Bon Mardion, J., Bovy, P., et al., \nStudy on energy subsidies and other government \ninterventions in the European Union: final report: 2022 \nedition , (Subventions \u00e0 l\u2019\u00e9nergie et a utres interventions \ndes pouvoirs publics au sein de l\u2019Union europ\u00e9enne: \nrapport final: \u00e9dition 2022), Office des publications de \nl\u2019Union europ\u00e9enne, 2022  subventions en faveur des combustibles \nfossiles accord\u00e9es cette ann\u00e9e -l\u00e0 dans l\u2019UE.  \nLe soutien des pouvoirs publics en faveur des \ncombustibles fossiles \u00e9tait principalement \ndestin\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9ficiaires finaux, g\u00e9n\u00e9ralement \npar l\u2019in term\u00e9diaire de d\u00e9penses fiscales telles \nque le remboursement des droits d\u2019accise pour \nle gazole utilis\u00e9 dans le transport routier de \nmarchandises  (25). En ce qui concerne les \nmesures d\u2019urgence visant \u00e0 lutter contre la \nhausse des prix de l\u2019\u00e9nergie, la Franc e a mis \nen place des mesures de soutien destin\u00e9es aux \nm\u00e9nages et aux entreprises, conform\u00e9ment \naux recommandations.",
        "33415611-b27f-440f-8bb8-095dba693d2e": "N\u00e9anmoins, ces \nmesures n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 suffisamment cibl\u00e9es \nsur les m\u00e9nages ou les entreprises qui en \navaient le plus besoin et n\u2019ont pas pr\u00e9s erv\u00e9 le \nsignal de prix permettant de r\u00e9duire la \ndemande d\u2019\u00e9nergie et d\u2019accro\u00eetre l\u2019efficacit\u00e9 \n\u00e9nerg\u00e9tique. La majeure partie des d\u00e9penses \ncorrespondait \u00e0 des remises subventionn\u00e9es \nsur les combustibles fossiles et \u00e0 des \ncompensations pour les fournisseurs de gaz, \nafin de limiter les prix du gaz (boucliers \ntarifaires) . \n \n                                                 \n(25) OECD, Inventory of Support Measures for Fossil Fuels: \nCountry Notes  (Inventaire OCDE des mesures d e soutien \npour les combustibles fossiles: notes par pays), \u00c9ditions \nOCDE, Paris, 2022 https://doi.org/10.1787/5a3efe65 -en \n(consult\u00e9 le 1er mars 2023)",
        "dba3c36c-89b9-4587-8b84-20a0e1d4b755": "PRINCIPALES CONCLUS IONS  \n20 Le plan pour la reprise et la r\u00e9silience de \nla France comprend des mesures visant \u00e0 \nrelever une s\u00e9rie de d\u00e9fis structurels par \nles actions suivantes:  \n\uf0b7 des investissements importants dans la \ntransition \u00e9cologique (r\u00e9novation des \nb\u00e2timents, transports propres, \nd\u00e9carbonation de l\u2019industrie, hydrog\u00e8ne, \netc.); \n\uf0b7 le soutien de la reprise du march\u00e9 du \ntravail, en mettant l\u2019accent sur les jeunes;  \n\uf0b7 la promotion de r\u00e9formes relatives aux \nfinances publiques;  \n\uf0b7 la num\u00e9risation de l\u2019administration, de \nl\u2019\u00e9ducation (notamment l\u2019am\u00e9lioration des \ncomp\u00e9tences num\u00e9riques), du sys t\u00e8me de \nsant\u00e9 et le d\u00e9ploiement de la fibre optique;  \n\uf0b7 l\u2019orientation de la recherche vers les \ntransitions num\u00e9rique et \u00e9cologique.  \nLa France devrait poursuivre la mise en \u0153uvre \nr\u00e9guli\u00e8re de son plan pour la reprise et la \nr\u00e9silience et achever rapidement l\u2019a ddendum, \nnotamment le chapitre REPowerEU, en vue de \ncommencer \u00e0 le mettre en \u0153uvre sans tarder.  \nAu-del\u00e0 des r\u00e9formes et des \ninvestissements au titre du PRR, la \nFrance b\u00e9n\u00e9ficierait des actions \nsuivantes:  \n\uf0b7 assurer un contr\u00f4le efficace des d\u00e9penses \nprimaires courantes afin d\u2019inscrire la dette \npublique dans une tendance durable \u00e0 la \nbaisse;  \n\uf0b7 am\u00e9liorer les r\u00e9sultats d\u2019apprentissage et \nlutter contre les in\u00e9galit\u00e9s dans l\u2019\u00e9ducation, \naccro\u00eetre la part des personnes ma\u00eetrisant \nles comp\u00e9tences de base, fournir des possibilit\u00e9s suppl\u00e9mentaires \nd'apprentissage en entreprise;  \n\uf0b7 am\u00e9liorer sa comp\u00e9titivit\u00e9 en s\u2019attaquant \naux faiblesses structurelles, telles que les \np\u00e9nuries de main -d\u2019\u0153uvre qualifi\u00e9e et les \ninad\u00e9quations de comp\u00e9tences, la \nstagnation de l\u2019intensit\u00e9 des d\u00e9pense s de \nR&D des entreprises et le d\u00e9ficit de \nnum\u00e9risation des petites entreprises;  \n\uf0b7 acc\u00e9l\u00e9rer la transition de l\u2019industrie \nfran\u00e7aise vers le z\u00e9ro \u00e9mission nette et \ninstaurer un environnement r\u00e9glementaire \nfavorable, afin d\u2019accro\u00eetre les \ninvestissements dans l a production de \ntechnologies propres, notamment en \nsimplifiant et en acc\u00e9l\u00e9rant la d\u00e9livrance \nd\u2019autorisations pour les projets de \nproduction de produits \u00abz\u00e9ro net\u00bb;  \n\uf0b7 acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9ploiement des \u00e9nergies \nrenouvelables et des technologies de \nstockage corresp ondantes, notamment en \ns\u2019attaquant aux goulets d\u2019\u00e9tranglement li\u00e9s \n\u00e0 la d\u00e9livrance d\u2019autorisations; une \naugmentation de la part des \u00e9nergies \nrenouvelables att\u00e9nuerait l\u2019incidence des \ns\u00e9cheresses et des vagues de chaleur sur \nla production hydro\u00e9lectrique et  nucl\u00e9aire;  \n\uf0b7 promouvoir la r\u00e9novation compl\u00e8te des \nb\u00e2timents et la d\u00e9carbonation du \nchauffage, en mettant un accent particulier \nsur les m\u00e9nages \u00e0 faibles revenus et sur le \nparc immobilier dont la performance \n\u00e9nerg\u00e9tique est la plus mauvaise;  \n\uf0b7 assurer une fo rmation ad\u00e9quate, afin de \ndoter la main -d\u2019\u0153uvre des comp\u00e9tences \nn\u00e9cessaires \u00e0 la transition \u00e9cologique .",
        "0dccc005-085f-4427-8978-c01315529e4f": "ANNEXES",
        "963ab30c-fa40-4294-b97b-ba230ceba39c": "",
        "05037e6f-e707-468e-8135-a7d8d6c01912": "LISTE DES ANNEXES  \n23 Indicateurs transversaux  26 \nA1. Objectifs de d\u00e9veloppement durable  26 \nA2. Progr\u00e8s accomplis dans la mise en \u0153uvre des recommandations par pays  29 \nA3. Plan pour la reprise et la r\u00e9silience  \u2013 vue d\u2019ensemble  35 \nA4. Autres instruments de l\u2019UE pour la reprise et la croissance  38 \nA5. R\u00e9silience  41 \nDurabilit\u00e9 environnementale  43 \nA6. Pacte vert pour l\u2019Europe  43 \nA7. S\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et accessibilit\u00e9 financi\u00e8re  de l\u2019\u00e9nergie  50 \nA8. Transition \u00e9quitable vers la neutralit\u00e9 climatique  57 \nProductivit\u00e9  60 \nA9.   Productivit\u00e9, efficacit\u00e9 et circularit\u00e9 des ressources  60 \nA10. Transformation num\u00e9rique  63 \nA11. Innovation  66 \nA12. Industrie et march\u00e9 unique  69 \nA13. Administration publique  74 \n\u00c9quit\u00e9  77 \nA14. D\u00e9fis strat\u00e9giques en mati\u00e8re d\u2019emploi, de comp\u00e9tences et de politique sociale \u00e0 la lumi\u00e8re du socle \neurop\u00e9en des droits sociaux  77 \nA15. \u00c9ducation et formation  80 \nA16.  Sant\u00e9 et syst\u00e8mes de sant\u00e9  83 \nA17. Performances \u00e9conomiques et sociales au niveau r\u00e9gional  85 \nLa stabilit\u00e9 macro\u00e9conomique  89 \nA18. Principales \u00e9volutions dans le secteur financier  89 \nA19. Fi scalit\u00e9  \nA20. Indicateurs \u00e9conomiques et financiers  95 \nA21. Analyse de la soutenabilit\u00e9 de la dette  96 \nA22. Matrice d\u2019\u00e9valuation relative \u00e0 la proc\u00e9dure concernant les d\u00e9s\u00e9quilibres macro\u00e9conomiques  99",
        "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984": "24 LISTE DES TABLEAUX  \nA2.1.  Tableau de synth\u00e8se des recommandations par pays 2019 -2022  27 \nA3.1.  Principaux \u00e9l\u00e9ments du/des PRR fran\u00e7ais  31 \nA5.1.  Indices de r\u00e9silience r\u00e9sumant la situation pour chacune des dimensions et des domaines du tableau de bord de la \nr\u00e9silience  35 \nA6.1.  Indicateurs mesurant les progr\u00e8s dans la mise en \u0153uvre du pacte vert pour l\u2019Europe selon une perspective \nmacro\u00e9conomique  36 \nA7.1.  Principaux indicateurs en mati\u00e8re d\u2019\u00e9nergie  41 \nA8.1.  Indicateurs cl\u00e9s pour une transition \u00e9quitable en France  46 \nA9.1.  Indicateurs globaux et syst\u00e9miques de circularit\u00e9  50 \nA10.1.  Principaux objectifs de la d\u00e9cennie num\u00e9rique suivis par les indicateurs DESI  52 \nA11.1.  Principaux indicateurs d\u2019innovation  53 \nA12.1.  Industrie et march\u00e9 unique  55 \nA13.1.  Indicateurs pour l\u2019administration publique  60 \nA14.1.  Tableau de bord social pour la France  61 \nA14.2.  Situation de la France en ce qui concerne les objectifs en mati\u00e8re d\u2019emploi, de comp\u00e9tences et de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 \npour 2030  62 \nA15.1.  Objectifs au niveau de l\u2019Union et autres indicateurs contextuels au titre du cadre strat\u00e9gique de l\u2019espace europ\u00e9en de \nl\u2019\u00e9ducation  63 \nA16.1.  Principaux indicateurs de sant\u00e9  65 \nA17.1     Indicateurs s\u00e9lectionn\u00e9s au niveau r\u00e9gional  \u2013 France  \nA18.1.  Indicateurs de solidit\u00e9 financi\u00e8re  70 \nA19.1.  Indicateurs de la fiscalit\u00e9  72 \nA20.1.  Principaux indicateurs \u00e9conomiques et financiers  74 \nA21.1.  Analyse de la soutenabilit\u00e9 de la dette de la France  76 \nA21.2.  Carte thermique des risques pesant sur la viabilit\u00e9 budg\u00e9taire de la France  77 \nA22.1.  Matrice d\u2019\u00e9valuation relative \u00e0 la PDM  78 \n \nLISTE DES GRAPHIQUES  \nA1.1.  Progr\u00e8s accomplis dans la r\u00e9alisation des ODD en France au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es  25 \nA2.1.  Progr\u00e8s accomplis par la France concernant les recommandations par pays 2019 -2022 (Semestre europ\u00e9en 2023 ) 26 \nA3.1.  Total des subventions vers\u00e9es au titre de la FRR  32 \nA3.2.  \u00c9tat de r\u00e9alisation des jalons et cibles  32 \nA3.3.  D\u00e9caissements par pilier  32 \nA4.1.  Fonds de la politique de coh\u00e9sion pour la p\u00e9riode  2021 -2027 en France: budget par fonds  33 \nA4.2.  Synergies entre les fonds de la politique de coh\u00e9sion et les piliers de la FRR en France  33 \nA4.3.  Contribution des fonds de la politique de coh\u00e9sion aux ODD au cours des p\u00e9riodes  2014 -2020 et 2021 -2027 en France  34 \nA6.1.  Th\u00e9matique \u2013 \u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans les secteurs relevant de la r\u00e9partition de l\u2019effort, en millions de \ntonnes \u00e9quivalent CO 2, 2005 -2021  36 \nA6.2.  Th\u00e9matique \u2013 bouquet \u00e9nerg\u00e9tique (en haut) et bouquet \u00e9lectrique (en bas), 2021  37 \nA6.3.  Th\u00e9matique \u2013 Besoins en investissements environnementaux et investissements actuels, p.a. 2014 -2020  38 \nA7.1.  Niveaux de stockage en France  41 \nA7.2.",
        "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b": "Part de la consommation de gaz par secteur, 2021  42 \nA7.3       Prix de d\u00e9tail de l\u2019\u00e9nergie en France pour l\u2019industrie (en haut) et les m\u00e9nages (en bas)  \nA8.1.  D\u00e9fis de la transition \u00e9quitable en France  46 \nA8.2.  Effets distributifs des prix de l\u2019\u00e9nergie li\u00e9s \u00e0 la hausse des d\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques (2021 -2023)  47  \nA9.1.  Tendance dans l\u2019utilisation des mat\u00e9riaux   49 \nA9.2.  Traitement des d\u00e9chets municipaux  50 \nA12.1.  Productivit\u00e9 totale des facteurs (2005=100)  55 \nA12.2.  Environnement des entreprises et facteurs de productivit\u00e9  57 \nA13.1.  France. Performances concernant les outils de gouvernance du tableau d\u2019affichage du march\u00e9 unique  60 \nA13.2.  France. Indicateurs relatifs \u00e0 la politique et \u00e0 la gouvernance r\u00e9glementaires: association des parties prenantes  60 \nA16.1.  Esp\u00e9rance de vie \u00e0 la naissance, en ann\u00e9es  65 \nA16.2.  Augmentation pr\u00e9vue des d\u00e9penses publiques de sant\u00e9 sur la p\u00e9riode 2019 -2070  65 \nA17.1.  PIB par habitant (2010) et croissance du PIB (2011 -2020) \u2013 France  67 \nA17.2.  Productivit\u00e9 de la main -d\u2019\u0153uvre, UE, r\u00e9gions fran\u00e7aises de niveau NUTS 2, 2000 -2020  68",
        "92a85e24-85d5-45a4-bd50-238c2b4c503c": "25 A19.1.  Recettes fiscales provenant des diff\u00e9rents types d\u2019imp\u00f4ts, en % du total des imp\u00f4ts  73 \nA19.2.  \u00c9cart fiscal pour les c\u00e9libataires et les personnes apportant un second revenu, en  % du co\u00fbt total de la main -d\u2019\u0153uvre, \n2022  73",
        "64169f0e-790f-42da-9735-75759e5b618e": "INDICATEURS TRANSVER SAUX  \n ANNEXE  1: OBJECTIFS DE D \u00c9VELOPPEMENT DURABLE  \n26 La pr\u00e9sente annexe \u00e9value les progr\u00e8s \naccomplis par la France dans la r\u00e9alisation \ndes objectifs de d\u00e9veloppement durable \n(ODD) selon les quatre dimensions de la \ndurabilit\u00e9 comp\u00e9titive. Les 17  ODD et leurs \nindicateurs connexes fournissent un cadre \nstrat\u00e9giq ue au titre du programme de \nd\u00e9veloppement durable \u00e0 l\u2019horizon  2030 des \nNations unies. L \u2019objectif est de mettre fin \u00e0 toutes \nles formes de pauvret \u00e9, de combattre les \nin\u00e9galit\u00e9s et de s \u2019attaquer aux changements \nclimatiques et \u00e0 la crise environnementale, en \nveillant \u00e0 ne laisser personne de c\u00f4t\u00e9. L\u2019UE et ses \n\u00c9tats membres se sont engag\u00e9s \u00e0 mettre en \u0153uvre cet accord -cadre mondial historique et \u00e0 \njouer un r\u00f4le actif pour avancer autant que \npossible dans l\u2019accomplissement des ODD. Le \ngraphique ci -dessous est fo nd\u00e9 sur l\u2019ensemble \nd\u2019indicateurs  ODD de l \u2019Union d \u00e9velopp \u00e9s pour \nsuivre les progr \u00e8s accomplis dans la r \u00e9alisation \ndes ODD dans l \u2019Union.  \nLa France progresse en ce qui concerne cinq \nindicateurs des ODD (ODD 2, 7, 9, 12, 13) \nrelatifs \u00e0 la durabilit\u00e9 environnementale , \nmais enregistre un recul en ce qui concerne \nquatre autres ODD (ODD 6, 11, 14, 15). Elle \ndoit rattraper la moyenne de l\u2019UE en ce qui  \n \nGraphique  A1.1:  Progr\u00e8s accomplis dans la r\u00e9alisation des ODD en France au cours des cinq derni\u00e8res \nann\u00e9es  \n \nPour des ensembles de donn\u00e9es d\u00e9taill\u00e9s sur les diff\u00e9rents ODD, voir le rapport annuel d\u2019Eurostat \u00ab D\u00e9veloppement durable dans \nl\u2019Union europ\u00e9enne \u00bb, pour obtenir des d\u00e9tails sur les donn\u00e9es par p ays sur les progr\u00e8s \u00e0 court terme accomplis par les \u00c9tats \nmembres, voir Principales constatations  \u2013 Indicateurs de d \u00e9veloppement durable  \u2013 Eurostat (europa.eu) . Le statut de chaque ODD \ndans un pays correspond \u00e0 l\u2019agr\u00e9gation de tous les indicateurs pour l\u2019objectif sp\u00e9cifique par rapport \u00e0 la moyenne de l\u2019UE. Un \nstatut \u00e9lev\u00e9 ne signifie pas qu\u2019un pays est sur le point d\u2019atteindre un ODD sp\u00e9cifique, mais indique qu\u2019il obtient des r\u00e9sult ats \nsup\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne de l\u2019UE. La progression est une mesure absolue fond\u00e9e sur les tendances des indicateurs au cours des \ncinq derni\u00e8res ann\u00e9es. Le calcul ne tient pas compte des valeurs cibles, car la plupart des objectifs strat\u00e9giques de l\u2019UE ne  sont \nvalables qu\u2019au niveau agr\u00e9g\u00e9 de l\u2019UE. En fonction de la disponibilit\u00e9 des donn\u00e9es pour chaque objectif, les 17  ODD ne sont pas \ntous pr \u00e9sent\u00e9s pour chaque pays.  \nSource:  Eurostat, derni\u00e8re mise \u00e0 jour d\u00e9but avril 2023, \u00e0 l\u2019exception des indicateurs de l\u2019enqu\u00eate sur les forces de travail (EFT) \nde l\u2019UE publi\u00e9s le 27  avril 2023. Les donn \u00e9es se rapportent principalement aux p \u00e9riodes 2016 -2021 ou 2017 -2022.",
        "857a7e48-1549-48ad-9edd-a27afe88e733": "27 concerne l\u2019ODD 11 (Villes et communaut\u00e9s \ndurables). La France a r\u00e9alis\u00e9 des progr\u00e8s \nconsid\u00e9rables en ce qu i concerne l\u2019ODD 12 \n(Consommation et production responsables) et \nl\u2019ODD 13 (Action pour le climat), notamment en \nr\u00e9duisant les \u00e9missions moyennes de CO 2 par \nkilom\u00e8tre des voitures particuli\u00e8res neuves (de \n109,8  g en 2016 \u00e0 108,6  g en 2021) et en \nr\u00e9duisant la production de d \u00e9chets. Le plan pour la \nreprise et la r \u00e9silience (PRR) pr \u00e9voit des \ninvestissements \u00e0 grande \u00e9chelle dans la \ntransition \u00e9cologique, notamment dans l \u2019efficacit \u00e9 \n\u00e9nerg\u00e9tique des b \u00e2timents, les transports durables \nou l\u2019\u00e9conomie circulaire. Ce pendant, la France \nenregistre un recul en ce qui concerne l\u2019ODD  11 \nrelatif aux villes et communaut \u00e9s durables et se \nsitue en dessous de la moyenne de l \u2019UE. Ses \nr\u00e9sultats sont en baisse en raison de \nl\u2019augmentation du nombre de personnes en proie \u00e0 \nune priva tion grave de logement (de 2,3  % en \n2015 \u00e0 3,8 % en 2020), de la population vivant \ndans des m \u00e9nages expos \u00e9s au bruit (de 16,4  % en \n2015 \u00e0 20,7  % en 2020) et de la population \nsignalant des actes de criminalit \u00e9, de violence ou \nde vandalisme dans son quartier  (de 14,2  % en \n2015 \u00e0 17,7  % en 2020). La France enregistre \n\u00e9galement un recul en ce qui concerne l \u2019ODD  6 \nrelatif \u00e0 l\u2019eau propre et \u00e0 l\u2019assainissement, mais \nreste au -dessus de la moyenne de l \u2019UE. Le PRR \npr\u00e9voit de nouveaux investissements dans les \nr\u00e9seaux d\u2019eau, y compris dans les r\u00e9gions \nultrap\u00e9riph\u00e9riques.  \nLa France progresse en ce qui concerne \npresque tous les indicateurs des ODD li\u00e9s \u00e0 \nl\u2019\u00e9quit\u00e9  (ODD  3, 4, 5, 7, 8, 10), mais \nenregistre un recul en ce qui concerne \nl\u2019objectif de l\u2019ODD  1 (Pas de pauvret \u00e9). Elle \nobtient de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats sur cette dimension \ndes ODD. Des progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s en ce qui \nconcerne certains indicateurs li\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation de \nqualit\u00e9 (ODD  4), notamment la baisse du \npourcentage de jeunes ayant quitt\u00e9 \npr\u00e9matur\u00e9ment l\u2019\u00e9du cation et la formation (de \n8,8 % de la population \u00e2g\u00e9e de 18 \u00e0 24 ans en \n2017 \u00e0 7,6 % en 2022) ou l \u2019augmentation du \nniveau de scolarit \u00e9 dans l \u2019enseignement sup \u00e9rieur \n(de 44,5  % de la population \u00e2g\u00e9e de 25 \u00e0 34 ans \nen 2017 \u00e0 50,4  % en 2022). Toutefois, ces \nindicateurs globaux ne rendent pas compte de \ncertains probl \u00e8mes sp \u00e9cifiques que rencontre le \nsyst\u00e8me \u00e9ducatif fran \u00e7ais, tels que l \u2019influence \npersistante de l \u2019origine socio -\u00e9conomique sur les \nr\u00e9sultats scolaires et les particularit\u00e9s de certains groupes vul n\u00e9rables (voir \u00abAutres priorit\u00e9s pour \nl\u2019avenir\u00bb).",
        "8c087751-a810-4807-a146-ea93b85229e3": "La France enregistre un recul en ce qui \nconcerne l\u2019ODD  1 (Pas de pauvret \u00e9), davantage de \npersonnes \u00e9tant menac \u00e9es de pauvret \u00e9 ou \nd\u2019exclusion sociale (de 18,7  % de la population en \n2016 \u00e0 19,2  % en 2021) ou vivant dans des \nm\u00e9nages \u00e0 tr\u00e8s faible intensit \u00e9 de travail (de \n7,8 % en 2016 \u00e0 10,7  % en 2021).  \nLa France progresse et obtient de bons \nr\u00e9sultats pour tous les ODD relatifs \u00e0 la \nproductivit\u00e9  (ODD  4, 8, 9). En ce qui concerne \nl\u2019ODD  8 (Travail d \u00e9cent et crois sance \u00e9conomique), \nle pays progresse et obtient de bons r \u00e9sultats en \nmati\u00e8re de taux d \u2019investissement (24,2  % du PIB \ncontre 22,4  % pour l \u2019UE en 2021). Entre 2017 et \n2022, la France est parvenue \u00e0 r\u00e9duire la part des \njeunes ne travaillant pas, ne suivant pa s d\u2019\u00e9tudes \nou de formation (de 13,2  % de la population \u00e2g\u00e9e \nde 15 \u00e0 29 ans \u00e0 12,0  %) et \u00e0 diminuer le taux de \nch\u00f4mage de longue dur \u00e9e (de 2,9  % de la \npopulation active \u00e0 2,0 %). Bien que, globalement, \nla France accomplisse des progr\u00e8s dans la \nr\u00e9alisation de l\u2019ODD  9 (Industrie, innovation et \ninfrastructures) et se rapproche de la moyenne de \nl\u2019UE, certains indicateurs d \u2019innovation stagnent, \ncomme les d \u00e9penses internes brutes de recherche \net de d \u00e9veloppement (2,22  % du PIB en 2016, \n2,21  % en 2021) ou le nombr e de demandes de \nbrevets (159 par million d \u2019habitants en 2017, 161 \nen 2022); voir aussi annexe  11). Le PRR ainsi que \nle plan d \u2019investissement \u00e0 long terme \u00abFrance \n2030 \u00bb pr\u00e9voient des investissements importants \ndans la R&D dans des secteurs strat\u00e9giques tel s \nque les technologies num\u00e9riques cl\u00e9s (nuage, \ninformatique quantique, cybers\u00e9curit\u00e9), la \ntransition \u00e9cologique (hydrog\u00e8ne, a\u00e9ronautique, \nd\u00e9carbonation de l\u2019industrie) et la num\u00e9risation de \nl\u2019administration (y compris la sant\u00e9 en ligne et \nl\u2019\u00e9ducation num\u00e9r ique). Toutefois, des probl\u00e8mes \nstructurels persistent pour am\u00e9liorer la croissance \nde la productivit\u00e9 en France (voir \u00abAutres priorit\u00e9s \npour l\u2019avenir\u00bb).  \nLa France progresse en ce qui concerne les \nindicateurs ODD relatifs \u00e0 la stabilit\u00e9 \nmacro\u00e9conomique  (ODD 8, 16, 17),  mais doit \nencore rattraper son retard par rapport \u00e0 \nl\u2019UE. Bien qu\u2019elle ait r\u00e9alis\u00e9 des progr\u00e8s en ce qui \nconcerne l\u2019ODD  16 (Paix, justice et institutions \nefficaces) et l \u2019ODD  17 (Partenariats pour la \nr\u00e9alisation des objectifs), ses r\u00e9sultats s ont \ninf\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne de l\u2019UE. La France d\u00e9pense \nmoins pour les tribunaux (91,9  EUR par habitant)",
        "a3ba97da-3407-477b-99fe-b05e686168bc": "28 que la moyenne de l \u2019UE (107,0  EUR) en 2021. La \npopulation fait d \u00e9sormais moins confiance au \nParlement europ \u00e9en (38  % de la population contre \n49 % pour l \u2019UE). La France est \u00e9galement \np\u00e9nalis\u00e9e par sa gouvernance financi \u00e8re, avec une \ndette publique s \u2019\u00e9levant \u00e0 111,6  % du PIB en 2022 \n(moyenne de l \u2019UE 84,0  %) et une faible part des \ntaxes environnementales dans les recettes fiscales \ntotales (4,8  % en 2021, moyenne de l \u2019UE 5,5  %). \nLe PRR comporte des r \u00e9formes de la gouvernance \ndes finances publiques qui devraient am \u00e9liorer la \nqualit \u00e9 et l\u2019efficacit \u00e9 des d \u00e9penses publiques et \npermettre de privil \u00e9gier la croissance et les \nd\u00e9penses respectueuses de l\u2019environneme nt. \nComme les ODD forment un cadre g\u00e9n\u00e9ral, tous \nles liens avec les ODD pertinents sont expliqu\u00e9s ou \nrepr\u00e9sent\u00e9s par des ic\u00f4nes dans les autres \nannexes .",
        "49e330be-520c-4248-90bb-a5a4e2a5a161": "ANNEXE  2: PROGR\u00c8S AC COMPLIS DANS LA MISE  EN \u0152UVRE DES \nRECOMMANDATIONS PAR PAYS  \n29 La Commission a \u00e9valu\u00e9 les \nrecommandations par pays 2019 -2022   (26) \nadress\u00e9es \u00e0 la France dans le cadre du \nSemestre europ\u00e9en.  Ces recommandations \nconcernent un large \u00e9ventail de domaines \nstrat\u00e9giques li\u00e9s \u00e0 11 des 17  objectifs de \nd\u00e9veloppement durable (voir annexes  1 et 3).  Cette \n\u00e9valuation prend en con sid\u00e9ration l\u2019action des \npouvoirs publics fran\u00e7ais men\u00e9e \u00e0 ce jour  (27), ainsi \nque les engagements qu\u2019ils ont pris dans le plan \npour la reprise et la r\u00e9silience (PRR)  (28). \u00c0 ce stade \nde la mise en \u0153uvre du PRR, 78  % des \nrecommandations par pays qui \u00e9taient a x\u00e9es sur \ndes questions structurelles au cours de la \np\u00e9riode  2019 -2022 ont enregistr\u00e9 au moins \n\u00abcertains progr\u00e8s\u00bb, tandis que 20  % ont enregistr\u00e9 \ndes \u00abprogr\u00e8s limit\u00e9s\u00bb (voir graphique  A2.1). La \npoursuite de la mise en \u0153uvre du PRR devrait \npermettre, dans le s ann\u00e9es \u00e0 venir, de r\u00e9aliser des \nprogr\u00e8s consid\u00e9rables en ce qui concerne les \nrecommandations structurelles par pays . \n                                                 \n(26) Recommandations par pays  2022:  EUR-Lex - \n32022H0901(10) - FR - EUR-Lex (europa.eu)  \n      Recommandations par pays  2021: EUR-Lex - \n32021H0729(10) - FR - EUR-Lex (europa.eu )  \nRecommandations par pays  2020: EUR-Lex - \n32020H0826(10) - FR - EUR-Lex (europa.eu)   \nRecommandations par pays  2019: EUR-Lex - \n32019H0905(10) - FR - EUR-Lex (europa.eu)  \n(27) Y compris les mesures mentionn\u00e9es dans le programme \nnational de r\u00e9forme, ainsi que dans les rapports sur la \nfacilit\u00e9 pour la reprise et la r\u00e9silience (FRR) (rapports \nsemestriels sur les progr\u00e8s accomplis dans la mise en \u0153uvre \ndes jalons et cibles et r\u00e9sultant de l\u2019\u00e9valuation des \ndemandes de paiement).  \n(28) Les \u00c9tats membres ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 relever efficacement \nl\u2019ensemble ou une partie non n\u00e9gligeable des \nrecommandations par pays pertinentes adopt\u00e9es par le \nConseil en  2019 et en  2020 dans leurs PRR. L\u2019\u00e9valuation des \nrecommandations par pays pr\u00e9sent\u00e9e ici prend en \nconsid\u00e9ration le degr\u00e9 de mise en \u0153uvre des mesures \nincluses dans le PRR et de celles r\u00e9ali s\u00e9es en dehors du PRR \nau moment de l\u2019\u00e9valuation. Les mesures pr\u00e9vues dans \nl\u2019annexe de la d\u00e9cision d\u2019ex\u00e9cution du Conseil relative \u00e0 \nl\u2019approbation de l\u2019\u00e9valuation du PRR, qui n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 \nadopt\u00e9es ou mises en \u0153uvre mais qui sont consid\u00e9r\u00e9es \ncomme an nonc\u00e9es de mani\u00e8re cr\u00e9dible, conform\u00e9ment \u00e0 la \nm\u00e9thode d\u2019\u00e9valuation des recommandations par pays, \ngarantissent des \u00abprogr\u00e8s limit\u00e9s\u00bb.   Une fois mises en \n\u0153uvre, ces mesures peuvent donner lieu \u00e0 \u00abcertains \nprogr\u00e8s/des progr\u00e8s substantiels\u00bb ou \u00e0 une \u00abmise en  \u0153uvre \nint\u00e9grale\u00bb.  Graphique  A2.1:  Progr\u00e8s accomplis par la France \nconcernant les recommandations par pays 2019 -\n2022 (Semestre europ\u00e9en 2023 ) \n               \nSource:  Commission europ\u00e9enne",
        "7dfc6f36-ef8d-4d72-b12c-ca4422b1fc00": "30   \nTableau  A2.1:  Tableau de synth\u00e8se des recommandations par pays 2019 -2022  \n   \n \n(Continued on the next page)",
        "48e7c82d-9584-4d7f-994b-44b4bab4fb6e": "31  Table (continued)  \n \n   \n \n(Continued on the next page)  \n2020 RPP 2 Progr\u00e8s substantiels\nAtt\u00e9nuer les cons\u00e9quences de la crise li\u00e9 \u00e0 la COVID-19 sur le \nplan social et de l\u2019emploi,Progr\u00e8s substantielsMesures pertinentes du PRR mises en \n\u0153uvre \u00e0 partir de 2021: Aide \u00e0 l'embauche \ndes jeunes de moins de 26 ans, Aide en \napprentissage\nMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022:  Aide \u00e0 l'embauche en contrat \nde professionalisationODD 1, 2, 8, 10\nnotamment en promouvant l\u2019acquisition de comp\u00e9tences Progr\u00e8s substantielsMesures pertinentes du PRR mises en \n\u0153uvre \u00e0 partir de 2021: Programmes de \nreconversion par l'alternance\nMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: FNE-FormationODD 4\net un soutien actif pour tous les demandeurs d\u2019emploi.",
        "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9": "Certains progr\u00e8sMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: Contrats aid\u00e9s pour les \njeunes, Parcours personnalis\u00e9 \nd'accompagnement vers l'emploi et \nl'autonomie et garantie jeunes, Parcours \npersonnalis\u00e9s pour les jeunes de 16 \u00e0 18 \nans ne respectant pas l'obligation de \nformation, renforcement des moyens de P\u00f4le \nEmploiODD 8\n2020 RPP 3 Progr\u00e8s substantiels\nGarantir la mise en \u0153uvre effective de mesures de soutien \u00e0 la \ntr\u00e9sorerie des entreprises, en particulier pour les PME.Mise en \u0153uvre int\u00e9grale ODD 8, 9\nAcc\u00e9l\u00e9rer des projets d\u2019investissement public parvenus \u00e0 maturit\u00e9 Progr\u00e8s substantielsMesures pertinentes du PRR mises en \n\u0153uvre \u00e0 partir de 2021: R\u00e9novation \nthermique des b\u00e2timents publics\nMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: Soutien aux fili\u00e8res culturelles \net r\u00e9novations patrimoniales, plan Tr\u00e8s Haut \nD\u00e9bitODD 8, 16\netpromouvoir lesinvestissements priv\u00e9s pour favoriser lareprise\n\u00e9conomique,Progr\u00e8s substantielsMesures pertinentes du PRR mises en \n\u0153uvre \u00e0 partir de 2021: R\u00e9novation \n\u00e9nerg\u00e9tique des logements priv\u00e9s\nMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: Num\u00e9risation des entreprises\nMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2023: R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des \ntr\u00e8s petites entreprises (TPE) et petites et \nmoyennes entreprises (PME)ODD 8, 9\nConcentrer les investissements sur latransition verte et\nnum\u00e9rique, en particulier sur les transports durables,Progr\u00e8s substantielsMesures pertinentes du PRR mises en \n\u0153uvre \u00e0 partir de 2021: Soutien au secteur \nferroviaire, Aide \u00e0 la demande en v\u00e9hicules \npropres, Mobilit\u00e9s du quotidien: \nd\u00e9veloppement des transports publics, Loi \nmobilit\u00e9s\nMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: Plan de soutien au secteur \na\u00e9ronautiqueODD 11\nune production et une consommation d\u2019\u00e9nergie propre et efficace, Certains progr\u00e8sMesures pertinentes du PRR mises en \n\u0153uvre \u00e0 partir de 2021: R\u00e9novation \n\u00e9nerg\u00e9tique des logements priv\u00e9s, \nR\u00e9novation thermique des b\u00e2timents publics, \nD\u00e9carbonation de l'industrie\nMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: D\u00e9velopper l'hydrog\u00e8ne \nd\u00e9carbon\u00e9ODD 7, 9, 13\nles infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques Certains progr\u00e8sMesures pertinentes du PRR mises en \n\u0153uvre \u00e0 partir de 2021: Acc\u00e9l\u00e9ration des \ntravaux d'infrastructures de transport\nMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2023: Renforcement de la r\u00e9silience \ndes r\u00e9seaux \u00e9lectriques et transition \n\u00e9nerg\u00e9tique en zone ruraleODD 7, 9, 13\net num\u00e9riques Progr\u00e8s substantielsMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: Plan Tr\u00e8s Haut D\u00e9bitODD 9\n ainsi que la recherche et l\u2019innovation. Progr\u00e8s substantielsMesures pertinentes du PRR mises en \n\u0153uvre \u00e0 partir de 2021: Innover pour la \ntransition \u00e9cologique, Innover pour la \nr\u00e9silience de nos mod\u00e8les \u00e9conomiques, \nSoutenir les \u00e9cosyst\u00e8mes d\u2019enseignement, \nde \nrecherche et d\u2019innovation\nMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: Strat\u00e9gie de relance de la \nR&D - Agence nationale de la rechercheODD 9",
        "f1c8cab2-20b6-4ef5-b66a-e0480fba8724": "32  Table (continued)  \n \n   \n \n(Continued on the next page)  \n2020 RPP 4 Certains progr\u00e8s\nContinuer \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019environnement r\u00e9glementaire, Progr\u00e8s limit\u00e9sMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: Loi d'acc\u00e9l\u00e9ration et de \nsimplification de l'action publique (loi ASAP), \nLoi relative \u00e0 la diff\u00e9renciation, la \nd\u00e9centralisation, la d\u00e9concentration et \nportant diverses mesures de simplification de \nl'action publique locale (3D)ODD 8, 9\n\u00e0 r\u00e9duire les charges administratives pesant sur les entreprises Certains progr\u00e8sMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: Loi d'acc\u00e9l\u00e9ration et de \nsimplification de l'action publique (loi ASAP)ODD 8, 9\net \u00e0 simplifier le syst\u00e8me fiscal. Progr\u00e8s substantiels ODD 8, 9, 10, 12\n2021 RPP 1 Certains progr\u00e8s\nEn2022, utiliser lafacilit\u00e9 pour lareprise etlar\u00e9silience pour\nfinancer denouveaux investissements favorisant lareprise, tout\nenmenant une politique budg\u00e9taire prudente; pr\u00e9server les\ninvestissements financ\u00e9s au niveau national,Mise en \u0153uvre int\u00e9grale Sans objet ODD 8, 16\nLorsque lesconditions \u00e9conomiques lepermettront, mener une\npolitique budg\u00e9taire qui vise \u00e0parvenir \u00e0des positions\nbudg\u00e9taires prudentes \u00e0moyen terme et\u00e0garantir la\nsoutenabilit\u00e9 budg\u00e9taire \u00e0 moyen terme. Progr\u00e8s limit\u00e9s Sans objet ODD 8, 16\nDans lem\u00eame temps, derenforcer lesinvestissements pour\nstimuler le potentiel de croissance. Accorder une attention Certains progr\u00e8s Sans objet ODD 8, 16\nDonner lapriorit\u00e9 aux r\u00e9formes structurelles budg\u00e9taires qui\nconcourront aufinancement despriorit\u00e9s despolitiques publiques\netcontribueront \u00e0lasoutenabilit\u00e9 \u00e0long terme des finances\npubliques, notamment, lecas \u00e9ch\u00e9ant, en renfor\u00e7ant la\ncouverture, l\u2019ad\u00e9quation etlasoutenabilit\u00e9 dessyst\u00e8mes desant\u00e9\net de protection sociale pour tous.Certains progr\u00e8s Sans objet ODD 8, 16\n2022 RPP 1 Certains progr\u00e8s\nEn2023, mener unepolitique budg\u00e9taire prudente, enparticulier\nenlimitant lacroissance des d\u00e9penses primaires courantes\nfinanc\u00e9es auniveau national \u00e0unniveau inf\u00e9rieur \u00e0celui dela\ncroissance delaproduction potentielle \u00e0moyen terme, entenant\ncompte delapoursuite dusoutien temporaire etcibl\u00e9 visant les\nm\u00e9nages etlesentreprises lesplus vuln\u00e9rables \u00e0lahausse des\nprixdel'\u00e9nergie ainsi quelespersonnes fuyant l'Ukraine.",
        "c97a5859-2c23-412d-bb50-e32c8165e479": "Setenir\npr\u00eate \u00e0adapter lesd\u00e9penses courantes \u00e0l'\u00e9volution dela\nsituation.Mise en \u0153uvre int\u00e9grale Sans objet ODD 8, 16\nAccro\u00eetre l'investissement public enfaveur des transitions\n\u00e9cologique etnum\u00e9rique etdelas\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, entenant\ncompte del'initiative REPowerEU, ycompris enayant recours \u00e0la\nfacilit\u00e9 pour lareprise etlar\u00e9silience et\u00e0d'autres fonds de\nl'Union.Progr\u00e8s substantiels Sans objet ODD 8, 16\nPour lap\u00e9riode post\u00e9rieure \u00e02023, mener une politique\nbudg\u00e9taire qui vise \u00e0parvenir \u00e0des positions budg\u00e9taires\nprudentes \u00e0moyen terme et\u00e0assurer une r\u00e9duction deladette\nprogressive etcr\u00e9dible ainsi que lasoutenabilit\u00e9 budg\u00e9taire \u00e0\nmoyen terme gr\u00e2ce \u00e0un assainissement progressif, \u00e0\nl'investissement et aux r\u00e9formes.Progr\u00e8s limit\u00e9s Sans objet ODD 8, 16\nR\u00e9former lesyst\u00e8me deretraite pour uniformiser progressivement\nlesr\u00e8gles des diff\u00e9rents r\u00e9gimes deretraite afin derenforcer\nl'\u00e9quit\u00e9 du syst\u00e8me tout soutenant sa durabilit\u00e9.Progr\u00e8s substantiels ODD 8\n2022 RPP 2\nProc\u00e9der \u00e0lamise en\u0153uvre desonplan pour lareprise etla\nr\u00e9silience, conform\u00e9ment aux jalons etcibles figurant dans la\nd\u00e9cision d'ex\u00e9cution du Conseil du 13 juillet 2021.\nConclure rapidement lesn\u00e9gociations avec laCommission surles\ndocuments deprogrammation delapolitique decoh\u00e9sion 2021-\n2027 en vue d'entamer leur mise en \u0153uvre.\n2022 RPP 3 Certains progr\u00e8s\nRem\u00e9dier \u00e0lap\u00e9nurie decomp\u00e9tences en\u00e9levant lapart des\npersonnes ayant des comp\u00e9tences debase, enfournissant des\npossibilit\u00e9s suppl\u00e9mentaires d'apprentissage par le travail etCertains progr\u00e8sMesures pertinentes du PRR mises en \n\u0153uvre \u00e0 partir de 2021: Plan jeunes: \npoursuite d'\u00e9tudes des n\u00e9o-bacheliers;  \nRenforcement des moyens de France \nComp\u00e9tences\nMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2023: Programmes de reconversion \npar l'alternance ODD 4\nenam\u00e9liorant lesacquis d'apprentissage del'ensemble des\n\u00e9tudiants, enparticulier enadaptant les ressources etles\nm\u00e9thodes aux besoins des \u00e9l\u00e8ves et des \u00e9coles d\u00e9favoris\u00e9sProgr\u00e8s limit\u00e9sMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: transformation num\u00e9rique de \nl'\u00e9cole; Parcours personnalis\u00e9s pour les \njeunes de 16 \u00e0 18 ans ne respectant pas \nl'obligation de formationODD 4, 8, 10\netenam\u00e9liorant lesconditions detravail etlaformation continue\ndes enseignants.Certains progr\u00e8sMesures pertinentes du PRR planifi\u00e9es \u00e0 \npartir de 2022: transformation num\u00e9rique de \nl'\u00e9coleODD 4La mise en \u0153uvre du PRR est contr\u00f4l\u00e9e en \u00e9valuant les demandes de paiement au titre du PRR et \nen analysant les rapports publi\u00e9s deux fois par an sur la r\u00e9alisation des jalons et des cibles. Ceux-ci \ndoivent \u00eatre refl\u00e9t\u00e9s dans les rapports par pays. \nLes progr\u00e8s relatifs aux documents de programmation de la politique de coh\u00e9sion sont contr\u00f4l\u00e9s \ndans le cadre de la politique de coh\u00e9sion de l'UE.",
        "9069f66c-f937-4743-8021-c507762513f5": "33 Table (continued)  \n \n   \nRemarque:  \n* Voir note de bas de page  (26).   \n** Les mesures du PRR figurant dans ce tableau contribuent \u00e0 la mise en \u0153uvre des recommandations par  pays. N\u00e9anmoins, des \nmesures suppl\u00e9mentaires ne relevant pas du PRR sont n\u00e9cessaires pour mettre pleinement en \u0153uvre les recommandations par \npays et relever les d\u00e9fis sous -jacents. Les mesures indiqu\u00e9es comme \u00aben cours de mise en \u0153uvre\u00bb sont uniquement ce lles \nincluses dans la demande de paiement de la FRR soumise et \u00e9valu\u00e9e positivement par la Commission europ\u00e9enne.  \nSource:  Commission europ\u00e9enne.",
        "af933428-1d4c-40de-94a9-cb65c8bb911f": "ANNEXE  3: PLAN POUR LA REPRISE ET LA R\u00c9S ILIENCE  \u2013 VUE D\u2019ENSE MBLE  \n34 La facilit\u00e9 pour la reprise et la r\u00e9silience \n(FRR) est l\u2019\u00e9l\u00e9ment central des efforts \nd\u00e9ploy\u00e9s par l\u2019Union pour soutenir la reprise \napr\u00e8s la pand\u00e9mie de COVID -19, acc\u00e9l\u00e9rer la \ndouble transition et renforcer la r\u00e9silience \nface \u00e0 de futurs chocs. La FRR contr ibue \n\u00e9galement \u00e0 la mise en \u0153uvre des ODD et \ndes recommandations par pays (voir \nannexe  4). La France a soumis son plan pour la \nreprise et la r\u00e9silience (PRR) actuel le 29  avril \n2021. L\u2019\u00e9valuation positive de la Commission le \n23 juin 2021 et l\u2019approbation du Conseil le \n13 juillet 2021 ont ouvert la voie au versement de \n39,4 milliards d\u2019EUR sous l a forme de subventions \nau titre de la FRR au cours de la p\u00e9riode  2021 -\n2026.   \n \nTableau  A3.1: Principaux \u00e9l\u00e9ments du/des PRR \nfran\u00e7ais  \n   \nSource:  Commission europ\u00e9enne  \n \nDepuis l\u2019entr\u00e9e  en vigueur du r\u00e8glement \n\u00e9tablissant la facilit\u00e9 pour la reprise et la \nr\u00e9silience (r\u00e8glement FRR) et l\u2019\u00e9valuation des \nplans nationaux pour la reprise et la \nr\u00e9silience, des \u00e9v\u00e9nements g\u00e9opolitiques et \n\u00e9conomiques ont provoqu\u00e9 des perturbations \nmajeures dans  l\u2019ensemble de l\u2019UE . Afin \nd\u2019affronter efficacement ces perturbations, le \nr\u00e8glement FRR (adapt\u00e9) permet aux \u00c9tats \nmembres de modifier leur plan pour la reprise et \nla r\u00e9silience pour diverses raisons. Conform\u00e9ment \n\u00e0 l\u2019article  11, paragraphe  2, du r\u00e8glement F RR, la \ncontribution financi\u00e8re maximale pour la France a \npar ailleurs \u00e9t\u00e9 actualis\u00e9e le 30  juin 2022 et son \nmontant r\u00e9vis\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 37,5  milliards d\u2019EUR de \nsubventions.  Dans ce contexte, le 20  avril 2023, la France a \nsoumis \u00e0 la Commission un PRR modifi\u00e9  pour \ntenir compte de la contribution financi\u00e8re \nmaximale r\u00e9vis\u00e9e, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article  18 du \nr\u00e8glement FRR, et  en raison de circonstances \nobjectives qui ne permettent plus d\u2019atteindre \ncertains jalons et cibles du PRR, conform\u00e9ment \u00e0 \nl\u2019article  21 du r\u00e8glem ent FRR. La demande de la \nFrance de modifier son plan est fond\u00e9e sur la \nn\u00e9cessit\u00e9 de tenir compte de la forte inflation \nenregistr\u00e9e en 2022, des perturbations des \ncha\u00eenes d\u2019approvisionnement et de la r\u00e9vision \u00e0 la \nbaisse de son allocation maximale au titre  de la \nFRR. Le PRR r\u00e9vis\u00e9 comprend un nouveau chapitre \nREPowerEU comportant des r\u00e9formes et des \ninvestissements suppl\u00e9mentaires dans les \ndomaines des \u00e9nergies renouvelables, de \nl\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, de l\u2019industrie \u00abz\u00e9ro net\u00bb et \nde l\u2019hydrog\u00e8ne d\u00e9carbon\u00e9 . Ces mesures \ns\u2019inscrivent dans le cadre des efforts que d\u00e9ploie \nl\u2019UE pour faire face aux difficult\u00e9s \u00e9conomiques et \naux perturbations du march\u00e9 mondial de l\u2019\u00e9nergie \nprovoqu\u00e9es par l\u2019invasion de l\u2019Ukraine par la \nRussie.    \nLes progr\u00e8s accomplis par la Franc e dans la \nmise en \u0153uvre de son plan sont publi\u00e9s dans \nle tableau de bord de la reprise et de la \nr\u00e9silience  (29). Le tableau de bord donne \n\u00e9galement un aper\u00e7u des progr\u00e8s accomplis dans \nla mise en \u0153uvre de la FRR dans son ensemble, de \nmani\u00e8re transparente.",
        "80cab8a3-2bde-4374-8244-d40c9308cb0d": "Les graphiques de cette \nannexe indiquent l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement des jalons et \ncibles qui doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s par la France puis \n\u00e9valu\u00e9s par la Commission comme atteints de \nmani\u00e8re satisfaisante.  \nJusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, 12,25  milliards d\u2019EUR ont \n\u00e9t\u00e9 vers\u00e9s \u00e0 la Fra nce au titre de la FRR. La \nCommission a vers\u00e9 5,1  milliards d\u2019EUR \u00e0 la \nFrance sous forme d\u2019un pr\u00e9financement en \nseptembre 2021, soit 13  % de la dotation \nfinanci\u00e8re. La premi\u00e8re demande de paiement de \nla France a re\u00e7u une \u00e9valuation positive de la \nCommissio n, tenant compte de l\u2019avis du comit\u00e9 \n\u00e9conomique et financier, ce qui a conduit au \nd\u00e9caissement d\u2019un soutien financier (hors \npr\u00e9financement) de 7,4  milliards d\u2019EUR, le 4  mars \n2022. Les 38  jalons correspondants portent sur \ndes r\u00e9formes dans les domaines des finances \npubliques, du logement, de la mobilit\u00e9, de \nl\u2019assurance ch\u00f4mage, des comp\u00e9tences et de la \n                                                 \n(29) https://ec.europa.eu/economy_finance/recovery -and-\nresilience -scoreboard/country_overview.html  \nPRR actuel\nChamp d\u2019application Plan initial\nDate d\u2019adoption de la \nd\u00e9cision d\u2019ex\u00e9cution du \nConseil (date de soumission)13 juillet 2021\nAllocation totale39,4 milliards d\u2019EUR de \nsubventions \n(1,6 % du PIB)\nInvestissements et r\u00e9formes 70 investissements et \n22 r\u00e9formes \nNombre total de \njalons et cibles175",
        "bb577941-ba55-4f8e-b67f-d92586a0555c": "35 sant\u00e9, ainsi que sur des investissements dans la \nr\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents, la \nd\u00e9carbonation de l\u2019industrie, les v\u00e9hicules propres, \nla recherche, l \u2019emploi des jeunes et l\u2019\u00e9ducation.",
        "3127d2ac-4407-45f5-a7d5-4140247af75c": "36   \nGraphique  A3.1: Total des subventions vers\u00e9es au \ntitre de la FRR  \n    \nRemarque : Ce graphique indique le montant des subventions \nvers\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent au titre de la FRR. Les subventions \nsont des contributions financi\u00e8res non remboursables. Le \nmontant total des subventions accord\u00e9es \u00e0 chaque \u00c9tat \nmembre est d\u00e9termin\u00e9 par une cl\u00e9 de r\u00e9partition et le co\u00fbt \ntotal estim\u00e9 du PRR correspondant.  \nSource:  Tableau de bord de la FRR  \n  \nGraphique  A3.2: \u00c9tat de r\u00e9alisation des jalons et \ncibles  \n    \nRemarque : Ce graphique indique la part des jalons et cibles \natteints de mani\u00e8re satisfaisante. Les jalons et cibles sont \nconsid\u00e9r\u00e9s comme atteints de mani\u00e8re satisfaisante une fois \nque l\u2019\u00c9tat membre a fourni \u00e0 la Commission des \u00e9l\u00e9ments \nprouvant leur r\u00e9alisation et que la Commission les a \u00e9valu\u00e9s \npositivement dans une d\u00e9cision d\u2019ex\u00e9cu tion. \nSource:  Tableau de bord de la FRR  \n \nGraphique  A3.3: D\u00e9caissements par pilier  \n    \nRemarque: Chaque d\u00e9caissement refl\u00e8te les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s dans la mise en \u0153uvre de la FRR pour chacun des six pi liers \nstrat\u00e9giques. Ce graphique montre comment les d\u00e9caissements au titre de la FRR (hors pr\u00e9financement) se rattachent aux \ndiff\u00e9rents piliers. Les montants ont \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9s en reliant les jalons et les cibles couverts par un d\u00e9caissement donn\u00e9 aux piliers \n(primaire et secondaire) auxquels se rattachent leurs mesures respectives.  \nSource:  Tableau de bord de la FRR",
        "205500af-df32-4e4a-b1bb-781d307c430b": "ANNEXE  4: AUTRES INSTRUMEN TS DE L\u2019UE POUR LA R EPRISE ET LA CROISSA NCE \n37 Le budget de l\u2019UE, qui s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus de \n1200  milliards d\u2019EUR pour la p\u00e9riode  2021 -\n2027, est ax\u00e9 sur la mise en \u0153uvre des \nprincipales priorit\u00e9s de l\u2019UE . Les \ninvestissements de la politique de coh\u00e9sion \ns\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 392  milliards d\u2019EUR dans l\u2019ensemble de \nl\u2019UE et repr\u00e9sentent pr\u00e8s d\u2019un tiers du budget \nglobal de l\u2019UE, dont environ  48 milliards  d\u2019EUR \ninvestis conform\u00e9ment aux  objectifs du  plan \nREPowerEU.    \nGraphique  A4.1: Fonds de la politique de coh\u00e9sion \npour la p\u00e9riode  2021 -2027 en France: budget par \nfonds  \n   \n(1) en millions d\u2019EUR \u00e0 prix courants, pourcentage du total; \n(montant total, y compris cofinancement UE et national)  \nSource:  Commission europ\u00e9enne, donn\u00e9es ouvertes sur la \ncoh\u00e9sion  \nEn 2021 -2027, en France, sur l\u2019enveloppe \ntotale de 29  milliards d\u2019EUR accord\u00e9e au \npays au titre des fonds de la politique de \ncoh\u00e9sion  (30), 8,6  milliards d\u2019EUR se ront \ninvestis dans la transition \u00e9cologique et \n1,6 milliard d\u2019EUR dans la transformation \nnum\u00e9rique.  En particulier, le Fonds europ\u00e9en de \nd\u00e9veloppement r\u00e9gional (FEDER)  stimulera la R&D, \nl\u2019innovation et la num\u00e9risation en allouant plus de \n3,3 milliards d\u2019EU R \u00e0 une Europe plus intelligente. \nCela permettra notamment \u00e0 la France d\u2019accro\u00eetre \nla part du PIB consacr\u00e9e \u00e0 la R&D afin que celle -ci \natteigne l\u2019objectif europ\u00e9en de 3  % (contre 2,2  % \nen 2018). Le FEDER favorisera \u00e9galement la \ntransition \u00e9nerg\u00e9tique en so utenant l\u2019am\u00e9lioration \ndes performances \u00e9nerg\u00e9tiques d\u2019environ \n100 000 logements priv\u00e9s et de plus d\u2019un million \nde m\u00e8tres carr\u00e9s de b\u00e2timents publics dans toutes \nles r\u00e9gions fran\u00e7aises. Il y a lieu d\u2019accorder une \nattention particuli\u00e8re au soutien \u00e0 la croi ssance et \n                                                 \n(30) Fonds europ\u00e9en de d\u00e9velop pement r\u00e9gional (FEDER), Fonds \nsocial europ\u00e9en+ (FSE+), Fonds pour une transition juste \n(FTJ), hors programme Interreg.  Le montant total comprend \nles contributions nationales et de l\u2019Union. Sources de \ndonn\u00e9es: Donn\u00e9es ouvertes sur la coh\u00e9sion .   \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 de plus de 100  000 PME par \nl\u2019introduction d\u2019innovations dans les produits ou \nles processus. Le Fonds pour une transition juste \n(FTJ) permettra de poursuivre la diversification \n\u00e9conomique et de favoriser la cr\u00e9ation d\u2019emplois \ndans les r\u00e9gions les plus touch\u00e9es par la transition \n\u00e9nerg\u00e9tique, tout en encourageant le \nperfectionnement et la reconversion \nprofessionnels des travailleurs. Il permettra \nnotamment la cr\u00e9ation de 3  250 emplois dans les \nr\u00e9gions industrielles du nord de la Fr ance. Dans le \ncadre du Fonds social europ\u00e9en plus (FSE+), la \nFrance consacre 2,78  milliards d\u2019EUR \u00e0 la \nr\u00e9duction de la pauvret\u00e9 et de l\u2019exclusion sociale. \nCe financement permet notamment: des \norientations sur mesure visant \u00e0 soutenir \nl\u2019inclusion sociale; e t le soutien aux populations les \nplus vuln\u00e9rables, y compris une aide alimentaire et \nune aide \u00e0 l\u2019exercice des droits et \u00e0 l\u2019acc\u00e8s aux \nservices sociaux tels que le logement.  \nParmi les investissements mentionn\u00e9s ci -\ndessus, 2,3  milliards d\u2019EUR seront invest is \nconform\u00e9ment aux objectifs du plan \nREPowerEU.",
        "415d8bee-13e0-442e-bc14-1edcd568bd9e": "Ce montant s\u2019ajoute aux 1,7  milliard \nd\u2019EUR consacr\u00e9s au plan REPowerEU au titre du \nbudget 2014 -2020 . 1,5 milliard d\u2019EUR (2021 -\n2027) et 1,2  milliard d\u2019EUR (2014 -2020) sont \ndestin\u00e9s \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019effic acit\u00e9 \n\u00e9nerg\u00e9tique; 789  millions d\u2019EUR (2021 -2027) et \n528 millions d\u2019EUR (2014 -2020) sont destin\u00e9s \u00e0 la \nR&I sur les \u00e9nergies renouvelables et sur les \ntechnologies bas carbone; et 64  millions d\u2019EUR \n(2021 -2027) sont destin\u00e9s aux syst\u00e8mes \n\u00e9nerg\u00e9tiques intellig ents.",
        "e395b237-775a-465c-a8d6-40afec4a14c8": "38 Graphique  A4.2: Synergies entre les fonds de la \npolitique de coh\u00e9sion et les piliers de la FRR en \nFrance  \n  \n(1) en millions d\u2019EUR \u00e0 prix courants (montant total, y compris \ncofinancement UE et national)   \nSource:  Commission europ\u00e9enne  \nEn 2014 -2020, 18,7  milliards d\u2019EUR ont \u00e9t\u00e9 \nallou\u00e9s \u00e0 la France au titre des fonds de la \npolitique de coh\u00e9sion  (31), avec une abso rption \nde 67  % (32). En incluant le financement national, \nl\u2019investissement total s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 32,6  milliards \nd\u2019EUR, soit environ 0,2  % du PIB pour la \np\u00e9riode  2014 -2020.  \nLa France continue de b\u00e9n\u00e9ficier de la \nflexibilit\u00e9 de la politique de coh\u00e9sion pour \nsouten ir la reprise \u00e9conomique, renforcer la \nconvergence et apporter un soutien essentiel \naux r\u00e9gions \u00e0 la suite de la pand\u00e9mie de \nCOVID -19. L\u2019initiative REACT -EU (Recovery \nAssistance for Cohesion and the Territories of \nEurope)  (33) d\u00e9ploy\u00e9e dans le cadre de l\u2019in strument \nNextGenerationEU a permis d\u2019ajouter 3,9  milliards \nd\u2019EUR aux fonds allou\u00e9s \u00e0 la France au titre de la \npolitique de coh\u00e9sion pour la p\u00e9riode 2014 -2020. \nL\u2019initiative REACT -UE finance des programmes de \nsoutien \u00e0 court terme destin\u00e9s \u00e0 plus de \n5 400 entreprises et contribue \u00e0 am\u00e9liorer les \nservices de sant\u00e9 pour plus de 2,8  millions de \n                                                 \n(31) Les fonds de la politique de coh\u00e9sion comprennent le FEDER, \nle FSE et l\u2019Initiative pour l\u2019emploi des jeunes (IEJ). Les \nprogrammes CTE ne sont pas inclus. Selon la \u00abr\u00e8gle N+3\u00bb, les  \nfonds engag\u00e9s pour la p\u00e9riode  2014 -2020 doivent \u00eatre \nd\u00e9pens\u00e9s au plus tard en 2023. L\u2019instrument REACT -EU est \ninclus dans tous les chiffres. Le montant total comprend le \ncofinancement UE et national. Sources de donn\u00e9es: Donn\u00e9es \nouvertes sur la coh\u00e9sion . \n(32) Les paiements de l\u2019UE au titre de la politique de coh\u00e9sion \n2014 -2020 par \u00c9tat membre sont mis \u00e0 jour \nquotidiennement sur la plateforme de donn\u00e9es ouvertes sur \nla politique de coh\u00e9sion .   \n(33) Allocation au titre de l\u2019instrument REACT -EU sur la \nplateforme de don n\u00e9es ouvertes sur la politique de coh\u00e9sion . personnes.  En outre, 736  millions d\u2019EUR ont \u00e9t\u00e9 \nprovisoirement allou\u00e9s \u00e0 la France par \nl\u2019interm\u00e9diaire de la r\u00e9serve d\u2019ajustement au \nBrexit, et l\u2019action de coh\u00e9sion pour les r\u00e9fugi\u00e9s en \nEurope (CARE) soutient la France et ses r\u00e9gions en \nfournissant une aide d\u2019urgence aux personnes \nfuyant l\u2019Ukraine en raison de son invasion par la \nRussie. Avec l\u2019initiative SAFE (\u00abSupporting \nAffordable Energy\u00bb), la France peut \u00e9galement \nmobi liser les fonds de la politique de coh\u00e9sion \n2014 -2020 pour soutenir les m\u00e9nages, les \nemplois et les entreprises vuln\u00e9rables \nparticuli\u00e8rement touch\u00e9s par les prix \u00e9lev\u00e9s de \nl\u2019\u00e9nergie.  \nGraphique  A4.3: Contribution des fonds de la \npolitique de coh\u00e9sion aux OD D au cours des \np\u00e9riodes  2014 -2020 et 2021 -2027 en France  \n  \n(1) Les cinq plus grandes contributions aux ODD en millions \n(EUR) \u00e0 prix courants  \nSource:  Commission europ\u00e9enne  \nTant pour la p\u00e9riode  2014 -2020 que pour la \np\u00e9riode  2021 -2027, les fonds de la politique \nde coh\u00e9sion ont largement contribu\u00e9 aux \nobjectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD).",
        "646b4b44-1fbe-46d2-a26d-f96bcf46b6de": "Ces fonds soutiennent o nze des 17  ODD, \nnotamment l\u2019ODD  8 \u00abTravail d\u00e9cent et croissance \n\u00e9conomique\u00bb et l\u2019ODD  9 \u00abIndustrie, innovation et \ninfrastructures\u00bb  (34).  \nD\u2019autres fonds de l\u2019UE apportent un soutien \nimportant \u00e0 la France.  La politique agricole \ncommune (PAC) a mis \u00e0 dispositi on de la France \n81,4 milliards d\u2019EUR pour la p\u00e9riode  2014 -2022 et \ncontinuera de soutenir le pays \u00e0 hauteur de \n45,6 milliards d\u2019EUR pour la p\u00e9riode  2023 -2027. \n                                                 \n(34) D\u2019autres fonds de l\u2019UE contribuent \u00e0 la mise en \u0153uvre des \nODD. Pour la p\u00e9riode  2014 -2022, il s\u2019agit notamment du \nFonds europ\u00e9en agricole pour le d\u00e9veloppement rural \n(Feader) et du Fonds europ\u00e9en pour les affa ires maritimes et \nla p\u00eache (FEAMP).",
        "45560ef8-6d76-4c7a-be5d-4f48234c0cbe": "39 Les deux Fonds de la PAC (Fonds europ\u00e9en \nagricole de garantie et Fonds europ\u00e9en agricole \npour le d \u00e9veloppement rural) contribuent aux \nobjectifs du pacte vert pour l\u2019Europe et assurent la \ns\u00e9curit\u00e9 alimentaire \u00e0 long terme. Ils promeuvent \nla durabilit\u00e9 sociale, environnementale et \n\u00e9conomique et l\u2019innovation dans l\u2019agriculture et les \nzones rurales, en coo rdination avec d\u2019autres fonds \nde l\u2019UE. Le Fonds europ\u00e9en pour les affaires \nmaritimes et la p\u00eache a mis 588  millions d\u2019EUR \u00e0 \nla disposition de la France pour la p\u00e9riode  2014 -\n2020 et le Fonds europ\u00e9en pour les affaires \nmaritimes, la p\u00eache et l\u2019aquaculture al loue \n567 millions d\u2019EUR pour la p\u00e9riode  2021 -2027.  \nLa France b\u00e9n\u00e9ficie \u00e9galement d\u2019autres \nprogrammes de l\u2019UE,  notamment du m\u00e9canisme \npour l\u2019interconnexion en Europe, qui, dans le cadre \ndu MIE  2 (2021 -2027), a jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent allou\u00e9 un \nfinancement de l\u2019UE \u00e0 hauteur de 288,5  millions \nd\u2019EUR \u00e0 25  projets sp\u00e9cifiques concernant les \nr\u00e9seaux de transport strat\u00e9giques. De m\u00eame, \njusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent pr\u00e8s de 1,1  milliard d\u2019EUR ont \u00e9t\u00e9 \nallou\u00e9s \u00e0 la R&I fran\u00e7aise au titre d\u2019Horizon \nEurope, en plus des 7,4  milliards d\u2019EUR p r\u00e9vus au \ntitre du programme pr\u00e9c\u00e9dent (Horizon 2020). La \nfacilit\u00e9 de pr\u00eat au secteur public \u00e9tablie dans le \ncadre du m\u00e9canisme pour une transition juste met \n\u00e0 disposition 78  millions d\u2019EUR de subventions de \nla Commission pour la p\u00e9riode  2021 -2027 pour \ndes projets situ\u00e9s en France, qui seront combin\u00e9es \navec des pr\u00eats de la BEI pour soutenir les \ninvestissements des entit\u00e9s du secteur public dans \nles r\u00e9gions relevant de la transition juste.  \nL\u2019instrument d\u2019appui technique (TSI) aide la \nFrance \u00e0 concevoir et \u00e0 mettre en \u0153uvre des \nr\u00e9formes propices \u00e0 la croissance, y compris \ncelles pr\u00e9vues dans son plan pour la reprise \net la r\u00e9silience (PRR).  Depuis 2017, la France a \nb\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un soutien important. \u00c0 titre \nd\u2019exemple  (35), on peut citer le soutien visant \u00e0 \nfaciliter le d\u00e9ploiement et l\u2019adoption de \nl\u2019application num\u00e9rique fran\u00e7aise destin\u00e9e aux \nbesoins \u00e9ducatifs particuliers et \u00e0 \u00e9laborer des \nsolutions num\u00e9riques pour soutenir, prot\u00e9ger et \npromouvoir les droits des victimes de la \ncriminalit\u00e9 .  \n                                                 \n(35) Des fiches d\u2019information par pays sur le soutien aux \nr\u00e9formes sont disponibles ici.",
        "2f3cac3f-2aa7-4e62-9204-c5db4d2fe05c": "ANNEXE  5: R\u00c9SILIENCE  \n40 La pr\u00e9sente annexe illustre les capacit\u00e9s de \nr\u00e9silience et les vuln\u00e9rabilit\u00e9s relatives de la \nFrance \u00e0 l\u2019aide des tableaux de bord de la \nr\u00e9silience de la Commission  (36). Constitu\u00e9s d\u2019un \nensemble de 124  indicateurs quantitatifs, les \ntableaux de bord de la r\u00e9silience fournissent des \nindications g\u00e9n\u00e9rales sur la capacit\u00e9 des \u00c9tats \nmembres \u00e0 r\u00e9aliser des progr\u00e8s dans quatre \ndimensions interd\u00e9pendantes: sociale et \n\u00e9conomique, \u00e9cologique, num\u00e9rique et \ng\u00e9opolitique. Les indicateurs montrent des \nvuln\u00e9rabilit\u00e9s  (37) et des capacit\u00e9s  (38) susceptibles \nde devenir de plus en plus pertinentes aussi bien \npour g\u00e9rer les transitions  en cours que pour faire \nface \u00e0 d\u2019\u00e9ventuels chocs futurs. \u00c0 cet \u00e9gard, les \ntableaux de bord de la r\u00e9silience permettent \nd\u2019identifier les domaines dans lesquels des efforts \nsuppl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires en vue de \nconstruire des \u00e9conomies et des soci\u00e9t\u00e9s plus \nfortes et plus r\u00e9silientes. Ils sont r\u00e9sum\u00e9s dans le \ntableau  A5.1 sous la forme d\u2019indices synth\u00e9tiques \nde r\u00e9silience, qui illustrent la situation globale \nrelative de la France et de l\u2019EU -27 pour chacune \ndes quatre dimensions et de leurs domaines sous -\njacents  (39). \nSelon l\u2019ensemble d\u2019indicateurs de la \nr\u00e9silience figurant dans le tableau de bord de \nla r\u00e9silience, la France affiche de mani\u00e8re \ng\u00e9n\u00e9rale un niveau de vuln\u00e9rabilit\u00e9s \n\u00e9quivalent \u00e0 la moyenne de l\u2019UE. La France \npr\u00e9sente des vuln\u00e9rabilit\u00e9s moyenne s dans les \ndimensions sociale et \u00e9conomique, num\u00e9rique et \n\u00e9cologique, et des vuln\u00e9rabilit\u00e9s moyennes \u00e0 \nfaibles dans la dimension g\u00e9opolitique du tableau \nde bord de la r\u00e9silience. Elle pr\u00e9sente des \nvuln\u00e9rabilit\u00e9s plus \u00e9lev\u00e9es que la moyenne de l\u2019UE \n                                                 \n(36) Pour plus de d\u00e9tails, voir \nhttps://commission.europa.eu/strategy -and-policy/strategic -\nplanning/strategic -foresight/2020 -strategic -foresight -\nreport/res ilience -dashboards_fr ; Voir \u00e9galement le rapport de \nprospective strat\u00e9gique  2020 [COM(2020)  493].  \n(37) Les vuln\u00e9rabilit\u00e9s correspondent aux caract\u00e9ristiques qui \npeuvent exacerber les effets n\u00e9gatifs des crises et des \ntransitions, ou aux obstacles susceptibl es d\u2019entraver la \nr\u00e9alisation des objectifs strat\u00e9giques \u00e0 long terme.  \n(38) Les capacit\u00e9s d\u00e9signent les facteurs facilitateurs ou les \naptitudes permettant de faire face aux crises et aux \nchangements structurels et de g\u00e9rer les transitions.   \n(39) La pr\u00e9sente a nnexe est li\u00e9e \u00e0 l\u2019annexe  1 sur les ODD, \u00e0 \nl\u2019annexe  6 sur le pacte vert, \u00e0 l\u2019annexe  8 sur la transition \n\u00e9quitable vers la neutralit\u00e9 climatique, \u00e0 l\u2019annexe  9 sur la \nproductivit\u00e9, l\u2019efficacit\u00e9 et la circularit\u00e9 des ressources, \u00e0 \nl\u2019annexe  10 sur la transitio n num\u00e9rique et \u00e0 l\u2019annexe  14 sur \nle socle europ\u00e9en des droits sociaux.  dans les  domaines de la \u00abcybers\u00e9curit\u00e9\u00bb et du \n\u00abnum\u00e9rique pour l\u2019espace personnel\u00bb. La France \npr\u00e9sente des vuln\u00e9rabilit\u00e9s relativement faibles en \nce qui concerne les domaines \u00abapprovisionnement \nen mati\u00e8res premi\u00e8res et en \u00e9nergie\u00bb, \u00abs\u00e9curit\u00e9 et \nd\u00e9mographie\u00bb et \u00abin\u00e9 galit\u00e9s et impact social des \ntransitions\u00bb.  \nPour tous les indicateurs du tableau de bord \nde la r\u00e9silience, la France affiche \nglobalement un niveau de capacit\u00e9s \n\u00e9quivalent \u00e0 la moyenne de l\u2019UE.",
        "d65c17ee-37c3-4342-84ec-4d055a1f9dc2": "Elle dispose \ndans l\u2019ensemble de capacit\u00e9s de r\u00e9silience \nmoyennes \u00e0 \u00e9lev\u00e9es dans les dimensions sociale \net \u00e9conomique, num\u00e9rique et \u00e9cologique du \ntableau de bord de la r\u00e9silience, et de capacit\u00e9s \nmoyennes dans la dimension g\u00e9opolitique. La \nFrance affiche d es capacit\u00e9s sup\u00e9rieures \u00e0 la \nmoyenne de l\u2019UE dans les domaines \u00abutilisation \ndurable des ressources\u00bb, \u00abcybers\u00e9curit\u00e9\u00bb, \n\u00abnum\u00e9rique pour l\u2019espace personnel\u00bb et \u00abin\u00e9galit\u00e9s \net impact social des transitions\u00bb. Compar\u00e9es \u00e0 la \nmoyenne de l\u2019UE, les capacit\u00e9s pourr aient \u00eatre \nam\u00e9lior\u00e9es dans le domaine \u00abmondialisation \nfinanci\u00e8re\u00bb .",
        "7a55c67a-294f-46d4-97d0-41cc18c42837": "41  \nTableau  A5.1: Indices de r\u00e9silience r\u00e9sumant la \nsituation pour chacune des dimensions et des \ndomaines du tableau de bord de la r\u00e9silience  \n \n  \nLes donn\u00e9es concernent l\u2019ann\u00e9e  2021, et \u00abEU -27\u00bb indique \nqu\u2019il s\u2019agit de la valeur pour l\u2019ensemble de l\u2019UE. Les donn\u00e9es \nsous-tendant les vuln\u00e9rabili t\u00e9s de l\u2019EU -27 dans le domaine \n\u00abcha\u00eenes de valeur et \u00e9changes commerciaux\u00bb ne sont pas \ndisponibles car elles comprennent des mesures de \nconcentration des partenaires qui ne sont pas comparables \naux valeurs au niveau des \u00c9tats membres.  \nSource:  Tableaux de b ord de la r\u00e9silience du JRC \u2014 \nCommission europ\u00e9enne",
        "894f8886-9e8e-48b8-bc59-5954d773c35b": "DURABILIT\u00c9 ENVIRONNE MENTALE  \n ANNEXE  6: PACTE VERT  POUR L\u2019EUROPE  \n42 La transition \u00e9cologique de la France \nn\u00e9cessite une action continue sur plusieurs \naspects, notamment le d\u00e9ploiement des \n\u00e9nergies renouvelables, l\u2019am\u00e9lioration de \nl\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et un renversement \nde la tendance \u00e0 la baisse de la capacit\u00e9 \nd\u2019absorption nette de carbone par \nl\u2019utilisation des terres . La mise en \u0153uvre du \npacte vert pour l\u2019Europe est en cours en France; la \npr\u00e9se nte annexe donne un aper\u00e7u des principaux \ndomaines concern\u00e9s  (40).  \nLa France n\u2019a pas encore d\u00e9fini toutes les \nmesures de politique climatique dont elle a \nbesoin pour atteindre son objectif climatique \n\u00e0 l\u2019horizon  2030 pour les secteurs relevant \nde la r\u00e9part ition de l\u2019effort  (41). Les donn\u00e9es \nde 2021 sur les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre \ndans ces secteurs devraient montrer que le pays a \nproduit moins d\u2019\u00e9missions que ce que pr\u00e9voient \nses quotas annuels d\u2019\u00e9missions  (42). D\u2019ici  2030, les \npolitiques actuelles d evraient permettre de r\u00e9duire \nces \u00e9missions de 31  % par rapport aux niveaux \n                                                 \n(40) La vue d\u2019ensemble donn\u00e9e dans la pr\u00e9sente annexe est \ncompl\u00e9t\u00e9e par les informations fournies \u00e0 l\u2019annexe  7 sur la \ns\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et le caract\u00e8re abordable de l\u2019\u00e9nergie, \u00e0 \nl\u2019annexe  8 sur la transition \u00e9quitable vers la neutralit\u00e9 \nclimatique et la durabilit\u00e9 environnementale, \u00e0 l\u2019annexe  9 sur \nla productivit\u00e9, l\u2019efficacit\u00e9 et la circularit\u00e9 des ressources, \u00e0 \nl\u2019annexe  11 sur l\u2019innovation et \u00e0 l\u2019annexe  19 sur la fiscalit\u00e9.  \n(41) Les objectifs des \u00c9tats membres en mati\u00e8re d\u2019\u00e9missions de \ngaz \u00e0 effet de serre pour 2030 (ci -apr\u00e8s \u00abobjectifs de \nr\u00e9partition de l\u2019effort\u00bb) ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9s par le r\u00e8glement (UE) \n2023/857 (r\u00e8glement sur la r\u00e9partition de l\u2019effort) modifiant \nle r\u00e8glement (UE) 2018/842, afin d\u2019aligner l\u2019action dans les \nsecteurs concern\u00e9s sur l\u2019objectif consistant \u00e0 r\u00e9duire les \n\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre de l\u2019ensemble de \nl\u2019\u00e9conomie \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019UE d\u2019au moins 55  % par rapport \naux niveaux de  1990. Ce r\u00e8glement fixe des o bjectifs \nnationaux pour les secteurs ne relevant pas de l\u2019actuel \nsyst\u00e8me d\u2019\u00e9change de quotas d\u2019\u00e9mission (SEQE) de l\u2019UE, \nnotamment: les b\u00e2timents (chauffage et refroidissement), le \ntransport routier, l\u2019agriculture, les d\u00e9chets et les petites \nindustries. Les  \u00e9missions relevant du SEQE de l\u2019UE et du \nr\u00e8glement sur la r\u00e9partition de l\u2019effort sont compl\u00e9t\u00e9es par \nles absorptions nettes dans le secteur de l\u2019utilisation des \nterres, r\u00e9gies par le r\u00e8glement (UE) 2018/841 [r\u00e8glement sur \nl\u2019utilisation des terres, le cha ngement d\u2019affectation des terres \net la foresterie (UTCATF)], modifi\u00e9 par le r\u00e8glement (UE) \n2023/839.  \n(42) Les quotas annuels d\u2019\u00e9missions de la France  pour 2021 \n\u00e9taient d\u2019environ 334,4  millions de tonnes \u00e9quivalent CO 2, et \nses \u00e9missions approximatives de 202 1 se sont \u00e9lev\u00e9es \u00e0 \n327,5  millions de tonnes [voir Commission europ\u00e9enne, \nAcc\u00e9l\u00e9rer la transition vers la neutralit\u00e9 climatique pour la \ns\u00e9curit\u00e9 et la prosp\u00e9rit\u00e9 de l\u2019Europe.",
        "9a7ce923-0f4f-4411-bce5-2e67e25dd6fe": "Rapport d\u2019\u00e9tape sur \nl\u2019action climatique de l\u2019UE (2022) , SWD(2022)  343] de 2005, ce qui n\u2019est pas suffisant pour atteindre \nl\u2019objectif de r\u00e9partition de l\u2019effort, m\u00eame tel qu\u2019il \n\u00e9tait fix\u00e9 avant d\u2019\u00eatre relev\u00e9 pour l\u2019aligner sur \nl\u2019objectif de 55  % de l\u2019U E, et encore moins pour \natteindre le nouvel objectif de la France d\u2019une \nr\u00e9duction de 47,5  % (43). La France consacre 46  % \ndes subventions qu\u2019elle re\u00e7oit au titre de la facilit\u00e9 \npour la reprise et la r\u00e9silience \u00e0 des r\u00e9formes et \ninvestissements essentiels po ur atteindre les \nobjectifs climatiques  (44). Elle a pour objectif \nnational juridiquement contraignant, inscrit dans la \nloi \u00e9nergie -climat adopt\u00e9e en  2019, d\u2019atteindre la \nneutralit\u00e9 climatique d\u2019ici \u00e0  2050.  \nGraphique  A6.1: Th\u00e9matique \u2013 \u00c9missions de gaz \u00e0 \neffet de serre dans les secteurs relevant de la \nr\u00e9partition de l\u2019effort, en millions de tonnes \n\u00e9quivalent CO 2, 2005 -2021  \n \n      \nSource:  Agence europ\u00e9enne pour l\u2019environnement.  \nLa France n\u2019est pas en bonne voie pour \natteindre son objectif d\u2019absorptions nettes \nde carbone pour 2030 dans le secteur de \nl\u2019utilisation des terres. Les for\u00eats et, dans une \nmoindre mesure, les prairies fran\u00e7aises sont \u00e0 \nl\u2019origine de la majeure partie des a bsorptions \nnettes de carbone par l\u2019utilisation des terres, \ntandis que les terres cultiv\u00e9es et les \n\u00e9tablissements sont des sources d\u2019\u00e9missions \nnettes. Pour  2030, l\u2019objectif de la France en \nmati\u00e8re d\u2019absorptions nettes li\u00e9es \u00e0 l\u2019utilisation \n                                                 \n(43) Voir l es informations sur l\u2019\u00e9cart par rapport \u00e0 l\u2019objectif de la \npolitique climatique \u00e0 l\u2019horizon  2030 dans le tableau  A6.1. \nMesures existantes et compl\u00e9mentaires au  15 mars 2021.  \n(44) Par exemple, les investissements dans la r\u00e9novation des \nb\u00e2timents, la d\u00e9carbo nation de l\u2019industrie, la mobilit\u00e9 propre, \nle soutien \u00e0 la production d\u2019hydrog\u00e8ne \u00e0 faible intensit\u00e9 de \ncarbone et renouvelable, ainsi que la l\u00e9gislation sur la \nr\u00e9silience climatique avec des r\u00e9formes en faveur de \nl\u2019\u00e9cologisation de l\u2019industrie, des b\u00e2time nts, des transports \nou de l\u2019agriculture.",
        "4a586f45-8048-4697-bd59-599f97975b12": "43 des terres, au ch angement d\u2019affectation des terres \net \u00e0 la foresterie (UTCATF) est une absorption de \n34 046 kt \u00e9quivalent CO 2 (voir tableau  A6.1)  (45). \nAlors que le puits UTCATF a cr\u00fb entre 1990 et \n2008, avant une p\u00e9riode de stagnation, il est en \nforte diminution depuis 201 3. Cette tendance est \ndue \u00e0 une hausse de la mortalit\u00e9 des arbres \ncaus\u00e9e par les s\u00e9cheresses et les attaques de \nravageurs, ainsi que par l\u2019augmentation des \nr\u00e9coltes de bois.  \nEn France, la composition du bouquet \n\u00e9nerg\u00e9tique et la r\u00e9partition relative entre \nles sources d\u2019\u00e9nergie n\u2019ont pas chang\u00e9 au \ncours de la derni\u00e8re d\u00e9cennie. La part des \ncombustibles fossiles, qui a atteint 47  % en 2021, \nrepr\u00e9sente environ la moiti\u00e9 du bouquet \n\u00e9nerg\u00e9tique de la France. La part du nucl\u00e9aire \ndans le bouquet \u00e9nerg\u00e9tique est r est\u00e9e stable \u00e0 \n40 % depuis 2016 et les sources renouvelables \nont l\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9, passant de 8  % en \n2011 \u00e0 13  % en 2021 (voir le graphique  A6.2). \nEn 2021, le bouquet \u00e9lectrique fran\u00e7ais \u00e9tait \nfortement d\u00e9carbon\u00e9, 69  % provenant du \nnucl\u00e9aire, 23  % de so urces renouvelables et 8  % \ndes combustibles fossiles. En 2021, la France \nd\u00e9pendait du gaz naturel \u00e0 hauteur de 42  % pour \nla production de chaleur, et des biocarburants \nsolides primaires jusqu\u2019\u00e0 hauteur de 29  %, tandis \nque 10  % \u00e9taient couverts par des d\u00e9ch ets non \nrenouvelables. La France avait l\u2019intention de sortir \ndu charbon en  2022, mais elle a autoris\u00e9 deux \ncentrales \u00e0 charbon \u00e0 poursuivre leur production \npendant l\u2019hiver  2022 -2023 et une troisi\u00e8me \ndevrait rester en service jusqu\u2019en  2024 . \n                                                 \n(45) Cette valeur est indicative et sera mise \u00e0 jour en  2025 \n[conform\u00e9ment au r\u00e8glement (UE) 2023/839].  Graphique  A6.2: Th\u00e9matique \u2013 bouquet \u00e9nerg\u00e9tique \n(en haut) et bouquet \u00e9lectrique (en bas), 2021  \n     \nLe bouquet \u00e9nerg\u00e9tique se base sur la consommation \nint\u00e9rieure brute, hors chaleur et \u00e9lectricit\u00e9. La part des \n\u00e9nergies renouvelables  \ncomprend les biocarburants et les d\u00e9chets non renouvelables.  \nSource:  Eurostat.  \nLa part \u00e9lev\u00e9e de l\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire ainsi \nque les \u00e9nergies renouvelables jouent un r\u00f4le \ncentral dans la d\u00e9carbonation du syst\u00e8me \n\u00e9nerg\u00e9tique de la France.  En 2021, la part de \nl\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne dans le bouquet \u00e9lectrique a \natteint 7  % et celle de l\u2019\u00e9nergie solaire 3  %. \nL\u2019hydro\u00e9lectricit\u00e9 reste la principale source \nd\u2019\u00e9nergie renouvelable dans le bouquet \u00e9lect rique \n(12 %). La France a manqu\u00e9 de 4  points de \npourcentage son objectif relatif \u00e0 la part des \nsources d\u2019\u00e9nergie renouvelables dans la \nconsommation finale d\u2019\u00e9nergie, fix\u00e9 \u00e0 23  % \npour 2020. Le plan national int\u00e9gr\u00e9 en mati\u00e8re \nd\u2019\u00e9nergie et de climat de la Fr ance fixe un objectif \nde 33  % de sources renouvelables dans la \nconsommation finale brute d\u2019\u00e9nergie \u00e0 l\u2019horizon \n2030, ce qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 ad\u00e9quat.",
        "828194db-74e6-48cb-977a-0cde1a68c56b": "La France devra \nconsid\u00e9rablement renforcer son objectif en \nmati\u00e8re d\u2019\u00e9nergies renouvelables dans son plan \nnation al int\u00e9gr\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019\u00e9nergie et de climat \n3%\n15%\n29%40%13%\nSolid fossil fuels, peat\nand oil shale\nGas\nOil\nNuclear\nRenewables\n1%\n6%1%\n23%\n69%Solid fossil fuels, peat\nand oil shale\nGas\nOil\nRenewables\nNuclear",
        "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d": "44 actualis\u00e9, afin de tenir compte des objectifs plus \nambitieux fix\u00e9s par l\u2019UE en mati\u00e8re de climat et \nd\u2019\u00e9nergie dans le paquet \u00abAjustement \u00e0 \nl\u2019objectif  55\u00bb et dans le plan REPowerEU.  Le PRR \nde la France ne contie nt pas de mesures de \nsoutien direct visant \u00e0 accro\u00eetre la production \nd\u2019\u00e9nergie renouvelable. En ce qui concerne la \nconsommation d\u2019\u00e9nergies renouvelables, \nl\u2019investissement le plus pertinent est la mesure \n\u00abhydrog\u00e8ne d\u00e9carbon\u00e9\u00bb, qui s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 \n1 925 milliards d\u2019EUR (dans le cadre d\u2019une \nstrat\u00e9gie nationale plus vaste dot\u00e9e d\u2019une \nenveloppe de  7 milliards d\u2019EUR jusqu\u2019en  2030).  \nLa France est confront\u00e9e \u00e0 des d\u00e9fis majeurs \nen mati\u00e8re de d\u00e9carbonation de son secteur \ndu b\u00e2timent et d\u2019am\u00e9lioration de sa \nperformance \u00e9n erg\u00e9tique.  Les objectifs du plan \nnational int\u00e9gr\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019\u00e9nergie et de climat \nde la France pour la consommation d\u2019\u00e9nergie \nprimaire et finale ont \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9s \nrespectivement comme d\u2019ambition modeste et \nd\u2019ambition suffisante dans l\u2019\u00e9valuation de la \nCommission r\u00e9alis\u00e9e en 2020. D\u2019apr\u00e8s la \ntrajectoire de la consommation d\u2019\u00e9nergie pour la \np\u00e9riode  2018 -2021, la France devrait \u00eatre en \nbonne voie pour atteindre son objectif 2030 de \nconsommation d\u2019\u00e9nergie primaire et finale indiqu\u00e9 \ndans l\u2019actuel plan nationa l int\u00e9gr\u00e9 en mati\u00e8re \nd\u2019\u00e9nergie et de climat (46). La d\u00e9carbonation et \nl\u2019am\u00e9lioration de la performance \u00e9nerg\u00e9tique du \nparc immobilier (qui repr\u00e9sente 45  % de la \nconsommation finale d\u2019\u00e9nergie et 25  % des \n\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre) constituent des \nd\u00e9fis majeurs. Selon le PRR de la France, environ \nun tiers des quelque 18  milliards d\u2019EUR allou\u00e9s \naux investissements verts seront consacr\u00e9s \u00e0 la \nr\u00e9novation des b\u00e2timents. Le PRR aborde \nl\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, notamment avec des \ninvestissements importants d ans la r\u00e9novation des \nb\u00e2timents dans diff\u00e9rents secteurs: b\u00e2timents \npublics, b\u00e2timents r\u00e9sidentiels priv\u00e9s et logements \nsociaux, et PME. La r\u00e9forme de la r\u00e9glementation \nthermique des b\u00e2timents neufs (RE2020) \nconsacrera les bonnes pratiques dans le domaine \ndu logement. Les mesures visant \u00e0 d\u00e9carboner les \nprocessus industriels et l\u2019\u00e9conomie circulaire \ndevraient \u00e9galement contribuer \u00e0 une utilisation \nplus efficace et durable de l\u2019\u00e9nergie.  \n                                                 \n(46) Apr\u00e8s la conclusion des n\u00e9gociations en vue d\u2019une refonte de \nla directive relative \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, l\u2019ambition tant \ndes objectifs de l\u2019UE que des objectifs nationaux, ainsi que \ndes mesures nationales en faveur de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \npour atteindre ces objectifs, devrait \u00eatre revue \u00e0 la hausse.  La France est relativement bien positionn\u00e9e \nen mati\u00e8re de mobilit\u00e9 durab le, mais la \npollution atmosph\u00e9rique demeure un \nprobl\u00e8me.  Les \u00e9missions de CO 2 du secteur des \ntransports ont augment\u00e9 jusqu\u2019en 2005, mais ont \ndiminu\u00e9 depuis lors. Les immatriculations de \nv\u00e9hicules \u00e0 \u00e9missions nulles connaissent une \ncroissance rapide; en 202 2, la France figurait \nparmi les dix premiers pays de l\u2019UE en ce qui \nconcerne la proportion de voitures particuli\u00e8res \u00e0 \n\u00e9missions nulles parmi les nouvelles \nimmatriculations. L\u2019\u00e9lectrification du r\u00e9seau \nferroviaire est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne de l\u2019Union.",
        "e9aa7d6d-9c1f-48d1-bcdd-d6bbe7ca5ab6": "En 2020, la part du rail dans la r\u00e9partition modale \ndu fret a \u00e9t\u00e9 relativement faible, mais la France \ns\u2019est rang\u00e9e \u00e0 la deuxi\u00e8me place de l\u2019UE pour ce \nqui est de la part du rail dans le transport de \npassagers. Le PRR fran\u00e7ais comprend des \nr\u00e9formes et des inv estissements visant \u00e0 soutenir \nle secteur ferroviaire et \u00e0 encourager la mobilit\u00e9 \u00e0 \n\u00e9missions nulles et les transports publics. Le PRR \nvise \u00e9galement \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les investissements \ndans les transports, mais il ne met pas \nsuffisamment l\u2019accent sur les aspe cts \ntransfronti\u00e8res du r\u00e9seau transeurop\u00e9en de \ntransport. La France est confront\u00e9e \u00e0 des \nprobl\u00e8mes persistants de qualit\u00e9 de l\u2019air et de \npollution atmosph\u00e9rique, notamment en ce qui \nconcerne le dioxyde d\u2019azote et les PM10, malgr\u00e9 \nune diminution des polluan ts atmosph\u00e9riques et \ndes particules fines. La France pourrait s\u2019appuyer \ndavantage sur les taxes environnementales pour \nr\u00e9duire la pollution atmosph\u00e9rique, promouvoir \nl\u2019utilisation efficace des ressources et la r\u00e9duction \ndes d\u00e9chets et appliquer le principe  du pollueur -\npayeur  (47) (voir annexe  19). \n                                                 \n(47) Commission europ\u00e9enne, 2021, \u00abGreen tax ation and other \neconomic instruments \u2013 Internalising environmental costs to \nmake the polluter pay\u00bb (en anglais), Ensuring that polluters \npay.",
        "75d171f8-474d-4aa7-a90a-5b2bac9b2dce": "45 Graphique  A6.3: Th\u00e9matique \u2013 Besoins en \ninvestissements environnementaux et \ninvestissements actuels, p.a. 2014 -2020  \n \n     \nSource:  Commission europ\u00e9enne  \nLa France gagnerait \u00e0 investir davantage \ndans la protection de l\u2019environnement et \ndans des mesures de lutte contre la \npollution, de protection de la biodiversit\u00e9 et \nde promotion de l\u2019\u00e9conomie circulaire  (48). \nEntre  2014 et  2020, les besoins en \ninvestissements environnementaux ont \u00e9t\u00e9 \nestim\u00e9s \u00e0 au moins 35,6  milliards d\u2019EUR, tandis \nque les investissements annuels s\u2019\u00e9levaient \u00e0 \n21,7 milliards d\u2019EUR, soit un d\u00e9ficit \nd\u2019investissement d\u2019au moins 13,9  milliards d\u2019EUR \npar an (voir le graphique  A6.3)  (49). La France vise \n\u00e0 ce que 30  % de son territoire soit prot\u00e9g\u00e9 au \ntitre du droit de l\u2019environnement. \u00c0 ce jour, 27,6  % \ndes terres et 37,7  % des zones marines (44,7  % si \nl\u2019on inclut les r\u00e9gions ultrap\u00e9riph\u00e9riques) sont \nprot\u00e9g\u00e9es  (50). Des investissements dans le \ntraitement des eaux us\u00e9es sont n\u00e9cessaires dans \nenviron 100  zones urbaines.  \n                                                 \n(48) Les objectifs e nvironnementaux comprennent la pr\u00e9vention \nde la pollution et la lutte contre la pollution, la gestion de \nl\u2019eau, l\u2019\u00e9conomie circulaire et les d\u00e9chets, la biodiversit\u00e9 et \nles \u00e9cosyst\u00e8mes (Commission europ\u00e9enne, 2022, Examen de \nla mise en \u0153uvre de la politiqu e environnementale, Rapport \npar pays \u2013 France ). \n(49) Lorsqu\u2019il est \u00e9galement tenu compte des besoins estim\u00e9s au \nniveau de l\u2019UE uniquement (par exemple, protection de l\u2019eau, \nplus grande circularit\u00e9, strat\u00e9gie en faveur de la biodiversit\u00e9).  \n(50) En 2021, la France comptait 28  % de sites terrestres \nprot\u00e9g\u00e9s (Natura  2000 et zones d\u00e9sign\u00e9es au niveau \nnational), contre 26,4  % en moyenne dans l\u2019UE (Agence \neurop\u00e9e nne pour l\u2019environnement, 2023, Barom\u00e8tre Natura \n2000 ). L\u2019\u00e9l\u00e9vation de la temp\u00e9rature et du niveau \nde la mer, ainsi que l\u2019augmentation des \nvagues de chaleur, des s\u00e9cheresses et des \nincendies de for\u00eat sont les principaux risques \nli\u00e9s au changement climatique. Deux tiers de la \npopulation sont expos\u00e9s au changemen t \nclimatique et, selon les projections, d\u2019ici \u00e0 2050, il \ny aura un d\u00e9ficit de deux milliards de m\u00b3 d\u2019eau. La \npression sur les cultures due \u00e0 la chaleur et \u00e0 la \ns\u00e9cheresse r\u00e9duit les rendements. La part des \nfor\u00eats expos\u00e9es au risque d\u2019incendie est en \naugmen tation. Selon les projections, la moiti\u00e9 des \nfor\u00eats fran\u00e7aises seront expos\u00e9es \u00e0 ce risque d\u2019ici \n\u00e0 2050  (51). Les risques varient consid\u00e9rablement \naux niveaux r\u00e9gional et local, et diff\u00e9rents secteurs \nde l\u2019administration publique sont charg\u00e9s des \npolitiques  destin\u00e9es \u00e0 y r\u00e9pondre. Une coordination \nnationale s\u2019impose, y compris par la fixation \nd\u2019objectifs et de cibles clairs  (52). Le PRR de la \nFrance soutient des actions en mati\u00e8re de \ndensification urbaine, de protection de la \nbiodiversit\u00e9, de renforcement des  r\u00e9seaux d\u2019eau et \nde restauration des for\u00eats. En ce qui concerne les \nrisques li\u00e9s \u00e0 l\u2019eau, la France a pr\u00e9sent\u00e9, le \n30 mars 2023, un plan pour l\u2019eau visant \u00e0 adapter \nla politique de gestion de l\u2019eau au changement \nclimatique.",
        "1f44faa5-e566-4ab8-a41a-91c0a22df840": "La France accorde des subventio ns aux \ncombustibles fossiles et d\u2019autres \nsubventions pr\u00e9judiciables \u00e0 l\u2019environnement \nqui pourraient faire l\u2019objet d\u2019une r\u00e9forme, \ntout en garantissant la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire \net \u00e9nerg\u00e9tique et en att\u00e9nuant les effets \nsociaux. Des subventions pr\u00e9judiciables  \u00e0 \nl\u2019environnement ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es, lors d\u2019une \npremi\u00e8re \u00e9valuation, dans les secteurs de \nl\u2019agriculture, de la sylviculture et de la p\u00eache, de \nl\u2019\u00e9lectricit\u00e9, du gaz, de la vapeur et de la \nclimatisation, du transport et du stockage, des \nindustries extracti ves et de la construction. Dans \nson exercice de budg\u00e9tisation verte, la France a \nrecens\u00e9 10,8  milliards d\u2019EUR de d\u00e9penses dans \nson budget  2022 qui sont \u00abd\u00e9favorables \u00e0 \nl\u2019environnement\u00bb, principalement des abattements \nfiscaux et des exon\u00e9rations pour les pr oduits \n\u00e9nerg\u00e9tiques. Le montant de ces d\u00e9penses a \naugment\u00e9 d\u2019environ 9  milliards d\u2019EUR, dans le but \nd\u2019att\u00e9nuer l\u2019impact social de la hausse des prix de \n                                                 \n(51) 2\u00e8me Plan National d\u2019Adaptation au Changement Climatique, \nMinist\u00e8re de la Transition \u00c9cologique et Solidair e, 2018.  \n(52) Renforcer l\u2019att\u00e9nuation, engager l\u2019adaptation, Haut Conseil \npour le climat, Rapport annuel  2021.",
        "537ab457-5397-40dc-bedb-32bfb2a34dec": "46 l\u2019\u00e9nergie sur les m\u00e9nages et divers secteurs \n\u00e9conomiques, dont le secteur de la construction. \nParmi ces subventions figurent, par exemple, le \ntaux r\u00e9duit de TVA pour les engrais et les \npesticides, le remboursement des droits d\u2019accise \nsur le gazole utilis\u00e9 dans l\u2019agriculture, le taux \nr\u00e9duit de taxation de l\u2019\u00e9nergie pour le fioul l\u00e9ger \nutilis\u00e9 dans les machine s mobiles, l\u2019exon\u00e9ration \ndes droits d\u2019accise sur le charbon pour les \nproducteurs de biomasse, l\u2019exon\u00e9ration des droits \nd\u2019accise sur l\u2019utilisation du gaz naturel ou le \nremboursement des droits d\u2019accise sur le gazole \nutilis\u00e9 dans le transport de marchandises  et \nd\u2019autres cat\u00e9gories de transport de passagers  (53). \nLa France pourrait s\u2019appuyer sur son exercice de \nbudg\u00e9tisation verte pour hi\u00e9rarchiser les \npossibilit\u00e9s de r\u00e9forme.  \nLa France pourrait \u00e9galement appliquer des \ntaxes environnementales afin d\u2019att\u00e9nuer le s \npressions sur les ressources \nenvironnementales. Si les recettes provenant \ndes taxes environnementales ont augment\u00e9 en \n2021, elles n\u2019ont toujours pas retrouv\u00e9 leur niveau \nd\u2019avant la pand\u00e9mie de COVID -19 (voir \nannexe  19). Par exemple, la fiscalit\u00e9 pourrait  \npermettre de r\u00e9duire la quantit\u00e9 de sols \nartificialis\u00e9s afin d'att\u00e9nuer la pression sur les \nterres agricoles, les for\u00eats et les \u00e9cosyst\u00e8mes \naquatiques, conform\u00e9ment \u00e0 la strat\u00e9gie fran\u00e7aise \net au processus l\u00e9gislatif en cours sur le principe \n\u00abz\u00e9ro artific ialisation nette\u00bb des sols d\u2019ici \u00e0 2050 .  \n                                                 \n(53) Chiffres des combustibles fossiles de 2021, en EUR, tir\u00e9s du \nrapport de 2022 sur l\u2019\u00e9tat de l\u2019union de l\u2019\u00e9nergie. Premi\u00e8re \n\u00e9valuation des subve ntions pr\u00e9judiciables \u00e0 l\u2019environnement \nr\u00e9alis\u00e9e par la Commission dans la bo\u00eete \u00e0 outils de 2022 \npour r\u00e9former les subventions pr\u00e9judicia bles \u00e0 \nl\u2019environnement en Europe , sur la base des d\u00e9finitions de \nl\u2019OCDE et des ensembles de donn\u00e9es suivants: OCDE, \nPolitiques agricoles : suivi et \u00e9valuation; OCDE, base de \ndonn\u00e9es Policy Instruments for the Environment (PINE); \nOCDE, Statistical Database for Fossil Fuels Support; \nEstimations du FMI des subventions \u00e0 l\u2019\u00e9nergie au niveau \nnational. L\u2019annexe  4 de la bo\u00eete  \u00e0 outils contient des \nexemples d\u00e9taill\u00e9s de subventions correspondant \u00e0 des \npossibilit\u00e9s de r\u00e9forme.",
        "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400": "47  \nTableau  A6.1: Indicateurs mesurant les progr\u00e8s dans la mise en \u0153uvre du pacte vert pour l\u2019Europe selon \nune perspective macro\u00e9conomique  \n   \n \nSources:  (1) Les \u00e9missions historiques et pr\u00e9vues, ainsi que les objectifs en mati\u00e8re de politique climatique des \u00c9tats membres et \nles \u00e9missions de l\u2019ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence  2005 au titre de la d\u00e9cision relative \u00e0 la r\u00e9partition de l\u2019effort (pour 2020), sont exprim\u00e9s \npar les valeurs de potentiel de r\u00e9chauffement de la plan\u00e8t e (PRP) tir\u00e9es du 4e rapport d\u2019\u00e9valuation (RE4) du Groupe d\u2019experts \nintergouvernemental sur l\u2019\u00e9volution du climat (GIEC). Les objectifs des \u00c9tats membres en mati\u00e8re de politique climatique et l es \n\u00e9missions de l\u2019ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence  2005 au titre du r\u00e8glement  sur la r\u00e9partition de l\u2019effort (pour 2030) sont exprim\u00e9s par des \nvaleurs de PRP tir\u00e9es du 5e rapport d\u2019\u00e9valuation (RE5). Le tableau ci -dessus montre les \u00e9missions de l\u2019ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence  2005 \nau titre de la d\u00e9cision relative \u00e0 la r\u00e9partition de l\u2019effort, \u00e0 l\u2019aide des valeurs de PRP tir\u00e9es du RE4. Les \u00e9missions pour la \np\u00e9riode  2017 -2021 sont exprim\u00e9es en pourcentage de variation par rapport aux \u00e9missions de l\u2019ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence  2005, avec les \nvaleurs de PRP tir\u00e9es du RE4. Les donn\u00e9es de 2021 sont provisoire s. Le tableau pr\u00e9sente l\u2019objectif pour  2030 au titre du \nr\u00e8glement (UE) 2023/857, qui l\u2019aligne sur l\u2019objectif de 55  % de l\u2019UE, en pourcentage de variation par rapport aux \u00e9missions de \nl\u2019ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence  2005 (PRP du RE5). La distance par rapport \u00e0 l\u2019objec tif est l\u2019\u00e9cart entre l\u2019objectif des \u00c9tats membres \npour 2030 (valeurs PRP tir\u00e9es du RE5) et les \u00e9missions pr\u00e9vues avec les mesures existantes et avec les mesures suppl\u00e9mentaires \n(valeurs PRP du RE4), en pourcentage de variation par rapport aux \u00e9missions de  l\u2019ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence  2005. En raison de la \ndiff\u00e9rence entre les valeurs de potentiel de r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te, l\u2019\u00e9cart par rapport \u00e0 l\u2019objectif n\u2019est qu\u2019illustrat if. Les \nmesures incluses refl\u00e8tent l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement au 15  mars 2021.  \n2) Les absorpt ions nettes sont exprim\u00e9es en chiffres n\u00e9gatifs, les \u00e9missions nettes en chiffres positifs. Les donn\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es \nproviennent des informations soumises dans le cadre de l\u2019inventaire des gaz \u00e0 effet de serre de 2023. Valeur des absorptions \nnettes de gaz \u00e0 e ffet de serre pour  2030, conform\u00e9ment au r\u00e8glement (UE) 2023/839 modifiant le r\u00e8glement (UE) 2018/841 \n(r\u00e8glement UTCATF) \u2014 annexe II  bis, kilotonnes d\u2019\u00e9quivalent CO 2, sur la base des d\u00e9clarations de  2020.  \n3) Les objectifs en mati\u00e8re d\u2019\u00e9nergies renouvelable s et d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, de m\u00eame que les contributions nationales, sont \nconformes \u00e0 la m\u00e9thodologie \u00e9tablie par le r\u00e8glement (UE) 2018/1999 (r\u00e8glement sur la gouvernance).  \n4) Pourcentage des recettes totales provenant des imp\u00f4ts et des cotisations s ociales (\u00e0 l\u2019exclusion des cotisations sociales \nimput\u00e9es). Les recettes provenant du syst\u00e8me d\u2019\u00e9change de quotas d\u2019\u00e9mission de l\u2019UE sont incluses dans les recettes provenant  \ndes taxes environnementales.",
        "28390e8e-26a3-49bf-af1b-ed0b469193b9": "5) D\u00e9penses en formation brute de capital fixe pour la production de services de protection de l\u2019environnement (r\u00e9duction et \npr\u00e9vention de la pollution) couvrant les administrations publiques, l\u2019industrie et les fournisseurs sp\u00e9cialis\u00e9s .  \n(6)  Commission europ\u00e9enne, Study on energy subsidies and other gover nment interventions in the European Union , \u00e9dition 2022 .  \n(7)  Le d\u00e9ficit de protection contre les al\u00e9as climatiques d\u00e9signe la part des pertes \u00e9conomiques non assur\u00e9es caus\u00e9es par des \ncatastrophes li\u00e9es au climat. Cet indicateur repose sur une mod\u00e9lisatio n du risque actuel li\u00e9 aux inondations, aux incendies de \nfor\u00eat et aux temp\u00eates, ainsi qu\u2019aux tremblements de terre, et sur une estimation du taux de p\u00e9n\u00e9tration actuel des assurances . \nL\u2019indicateur ne fournit pas d\u2019informations sur la r\u00e9partition entre les co\u00fbts priv\u00e9s et publics des catastrophes li\u00e9es au climat. Une \nnote de 0 signifie qu\u2019il n\u2019y a pas de d\u00e9ficit de protection, tandis qu\u2019une note de 4 correspond \u00e0 un d\u00e9ficit tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 (AEAP P, 2022 ).  \n(8) \u00c9missions d\u2019oxyde de soufre (\u00e9quivalent SO 2), d\u2019ammoni aque, de particules inf\u00e9rieures \u00e0  10 \u00b5m et d\u2019oxydes d\u2019azote dans \nl\u2019ensemble de l\u2019\u00e9conomie (divis\u00e9es par le PIB).  \n9) Les v\u00e9hicules \u00e9lectriques \u00e0 batterie et les v\u00e9hicules \u00e9lectriques \u00e0 pile \u00e0 combustible ).",
        "aabf6fe9-1544-46e9-bd8d-d5aeaea79d5c": "48",
        "2eb0e48d-d401-41a6-8e67-9eb914737ca3": "ANNEXE  7: S\u00c9CURIT\u00c9 \u00c9NERG\u00c9TIQUE  ET ACCESSIBILIT\u00c9 FI NANCI\u00c8RE DE L\u2019\u00c9NERGI E \n49 La France est fortement d\u00e9pendante des \nimportations de combustibles fossiles en \ng\u00e9n\u00e9ral. Son \u00e9conomie est donc \nparticuli\u00e8rement sensible \u00e0 l\u2019\u00e9volution des \nprix mondiaux, ce qui l\u2019oblige \u00e0 intensifier \nses efforts en mati\u00e8re de transition \n\u00e9nerg\u00e9tique. Sa production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \nconsid\u00e9rablement affect\u00e9e par la faible \nproduction nucl\u00e9aire et hydraulique, de sorte \nque la France est devenue un importateur \nnet pour la premi\u00e8re fois depuis au \nmoins  1980  (54). La pr\u00e9sente annexe  (55) expose \nles actions men\u00e9 es par la France pour atteindre \nses objectifs au titre de REPowerEU, y compris par \nla mise en \u0153uvre de son plan pour la reprise et la \nr\u00e9silience, afin d\u2019am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \net le caract\u00e8re abordable de l\u2019\u00e9nergie tout en \nacc\u00e9l\u00e9rant la transiti on vers une \u00e9nergie propre et \nen contribuant \u00e0 renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 de l\u2019UE \ndans le secteur de l\u2019\u00e9nergie propre  (56).   \nLa France a affich\u00e9 un niveau \u00e9lev\u00e9 de \ns\u00e9curit\u00e9 de l\u2019approvisionnement en gaz \nmalgr\u00e9 les conditions difficiles. Bien que son \nparc nucl\u00e9aire ait subi une pression \nconsid\u00e9rable, sa capacit\u00e9 de production \nd\u2019\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e peut contribuer \u00e0 la \ns\u00e9curit\u00e9 globale de l\u2019approvisionnement en \nEurope.  En 2021, 22  % des importations de gaz \nde la France provenaient de Russie (11  milliards \nde m\u00b3), ce qui \u00e9tait inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de l\u2019UE \n(24 %). Le pays dispose d\u2019un potentiel \nconsid\u00e9rable d\u2019importation de gaz naturel liqu\u00e9fi\u00e9 \n(GNL) et est le deuxi\u00e8me importateur de GNL de \nl\u2019UE, avec 114  millions de m\u00b3 par jour. La France a \nrempli ses obli gations de stockage de gaz l\u2019hiver \ndernier, en atteignant 100  % de la capacit\u00e9 de \nstockage au 1er novembre 2022 (20  points de \n                                                 \n(54) L\u2019Allemagne, l\u2019Espagne et le Royaume -Uni, qui \u00e9taient des \nimportateurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 fran\u00e7aise, sont devenus des \nexportateurs vers la France.  \n(55) Elle est compl\u00e9t\u00e9e par l\u2019annexe  6, \u00e9tant donn\u00e9 que le pacte \nvert pour l\u2019Europe porte sur la transition vers une \u00e9nergie \npropre, par l\u2019annexe  8 sur les mesures prises pour att\u00e9nuer la \npr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et prot\u00e9ger les plus vuln\u00e9rables, par \nl\u2019annexe  9, \u00e9tant  donn\u00e9 que la transition vers une \u00e9conomie \ncirculaire permettra de r\u00e9aliser d\u2019importantes \u00e9conomies \nd\u2019\u00e9nergie et de ressources, renfor\u00e7ant encore la s\u00e9curit\u00e9 \n\u00e9nerg\u00e9tique et le caract\u00e8re abordable de l\u2019\u00e9nergie, et par \nl\u2019annexe  12 sur l\u2019industrie et le march \u00e9 unique compl\u00e9tant \nles efforts en cours dans le cadre du pacte vert pour l\u2019Europe \net de REPowerEU.  \n(56) Conform\u00e9ment au plan industriel du pacte vert pour l\u2019Europe \n[COM(2023)  62 final] et \u00e0 la proposition de r\u00e8glement pour \nune industrie \u00abz\u00e9ro net\u00bb [COM(202 3) 161  final].  pourcentage de plus que son obligation l\u00e9gale), et \nelle a termin\u00e9 la saison de chauffage avec un \nniveau de remplissage des r\u00e9serve s de 28,90  % au \n15 avril 2023 (voir le graphique  A7.1) (57). Elle \ndispose d\u2019installations de stockage de gaz d\u2019une \ncapacit\u00e9 totale de 132  TWh (58).",
        "9e776612-515a-4b01-94b5-c64fd9f031ef": "Le syst\u00e8me \n\u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7ais est actuellement soumis \u00e0 \nune pression consid\u00e9rable, en raison d'op\u00e9rations \nde maintenance effectu\u00e9es en 2022 ou encore en \ncours.   Pour compenser la perte de production \nd\u2019\u00e9lectricit\u00e9, la France a temporairement suspendu \nle plafonnement des \u00e9missions de ses centrales au \ncharbon et a remis en service deux centrales au \ncharbon suppl\u00e9m entaires. Bien qu\u2019EDF ne soit pas \ntr\u00e8s d\u00e9pendante de l\u2019uranium ou des services \nrusses, elle est n\u00e9anmoins d\u00e9pendante de la \nRussie pour le recyclage de son combustible \nnucl\u00e9aire \u00e9puis\u00e9 (uranium), \u00e9tant donn\u00e9 que \ncertaines \u00e9tapes du processus de recyclage ne  \npeuvent actuellement \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es qu\u2019en Russie . \nGraphique  A7.1: Niveaux de stockage en France  \n \n \nSource:  Calcul du JRC fond\u00e9 sur l\u2019AGSI + Plateforme de \ntransparence, 2022 (derni\u00e8re mise \u00e0 jour, 2 mai 2023 ) \nPour assurer la s\u00e9curit\u00e9 \nd\u2019approvisionnement, la r\u00e9ponse de la France \na pris la forme de mesures de r\u00e9duction de la \ndemande parall\u00e8lement \u00e0 des am\u00e9liorations \nde l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.   La France a lanc\u00e9 \n                                                 \n(57) R\u00e8glement du Parlement europ\u00e9en et du Conseil modifiant \nles r\u00e8glements (UE) 2017/1938 et (CE) n\u00ba  715/2009 en ce \nqui concerne le stockage de gaz et r\u00e8glement d\u2019ex\u00e9cution \n(UE) 2022/2301 du 23  novembre 2022 fixant la trajectoire \nde rempliss age avec des objectifs interm\u00e9diaires pour 2023 \npour chaque \u00c9tat membre disposant d\u2019installations de \nstockage souterrain de gaz situ\u00e9es sur son territoire et \ndirectement interconnect\u00e9es \u00e0 sa zone de march\u00e9.  \n(58) Quatorze installations de stockage (Saint -Illiers, Beynes \nSup\u00e9rieur, Beynes Profond, Gournay -sur-Aronde, Ch\u00e9m\u00e9ry, \nC\u00e9r\u00e9-la-Ronde, Soings -en-Sologne, Trois Fontaines l\u2019Abbaye, \nCerville, Germiny -sous-Coulombs, Saint -Clair-sur-Epte) sont \ng\u00e9r\u00e9es par Storengy et les installations VGS Lussagnet et \nd\u2019Izaute sont g\u00e9r\u00e9es par Ter\u00e9ga.",
        "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b": "50 une strat\u00e9gie de r\u00e9duction de la dema nde et de la \nconsommation de gaz, de combustibles et \nd\u2019\u00e9lectricit\u00e9. L\u2019objectif est de parvenir \u00e0 une \nr\u00e9duction de la demande de 40  % afin d\u2019atteindre \nun objectif de z\u00e9ro \u00e9mission nette d\u2019ici \u00e0 2050. Les \nmesures prises r\u00e9cemment et les prix \u00e9lev\u00e9s de \nl\u2019\u00e9ner gie ont entra\u00een\u00e9 une r\u00e9duction de la \ndemande de gaz d\u2019environ 16  % au cours de la \np\u00e9riode comprise entre ao\u00fbt  2022 et mars  2023 \npar rapport \u00e0 la moyenne des cinq derni\u00e8res \nann\u00e9es . \nGraphique  A7.2: Part de la consommation de gaz \npar secteur, 2021  \n   \nSource:  Eurostat  \nLe r\u00e9seau \u00e9lectrique fran\u00e7ais est \ninterconnect\u00e9 avec six pays voisins, dont \nquatre sont des \u00c9tats membres de l\u2019UE \n(Belgique, Allemagne, Italie et Espagne). Son \nniveau d\u2019interconnexion \u00e9lectrique \ntransfronti\u00e8re est actuellement inf\u00e9rieur \u00e0 \nl\u2019objectif de 15  % fix\u00e9 pour 2030.  Les \ninfrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques transfronti\u00e8res sont \nessentielles \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019approvisionnement, \u00e0 \nl\u2019int\u00e9gration du march\u00e9 et \u00e0 l\u2019int\u00e9 gration des \n\u00e9nergies renouvelables. Plusieurs nouveaux projets \ntransfronti\u00e8res dans le domaine de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \nsont en cours, notamment une premi\u00e8re \ninterconnexion avec l\u2019Irlande, et de nouvelles \ncapacit\u00e9s ou des augmentations de capacit\u00e9 avec \nla Belgique , l\u2019Allemagne et l\u2019Espagne. Certains de \nces projets ont accus\u00e9 des retards. Le r\u00e9seau de \ngaz fran\u00e7ais est interconnect\u00e9 avec quatre pays, \ndont la Belgique, l\u2019Allemagne et l\u2019Espagne. Il \ncomprend un gazoduc reliant la France aux \ngisements de gaz norv\u00e9giens, ainsi que quatre \nterminaux GNL  (59). Compte tenu de l\u2019\u00e9volution de \n                                                 \n(59) Le gaz est achemin\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais par sept points \nd\u2019entr\u00e9e, dont cinq gazoducs interconnect\u00e9s avec les r\u00e9seaux la situation en mati\u00e8re d\u2019approvisionnement, \nl\u2019interconnexion entre la France et l\u2019Allemagne a \n\u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment adapt\u00e9e pour permettre un flux \ninvers\u00e9 de gaz vers l\u2019Allemagne sans qu\u2019il soit \nn\u00e9cessaire de disposer d\u2019une unit\u00e9 de \nd\u00e9sodorisation. Les flux physiques de gaz depuis la \nFrance vers l\u2019Allemagne ont d\u00e9but\u00e9 en octobre \n2022. Par ailleurs, en octobre 2022, les chefs \nd\u2019\u00c9tat et de gouvernement fran\u00e7ais, espagnol et \nportugais ont publi\u00e9 une d\u00e9 claration commune \nproposant un corridor \u00e9nerg\u00e9tique \u00e9cologique.  \nLa disponibilit\u00e9 du parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais au \ncours des mois \u00e0 venir est un facteur cl\u00e9 \npour la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019approvisionnement \n\u00e9nerg\u00e9tique de la France, susceptible d'avoir \nune incidence \u00e9ga lement au -del\u00e0 de la \nFrance.  Le rythme de remise en service des \nr\u00e9acteurs actuellement \u00e0 l\u2019arr\u00eat en raison \nd\u2019op\u00e9rations de maintenance programm\u00e9es, ou le \nprogramme sp\u00e9cial de contr\u00f4les et de r\u00e9paration \ndes fissures par corrosion sous contrainte (CSC), \nsont donc primordiaux. Jusqu\u2019au d\u00e9but du mois de \nd\u00e9cembre 2022, la disponibilit\u00e9 du parc nucl\u00e9aire \na suivi la tendance envisag\u00e9e par le gestionnaire \nfran\u00e7ais du r\u00e9seau de transport d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, RTE.",
        "9ba6cf69-a7aa-4997-b156-15bfb6038aaa": "\u00c0 \npartir de d\u00e9cembre  2022, la disponibilit\u00e9 du parc \nnucl\u00e9ai re devait, selon les pr\u00e9visions, l\u00e9g\u00e8rement \naugmenter pour atteindre environ 45  GW (sur une \ncapacit\u00e9 install\u00e9e de  61,3 GW) \u00e0 la fin du mois de \njanvier  2023, avant de diminuer \u00e0 nouveau \u00e0 partir \nde f\u00e9vrier avec le d\u00e9but de la campagne d\u2019arr\u00eats \nplanifi\u00e9s en 2023  (60). En ce qui concerne les \ntravaux li\u00e9s \u00e0 la CSC, EDF a indiqu\u00e9 qu\u2019un total de \n16 r\u00e9acteurs figuraient parmi les plus sensibles \u00e0 \nla CSC. En d\u00e9cembre 2022, les travaux \u00e9taient \nachev\u00e9s ou en cours pour 4  r\u00e9acteurs. Les travaux \nd\u2019inspection et de r\u00e9par ation ont commenc\u00e9 sur \n6 r\u00e9acteurs et seront r\u00e9alis\u00e9s en 2023 sur \n6 autres r\u00e9acteurs. Au cours de l\u2019\u00e9t\u00e9  2022, le \nfonctionnement normal des centrales nucl\u00e9aires a \n\u00e9galement \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par des vagues de chaleur \nsuccessives, conduisant quelques r\u00e9acteurs \nnucl\u00e9aires \u00e0 r\u00e9duire leur puissance, or les \ntemp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es devraient devenir plus \nfr\u00e9quentes.  \n                                                                              \nbelge (Taisni\u00e8res), espagnol (Larrau, Biriatou), allemand \n(Obergailbach) et norv\u00e9gien (Dunkerque) et qua tre terminaux \nd\u2019importation de GNL d\u2019une capacit\u00e9 totale d\u2019environ \n34 milliards de m\u00b3 par an: Tonkin (3  milliards de m\u00b3 par an); \nMontoir -de-Bretagne (10  milliards de m\u00b3 par an), Fos Cavaou \n(8,25  milliards de m\u00b3 par an) et Dunkerque (13  milliards de \nm\u00b3 par an, depuis 2017).  \n(60) RTE, Analyse du passage de l\u2019hiver 2022 -2023 , d\u00e9cembre \n2022.",
        "55963b1c-7b3b-4986-9d15-8d4fbee0ce26": "51 Bien que sa production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 soit d\u00e9j\u00e0 \nlargement d\u00e9carbon\u00e9e, la France accuse un \nretard dans le d\u00e9ploiement des \u00e9nergies \nrenouvelables, en particulier p our la \nproduction d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et le chauffage, ce \nqui nuit \u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.  La capacit\u00e9 \ninstall\u00e9e de l\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne et de l\u2019\u00e9nergie \nsolaire photovolta\u00efque s\u2019\u00e9levait respectivement \u00e0 \n21,1 GW et \u00e0 17,4  GW \u00e0 la fin de  2022, ce qui met \nen \u00e9vide nce une augmentation consid\u00e9rable \nen 2022 des installations photovolta\u00efques solaires \n(2,6 GW) et des installations \u00e9oliennes (2,8  GW). \nLes retards dans le d\u00e9ploiement des \u00e9nergies \nrenouvelables sont li\u00e9s \u00e0 une combinaison de \nfacteurs politiques et r\u00e9glemen taires, allant d\u2019un \nmanque de soutien politique aux projets, d\u2019une \nplanification inad\u00e9quate et de proc\u00e9dures \nd\u2019autorisation longues et complexes, \u00e0 des \nquestions li\u00e9es \u00e0 l\u2019acceptation par le public et \u00e0 \ndes probl\u00e8mes juridiques. Ces facteurs sont source \nd\u2019incertitude pour les investisseurs et les \nd\u00e9veloppeurs. La r\u00e9cente proposition l\u00e9gislative \npour le d\u00e9ploiement des \u00e9nergies renouvelables \ncomprend des mesures en faveur des \u00e9nergies \nrenouvelables dans la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, \nportant en particulier sur  les autorisations, les \n\u00e9nergies renouvelables en mer et l\u2019acceptation par \nle public. Toutefois, bien que la production de \nchaleur par les pompes \u00e0 chaleur ait \nconsid\u00e9rablement augment\u00e9 en  2021 (+  13 %) \n(61), le potentiel inexploit\u00e9 des \u00e9nergies \nrenouvelabl es dans le secteur du chauffage et du \nrefroidissement n\u00e9cessite des mesures \nsuppl\u00e9mentaires, y compris en ce qui concerne le \nchauffage urbain et la chaleur fatale.  \nLes mesures d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ont \ncontribu\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \nen F rance, avec une grande campagne \nd\u2019information, des lignes directrices pour les \nb\u00e2timents publics, et m\u00eame une application \nEcowatt, affich\u00e9e lors des bulletins \nm\u00e9t\u00e9orologiques \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Toutefois, \nles effets de mesures plus structurelles \ntelles que l es travaux de r\u00e9novation des \nb\u00e2timents sont encore attendus et sont \u00e0 \nsurveiller.  Parmi les mesures mises en \u0153uvre \n                                                 \n(61) La France occupe la deuxi\u00e8me place dans l\u2019UE en ce qui \nconcerne le nombre de pompes \u00e0 chaleur \u00e0 source d\u2019air \n(9 millions), qui sont principalement utilis\u00e9es pour le \nrefroidissement \u2014 Heat Pumps in the European Union - \n2022 Status Report on Technology Development, Trends, \nValue Chains and Markets (Clean Energy Technology \nObservatory).  pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 d\u2019approvisionnement, la \nFrance s\u2019est \u00e9galement concentr\u00e9e sur \nl\u2019am\u00e9lioration de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, en \ncombi nant des mesures \u00e0 court terme avec la \nmise en \u0153uvre de la strat\u00e9gie nationale de \nr\u00e9novation \u00e0 long terme. Dans sa loi \u00abClimat et \nR\u00e9silience\u00bb de 2021, la France a progress\u00e9 dans le \nrenforcement des codes de construction, de \nl\u2019\u00e9tiquetage et de l\u2019application  des audits \n\u00e9nerg\u00e9tiques aux entreprises.",
        "9c7a7e73-4e67-454a-9334-b19d618c9458": "Cette loi a \n\u00e9galement introduit certaines mesures qui \ndevraient encourager la r\u00e9novation en profondeur \ndes b\u00e2timents, comme l\u2019interdiction de location de \nlogements pr\u00e9sentant un diagnostic de \nperformance \u00e9nerg\u00e9tiqu e (DPE) class\u00e9 \u00abG\u00bb et \nconsommant plus de 450  kWh/m\u00b2/an \u00e0 partir \nde 2023, qui sera \u00e9tendue aux autres logements \nde la classe \u00abG\u00bb en  2025, \u00e0 la classe \u00abF\u00bb en  2028 \net \u00e0 la classe \u00abE\u00bb en  2034. Cependant, la France \neffectue encore tr\u00e8s peu de contr\u00f4les sur les \nproduits couverts par l\u2019\u00e9coconception et \nl\u2019\u00e9tiquetage \u00e9nerg\u00e9tique. Cela suscite de graves \npr\u00e9occupations quant \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des conditions de \nconcurrence entre les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques  et \nune incertitude quant aux niveaux de conformit\u00e9 \ndes produits concer n\u00e9s, et donc de possibles \noccasions manqu\u00e9es de r\u00e9aliser des \u00e9conomies \nd\u2019\u00e9nergie et de CO 2 (62). \n                                                 \n(62) Le syst\u00e8me d\u2019information et de communication fond\u00e9 sur \nl\u2019internet pour la surveillance paneurop\u00e9enne du march\u00e9.",
        "a13fe197-782b-4cba-b2fc-df6cb6a4c430": "52 Graphique  A7.3: Prix de d\u00e9tail de l\u2019\u00e9nergie en \nFrance pour l\u2019industrie (en haut) et les m\u00e9nages \n(en bas)  \n   \n \n(1) En ce qui concerne l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, la tranche de \nconsommation est DC pour les m\u00e9nages et ID pour l\u2019industrie.  \n2) En ce qui concerne le gaz, la tranche de consommation est \nD2 pour les m\u00e9nages et I4 pour l\u2019industrie  \nSource:  Eurostat.  \nLa France a pris des mesures importantes \npour prot\u00e9ger les m\u00e9 nages et les entreprises \nface \u00e0 la hausse des prix de l\u2019\u00e9nergie, mais \nelle n\u2019a pas cibl\u00e9 les personnes les plus \nexpos\u00e9es.  Elle est intervenue sur les prix au \nmoyen de tarifs r\u00e9glement\u00e9s (bouclier tarifaire), \ngelant le prix r\u00e9glement\u00e9 du gaz naturel (boucli er \ntarifaire gaz) et gelant partiellement le prix \nr\u00e9glement\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 (bouclier tarifaire \n\u00e9lectricit\u00e9). Elle accorde \u00e9galement des r\u00e9ductions \nsur les combustibles fossiles. Dans une moindre \nmesure, la France a mis en place des aides cibl\u00e9es \npour le s m\u00e9nages, en distribuant des ch\u00e8ques \n\u00e9nergie aux m\u00e9nages \u00e0 faibles revenus pour \ncouvrir les factures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de gaz ou de fioul \ndomestique, ainsi que des indemnit\u00e9s pour les \ntravailleurs modestes qui utilisent leur voiture pour \naller travailler. La  France a \u00e9galement mis en \nplace des mesures pour aider les industries et PME \n\u00e0 forte intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 faire face aux \nhausses des prix de l\u2019\u00e9nergie (annexe  12). Le \nniveau \u00e9lev\u00e9 des subventions n\u2019a pas toujours \ncibl\u00e9 les consommateurs les plus expos\u00e9 s et a \nsoutenu la consommation de combustibles fossiles sans contribuer \u00e0 r\u00e9duire les factures de mani\u00e8re \nplus permanente en acc\u00e9l\u00e9rant rapidement le \nrecours \u00e0 l\u2019autoconsommation et l\u2019efficacit\u00e9 \n\u00e9nerg\u00e9tique.  \nLa France dispose d\u2019une solide base \nmanufacturi \u00e8re de technologies et de \ncomposants \u00abbas carbone\u00bb (y compris \nl\u2019hydrog\u00e8ne et le nucl\u00e9aire) et devrait \nl\u2019\u00e9tendre \u00e0 d\u2019autres technologies de \nproduction d\u00e9carbon\u00e9es, en particulier les \nnouveaux parcs \u00e9oliens en mer. La France \nfigure parmi les principaux pays d\u2019Europe qui \nexportent des technologies nucl\u00e9aires dans le \nmonde. Le plan pour la reprise et la r\u00e9silience de la \nFrance met fortement l\u2019accent sur l\u2019hydrog\u00e8ne, la \nFrance \u00e9tant l\u2019un des principaux fournisseurs \nd\u2019hydrog\u00e8ne au monde. La France est bien \npositi onn\u00e9e dans le domaine de l\u2019hydrog\u00e8ne, avec \ndes champions industriels dans les domaines de \nl\u2019hydrolyse et des piles \u00e0 combustible. La transition \nvers une \u00e9nergie propre est une transition \u00e0 forte \nintensit\u00e9 min\u00e9rale et n\u00e9cessitera un \napprovisionnement cons\u00e9q uent en nombreux \nmin\u00e9raux critiques. \u00c0 cette fin, malgr\u00e9 des \nressources min\u00e9rales limit\u00e9es, le pays envisage \nd\u2019extraire du lithium de son sol. En outre, le \nd\u00e9ploiement de certaines technologies \nrenouvelables telles que le solaire photovolta\u00efque \nreste entra v\u00e9 par le manque de main -d\u2019\u0153uvre \nqualifi\u00e9e et disponible pour l\u2019installation des actifs \nde production d\u2019\u00e9nergie, malgr\u00e9 un niveau de \np\u00e9nuries inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de l\u2019UE dans la \nfabrication de technologies \u00e9nerg\u00e9tiques propres. \nCertaines entreprises fra n\u00e7aises comptent parmi \nles plus grands fabricants europ\u00e9ens \nd\u2019\u00e9quipements nucl\u00e9aires et de compteurs \nintelligents.",
        "93182877-562d-46d6-a4b0-07d4a773e3ed": "La France compte \u00e9galement de \nnouveaux acteurs majeurs dans le domaine des \nbatteries, et pas moins de trois giga -usines \ndevraient \u00eatre constr uites sur le territoire fran\u00e7ais, \ndont deux par des entreprises fran\u00e7aises, en \ncollaboration avec des constructeurs automobiles \nfran\u00e7ais. En octobre  2021, la France a annonc\u00e9 un \nplan d\u2019investissement suppl\u00e9mentaire de \n30 milliards d\u2019EUR pour  2030. Ce plan,  qui cible le \nd\u00e9veloppement industriel fran\u00e7ais dans les \nsecteurs de l\u2019\u00e9nergie, de l\u2019automobile et de \nl\u2019espace, pr\u00e9voit une enveloppe de 8  milliards \nd\u2019EUR pour les investissements dans les \ntechnologies \u00e9nerg\u00e9tiques consacr\u00e9s \u00e0 la \nd\u00e9carbonation de l\u2019industr ie, \u00e0 l\u2019hydrog\u00e8ne et aux \npetits r\u00e9acteurs modulaires, et une enveloppe de \n4 milliards d\u2019EUR pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques et \nhybrides rechargeables. Cependant, les",
        "8ff0935a-da52-43e4-a790-cc31f7a875d4": "53 investissements publics dans la recherche et \nl\u2019innovation (R&I) en tant que priorit\u00e9 de l\u2019u nion de \nl\u2019\u00e9nergie de l\u2019UE ont l\u00e9g\u00e8rement diminu\u00e9, passant \nde 0,076  % en 2014 \u00e0 0,073  % en 2021 (en \npourcentage du PIB). On observe n\u00e9anmoins une \ntendance \u00e0 la hausse du capital -risque investi \ndans les jeunes entreprises (start -up) et les \nentreprises en exp ansion (scale -up) dans le \ndomaine des technologies climatiques (6  % en \n2021 contre 4,2  % en 2020, en pourcentage du \ntotal du capital -risque investi en France), la France \nrepr\u00e9sentant pr\u00e8s de 11  % du total des \ninvestissements de capital -risque de l\u2019UE dans les \nentreprises de ce type. Ces investissements jouent \nun r\u00f4le essentiel pour combler l\u2019\u00e9cart entre la R&I \net l\u2019adoption par le march\u00e9, contribuant ainsi \u00e0 \nstimuler la comp\u00e9titivit\u00e9 de l\u2019UE.  \nS\u2019appuyant principalement sur les dispositifs \nmis en \u0153uvre par l\u2019 ADEME et BPIFrance, ainsi \nque sur les fonds du PIA, la France a mis en \nplace un ensemble tr\u00e8s complet de mesures \nde soutien (pr\u00eats, subventions, v\u00e9hicules \nd\u2019investissement, fonds de fonds, etc.) afin \nde soutenir les innovateurs dans la mise en \nplace et la mont\u00e9e en puissance du \nd\u00e9veloppement de leurs solutions dans le \nsecteur de l\u2019\u00e9nergie propre.  Cet ensemble de \nmesures de financement est compl\u00e9t\u00e9 par un \ncertain nombre de sas r\u00e9glementaires successifs \nmis en place par la CRE et les ministres \ncomp\u00e9tents dans  le domaine de l\u2019\u00e9nergie. Cela a \npermis la r\u00e9alisation d\u2019un certain nombre \nd\u2019exp\u00e9riences, par exemple en ce qui concerne la \nparticipation du stockage sur batteries \u00e0 des \nservices de r\u00e9seau, des syst\u00e8mes dynamiques de \ntarification de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 au d\u00e9tail , l\u2019injection de \nbiom\u00e9thane/m\u00e9thane synth\u00e9tique dans les r\u00e9seaux \nde distribution, ou le rassemblement de diff\u00e9rents \ntypes d\u2019actifs de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable \n(par exemple, solaire et \u00e9olien) au m\u00eame point de \nraccordement afin de tirer parti de le ur \ncompl\u00e9mentarit\u00e9. Les nombreuses universit\u00e9s et \ngrandes \u00e9coles fran\u00e7aises de renom qui proposent \ndes formations de haut niveau sur \nl\u2019environnement, le climat et les technologies \n\u00e9nerg\u00e9tiques propres constituent un atout pour \nl\u2019\u00e9cosyst\u00e8me d\u2019innovation du pays. Toutefois, dans \nle secteur nucl\u00e9aire, l\u2019absence de nouveaux projets \nde construction entre le d\u00e9but des ann\u00e9es  1990 et \nle milieu des ann\u00e9es  2000 (jusqu\u2019au lancement de \nla construction de l\u2019EPR de Flamanville en 2007) a \nentra\u00een\u00e9 une perte d\u2019exp\u00e9rience qui explique en \npartie les retards et les co\u00fbts suppl\u00e9mentaires de \nce dernier projet .",
        "2d8248c2-e584-487e-b0ae-7d693d868707": "54  \nTableau  A7.1: Principaux indicateurs en mati\u00e8re d\u2019\u00e9nergie  \n    \n(1)   Le classement des principaux fournisseurs est fond\u00e9 sur les derniers chiffres disponibles (pour 2021).  \n2) En incluant les unit\u00e9s flottantes de stockage et de regaz\u00e9ification  \n3) Les investissements en capital -risque comprennent les op\u00e9rations de capital -risque (\u00e0 toutes les \u00e9tapes) et les op\u00e9rations de \ncapital -investissement de croissance/d\u2019expansion (pour les entreprises qui faisaient d\u00e9j\u00e0 partie du portefeuille d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de \ncapital -risque).  \nSource:  Eurostat, Gas Infrastructure Europe (Plateforme de tr ansparence pour le stockage et le GNL), JRC SETIS (2022), \u00e9tabli par \nle JRC \u00e0 partir des donn\u00e9es de PitchBook (06/2022 ) \n \nUE\n2018 2019 2020 2021 2018 2019 2020 2021\nD\u00e9pendance aux importations [%] 47% 48% 44% 44% 58% 61% 57% 56%\nde combustibles fossiles solides 101% 100% 96% 73% 44% 44% 36% 37%\nde p\u00e9trole et produits p\u00e9troliers 98% 98% 99% 97% 95% 97% 97% 92%\nde gaz naturel 105% 104% 95% 96% 83% 90% 84% 83%\nD\u00e9pendance aux combustibles fossiles russes [%]\nHouille 31% 27% 34% 35% 40% 44% 49% 47%\nP\u00e9trole brut 14% 13% 9% 9% 30% 27% 26% 25%\nGaz naturel 20% 20% 17% 22% 40% 40% 38% 41%\n2015 2016 2017 2018 2019 2020 2021 2022\nProduction brute d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 (GWh) 579.465 564.082 561.977 581.819 570.949 532.386 555.283 -\nCombustibles fossiles 51.180 63.969 72.878 57.647 62.148 56.901 58.263 -\nNucl\u00e9aire 437.428 403.195 398.359 412.942 399.012 353.833 379.361 -\nHydraulique 60.513 65.686 55.135 70.472 61.572 67.095 63.956 -\n\u00c9olien 21.421 21.381 24.609 28.599 34.722 39.861 36.831 -\nSolaire 7.754 8.660 9.587 10.925 12.330 13.459 15.732 -\nG\u00e9othermie 92 98 133 127 128 133 100 -\nAutres sources 1.077 1.094 1.276 1.108 1.037 1.104 1.039 -\nImportations nettes d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 (GWh) -64.063 -41.501 -40.129 -62.967 -57.667 -45.039 -44.892 -\n   En % de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 disponible pour consommation finale -14% -9% -9% -14% -13% -11% -10%  -\nInterconnexion \u00e9lectrique (%) - - 9.40% 7.89% 8,10% 8,50% 5,07% 5,63%\n2015 2016 2017 2018 2019 2020 2021 2022*\nConsommation de gaz (en milliards de m\u00b3) 39,8 43,2 43,4 41,5 42,4 39,3 41,6 37,5\nImportations de gaz - par type (en milliards de m\u00b3 ) 47,9 51,2 55,7 57,5 73,5 62,3 61,3 -\nImportations de gaz - gazoduc 42,4 44,4 46,5 47,1 53,",
        "75d1e06d-3a28-4d80-b6ce-25115d54de30": "2 45,3 45,3 -\nImportations de gaz - GNL 5,5 6,8 9,2 10,5 20,3 17,0 15,9 -\nImportations de gaz - par fournisseur principal (en milliards \nde m\u00b3 )* (1)\nNorv\u00e8ge 20,0 18,6 19,3 18,0 18,7 16,8 14,5 -\nRussie 5,4 8,9 8,6 10,1 16,7 11,2 13,4 -\nNon pr\u00e9cis\u00e9 2,6 1,7 2,8 6,2 6,5 11,6 8,6 -\nAlg\u00e9rie 7,7 9,4 7,6 6,9 7,5 7,2 7,6 -\nAutres 12,2 12,6 17,4 16,3 24,1 15,4 17,2 -\n2019 2020 2021 2022\nTerminaux de GNL\nNombre de terminaux de GNL (2) 4 4 4 4\nCapacit\u00e9 de stockage de GNL (m3 de GNL) 1.370.000 1.370.000 1.370.000 1.370.000\nStockage souterrain\nNombre d\u2019installations de stockage 15 15 15 15\nCapacit\u00e9 op\u00e9rationnelle de stockage (en milliards de m\u00b3) 13,4 13,2 13,2 13,7\n2019 2020 2021 2022\nInvestissement de CR dans les jeunes pousses et \nentreprises en expansion de technologies climatiques (en \nMio d\u2019EUR) (3)166,8 314,7 738,4 n.d.\nen % du total des investissements de CR en France France 2,7% 4,2% 6,0% n.d.\nD\u00e9penses de recherche et d\u2019innovation dans les priorit\u00e9s \nde l\u2019union de l\u2019\u00e9nergie en mati\u00e8re de R&I (2)\nR&I publiques (en Mio d'EUR) 1458,5 1618,9 1822,2 n.d.\nR&I publiques (en % du PIB) 0,060% 0,070% 0,073% n.d.\nR&I priv\u00e9es (en Mio d'EUR) 2970,6 n.d. n.d. n.d.\nR&I priv\u00e9es (en % du PIB) 0,12% n.d. n.d. n.d.\u00c9NERGIE PROPRE \u00c9LECTRICIT\u00c9FRANCED\u00c9PENDANCE \n\u00c9NERG\u00c9TIQUEDIVERSIFICATION DES FOURNITURES DE GAZ",
        "153fe18d-fc83-45e3-8c8c-807039a6ee3d": "ANNEXE  8: TRANSITION  \u00c9QUITABLE VERS LA NE UTRALIT\u00c9 CLIMATIQUE  \n55 La pr\u00e9sente annexe suit les progr\u00e8s \naccomplis par la France pour assurer une \ntransition \u00e9quitable vers la neutralit\u00e9  \nclimatique et la durabilit\u00e9 environnementale, \nnotamment pour les travailleurs et les \nm\u00e9nages en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9.  Les \ninitiatives en faveur du perfectionnement et de la \nreconversion professionnels sont essentielles pour \nsoutenir une transition \u00e9 cologique \u00e9quitable \nconform\u00e9ment \u00e0 la recommandation du \nConseil  (63) et pour soutenir la mise en \u0153uvre de \nREPowerEU. Le plan pour la reprise et la r\u00e9silience \n(PRR) de la France met fortement l\u2019accent sur une \ntransition \u00e9cologique \u00e9quitable, en particulier p ar \nla r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents, y \ncompris des logements sociaux  (64), en \ncompl\u00e9ment des plans territoriaux pour une \ntransition juste et de l\u2019action soutenue par le \nFonds social europ\u00e9en plus (FSE+).  \nGraphique  A8.1: D\u00e9fis de la transition \u00e9quitab le en \nFrance  \n   \nSource:  Eurostat, projets EMPL -JRC GD -AMEDI/AMEDI+ et \nWorld Inequality Database (voir le tableau  A8.1).  \nL\u2019emploi dans les secteurs fran\u00e7ais les plus \ntouch\u00e9s par la transition \u00e9cologique a \nl\u00e9g\u00e8rement diminu\u00e9 alors que l\u2019\u00e9conomie \nverte se d\u00e9veloppe.  L\u2019intensit\u00e9 des \u00e9missions de \ngaz \u00e0 effet de serre (GES) de la main -d\u2019\u0153uvre \nfran\u00e7aise a diminu\u00e9, passant de 12,5 \u00e0 \n10,6 tonnes par travailleur entre 2015 et 2021, et \nest d\u00e9s ormais inf\u00e9rieure \u00e0 la moyenne de l\u2019UE, qui \nest de 13,7  tonnes (voir le graphique  A8.1 et le \ntableau  A8.1). L\u2019emploi dans les industries \n                                                 \n(63) La recommandation du Conseil du 16  juin 2022 visant \u00e0 \nassurer une transition  \u00e9quitable vers la neutralit\u00e9 climatique \n(2022/C  243/04) couvre l\u2019emploi, les comp\u00e9tences, les \nsyst\u00e8mes de fiscalit\u00e9, de prestations et de protection sociale, \nles services essentiels et le logement.  \n(64) Voir le rapport par pays de  2022 (annexe  6). fran\u00e7aises \u00e0 forte intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \nrepr\u00e9sentait une part de 1,4  % de l\u2019emploi total en \n2020 (moyenne de l\u2019UE: 3,0  %). Depuis 2015, \nl\u2019emploi dans les industries extractives a diminu\u00e9 \nde 11,8  %, parall\u00e8lement \u00e0 la fermeture des \nderni\u00e8res mines de charbon et au d\u00e9clin des \nraffineries de p\u00e9trole. Le nombre d\u2019emplois dans \nl\u2019\u00e9conomie verte fran\u00e7aise a fortement progress\u00e9. \nLe nombre total d\u2019emplois dans le secteur des \nbiens et services environnementaux a augment\u00e9 \nde 15,1  % au cours de la p\u00e9riode  2015 -2020 (UE: \n+ 14,6 %), pour atteindre 2,3  % du nombre total \nd\u2019emplois (UE: 2,5  %; voir annexe  9 pour les \nemplois circulaires en particulier). D\u00e9finis plus \nlargement, les emplois verts pertinents \nrepr\u00e9sentent 14  % de l\u2019emploi total et seulement \n19 % de ces emplois sont occup\u00e9s par des \nfemmes (65). Le taux de vacance d\u2019emplois dans la \nconstruction, qui est un secteur cl\u00e9 pour la \ntrans ition \u00e9cologique, est de 2,5% parmi les unit\u00e9s \nd'activit\u00e9 \u00e9conomique de 10  salari\u00e9s ou plus  (66).",
        "35338edd-3b0e-410b-a213-dd2577d42885": "La strat\u00e9gie bas carbone cr\u00e9erait 200  000 emplois \nau cours de la p\u00e9riode  2019 -2030.  (67)  \nLes initiatives en faveur du \nperfectionnement et de la reconversion \nprofessionnels dans les secteurs en d\u00e9clin et \nen transformation ont diminu\u00e9, dans un \ncontexte de p\u00e9nurie de comp\u00e9tences. Dans les \nindustries \u00e0 forte intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, le \npourcentage d e travailleurs suivant un \nenseignement ou une formation est pass\u00e9 \nde 20,5 % en  2015 \u00e0  15,1 % en  2022, mais il est \nrest\u00e9 sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de l\u2019UE (10,4  %). En \nFrance, 42  % des citoyens estiment ne pas \nposs\u00e9der les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour \ncontribu er \u00e0 la transition \u00e9cologique (UE: 38  %) (68) \nD'apr\u00e8s les \u00e9tudes pr\u00e9visionnelles disponibles  (69), \nle d\u00e9veloppement de ces comp\u00e9tences semble \u00eatre \nune priorit\u00e9. En d\u00e9cembre  2022, le gouvernement \na annonc\u00e9 le lancement de l\u2019Observatoire national \n                                                 \n(65) Marg ontier S. (2021), \u00abM\u00e9tiers verts et verdissants: pr\u00e8s de \n4 millions de professionnels en 2018\u00bb, Minist\u00e8re de la \ntransition \u00e9cologique et de la coh\u00e9sion des territoires.  \n(66) Eurostat (JVS_A_RATE_R2)  \n(67) DARES & France Strat\u00e9gie, \u00abLes m\u00e9tiers en 2030, Quelle s \nperspectives de recrutement en r\u00e9gion et au niveau \nnational?\u00bb, 2022.  \n(68) Eurobarom\u00e8tre sp\u00e9cial 527. Fairness perceptions of the \ngreen transition (Perceptions de l\u2019\u00e9quit\u00e9 de la transition \n\u00e9cologique) (mai -juin 2022).  \n(69) DARES & France Strat\u00e9gie, 2022.",
        "9c6be7d7-bd46-4105-a91b-2b3047460b47": "56 des emplois e t m\u00e9tiers de l\u2019\u00e9conomie verte  (70), \ncharg\u00e9 de recenser les besoins de formation.  Dans \nce contexte, les partenaires sociaux jouent \n\u00e9galement un r\u00f4le cl\u00e9 en tant que parties \nprenantes d\u2019organisations qui promeuvent la \nformation et les comp\u00e9tences des travaill eurs (71). \nLes in\u00e9galit\u00e9s au sein des syst\u00e8mes d\u2019\u00e9ducation et \nde formation persistent et les groupes vuln\u00e9rables \nse heurtent toujours \u00e0 des obstacles pour acc\u00e9der \n\u00e0 la formation. Pour rem\u00e9dier \u00e0 ces probl\u00e8mes, des \ninvestissements sp\u00e9cifiques au titre du Fon ds pour \nune transition juste (FTJ) soutiendront le \nperfectionnement et la reconversion \nprofessionnels des travailleurs et des demandeurs \nd\u2019emploi dans les r\u00e9gions les plus touch\u00e9es par la \ntransition climatique et les aideront \u00e0 s\u2019adapter \naux nouvelles poss ibilit\u00e9s d\u2019emploi \u00e9mergentes. En \noutre, 5,8  % des fonds au titre du FSE+ en France \ncontribuent aux emplois et m\u00e9tiers de l\u2019\u00e9conomie \nverte, notamment par l\u2019\u00e9laboration d\u2019orientations \nuniversitaires et de contenus \u00e9ducatifs \npromouvant les emplois verts .  \n \n                                                 \n(70) https://www.ecologie.gouv.fr/lobservatoire -national -des-\nemplois -et-metiers -leconomie -verte  \n(71) France Strat\u00e9gie, \u00abLes op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences au d\u00e9fi de \nla transition \u00e9cologique\u00bb, juillet 2022.  Graphique  A8.2: Effets distributifs des prix de \nl\u2019\u00e9nergie li\u00e9s \u00e0 la hausse des d\u00e9penses \n\u00e9nerg\u00e9tiques (2021 -2023)  \n    \nVariation moyenne des d\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques en \npourcentage (%) des d\u00e9penses totales par d\u00e9cile de revenu \n(D) en raison des fluctuations de  prix observ\u00e9es (ao\u00fbt 2021  \u2013 \njanvier 2023 par rapport aux 18  mois pr\u00e9c\u00e9dents), hors \nmesures de soutien et adaptation des comportements.  \nSource:  projets EMPL -JRC GD -AMEDI/AMEDI +, sur la base de \nl\u2019enqu\u00eate sur le budget des m\u00e9nages de 2015 et des donn\u00e9es \nd\u2019Eurostat sur l\u2019inflation pour CP0451 et CP0452  \nLes indicateurs de pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique se \nsont d\u00e9grad\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es, et la \nsituation devrait s'aggraver en raison de la \nflamb\u00e9e des prix de l\u2019\u00e9nergie.  La part de la \npopulation n\u2019ayant pas les moyens  de chauffer \nconvenablement son logement est pass\u00e9e de \n5,5 % en 2015 \u00e0 6  % en 2020 (UE: 6,9  %) (72) et a \nprobablement encore augment\u00e9 compte tenu de la \nhausse des prix de l\u2019\u00e9nergie. En 2021, 15,5  % de \nla population expos\u00e9e au risque de pauvret\u00e9 \n(AROP) (UE: 16,4 %) et 6,5  % des m\u00e9nages \u00e0 \nrevenu interm\u00e9diaire de la tranche inf\u00e9rieure \n(d\u00e9ciles 4 -5) \u00e9taient concern\u00e9s (UE: 8,2  %). Le plan \nd\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie annonc\u00e9 vise \u00e0 aider la \n                                                 \n72 La pauvret\u00e9 est un concept multidimensionnel. L\u2019indicateur \nutilis\u00e9 ici porte sur un r\u00e9sultat sp\u00e9cifique de la pr\u00e9carit\u00e9 \n\u00e9nerg\u00e9tique. D\u2019autres indicateurs sont disponibles sur le \nEnergy Poverty Advisory Hub .   \n \nTableau  A8.1: Indicateurs cl\u00e9s pour une transition \u00e9quitable en France  \n    \nSource:  Eurostat (env_ac_ainah_r2, nama_10_a64_e, ilc_mdes01), enqu\u00eate de l\u2019Union europ\u00e9enne sur les forces de travail \n(interruption dans les s\u00e9ries chronologiques en 2021), proj ets EMPL -JRC GD -AMEDI/AMEDI + et World Inequality Database (WID ).",
        "0bf02580-bb55-43b3-8df3-5f0268d0a782": "57 population \u00e0 r\u00e9duire sa consommation d\u2019\u00e9nergie, \nnotamment en aidant financi\u00e8remen t les m\u00e9nages \n\u00e0 remplacer leurs chaudi\u00e8res au gaz par des \npompes \u00e0 chaleur moins \u00e9nergivores. Avant la \nhausse des prix, selon les estimations, les \nd\u00e9penses du poste \u00ablogement\u00bb consacr\u00e9es \u00e0 \nl\u2019\u00e9lectricit\u00e9, au gaz et aux autres combustibles  (73) \nd\u00e9passaient 10  % du budget du m\u00e9nage pour \n16,5 % de la population totale et 42,1  % de la \npopulation AROP (sur la base des d\u00e9penses), ce qui \nest inf\u00e9rieur aux moyennes europ\u00e9ennes estim\u00e9es \n\u00e0 26,9  % et 48,2  %, respectivement. En octobre \n2022, le gouvernement s\u2019est fix\u00e9 po ur objectif de \nr\u00e9duire de 10  % d'ici \u00e0 2024 la consommation \nd\u2019\u00e9nergie de la France par rapport \u00e0 son niveau de \n2019. Cet objectif constitue la premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019un \nplan \u00e0 plus long terme visant \u00e0 parvenir \u00e0 la \nneutralit\u00e9 carbone d\u2019ici 2050 en r\u00e9duisant la \nconsommation d\u2019\u00e9nergie de 40  %. \nL\u2019augmentation des prix de l\u2019\u00e9nergie au cours \nde la p\u00e9riode 2021 -2023 p\u00e8se lourdement \nsur le budget des m\u00e9nages, en particulier \nchez les groupes \u00e0 bas revenu.  En cons\u00e9quence \nde l\u2019\u00e9volution des prix de l\u2019\u00e9nergie entre ao\u00fbt 202 1 \net janvier 2023 par rapport aux 18  mois \npr\u00e9c\u00e9dents (cf. annexe  7), en l\u2019absence de mesures \nde soutien et d\u2019adaptation des comportements, la \npart des personnes vivant dans des m\u00e9nages \nconsacrant plus de 10  % de leur budget \u00e0 l\u2019\u00e9nergie \naurait augment\u00e9 de 7 ,1 points de pourcentage (pp) \ndans l\u2019ensemble et de 8,1  pp parmi la population \nAROP (sur la base des d\u00e9penses), (contre une \nhausse de respectivement 16,4  pp et 19,1  pp au \nniveau de l\u2019UE)  (74). Les groupes \u00e0 bas revenu et \u00e0 \nrevenu interm\u00e9diaire de la tranche  inf\u00e9rieure \nauraient enregistr\u00e9 la plus forte augmentation de \nces postes de d\u00e9penses, surtout pour le gaz, mais \ncette hausse serait n\u00e9anmoins rest\u00e9e inf\u00e9rieure \naux effets au niveau de l\u2019UE pour tous les groupes \n(voir graphique  A8.2). Parmi la population AR OP \n(sur la base des d\u00e9penses), la part des personnes \nvivant dans des m\u00e9nages qui consacrent une part \nde leur budget sup\u00e9rieure \u00e0 6  % au carburant pour \nleurs d\u00e9placements priv\u00e9s  (75) aurait augment\u00e9 de \n2,0 pp (contre 5,3  pp en moyenne pour l\u2019UE), pour \nattein dre 25,5  % en janvier 2023 en raison de la \nhausse des prix des carburants (contre 37,9  % \ndans l\u2019UE).  \n                                                 \n73 Produits d\u00e9finis selon la nomenclature europ\u00e9enne des \nfonctions de la consommation individuelle ( ECOICOP ): CP045.  \n74 EMPL -JRC GD -AMEDI/AMEDI+ ; voir les d\u00e9tails dans la note \ntechnique connexe.  \n75 ECOICOP: CP0722.  L\u2019acc\u00e8s aux transports publics fait \nappara\u00eetre une fracture entre zones urbaines \net zones rurales.  La moiti\u00e9 environ des citoyens \nfran\u00e7ais estiment que le s transports publics sont \ndisponibles (49  % contre 55  % dans l\u2019UE), \nabordables (51  % contre 54  % dans l\u2019UE) et de \nbonne qualit\u00e9 (55  % contre 60  % dans l\u2019UE).",
        "25f3835d-8f17-475d-b82a-6b0a634c49f7": "\u00c0 cet \n\u00e9gard, les zones rurales en France affichent des \nr\u00e9sultats nettement inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux des z ones \nurbaines et inf\u00e9rieurs \u00e0 ceux des zones rurales \ndans l\u2019ensemble de l\u2019UE  (76). L\u2019empreinte carbone \nmoyenne des 10  % les plus \u00e9metteurs de la \npopulation fran\u00e7aise est environ 4,8  fois plus \n\u00e9lev\u00e9e que celle des 50  % les moins \u00e9metteurs \n(voir graphique  A8.1), soit un \u00e9cart un peu moins \nmarqu\u00e9 que la moyenne de l\u2019UE (5,0  fois). En \nFrance, les niveaux moyens de pollution \natmosph\u00e9rique en 2020 \u00e9taient sup\u00e9rieurs \u00e0 la \nmoyenne de l\u2019UE (8,6 contre 11,2  \u00b5g/m3 de PM2,5), \net 16  % de la population vivait dans des r\u00e9g ions \nexpos\u00e9es \u00e0 des niveaux critiques de pollution \natmosph\u00e9rique  (77), avec des r\u00e9percussions \nimportantes sur la sant\u00e9 de ces personnes,et \nnotamment sur les groupes vuln\u00e9rables, et \n16 540 d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9s par an  (78).  \n \n                                                 \n76 UE (zones rurales): 46  %, 48  % et 56  % respectivement. \nEurobarom\u00e8tre sp\u00e9cial 527.  \n77 Niveaux deux fois plus \u00e9lev\u00e9s que les recommandations des \nlignes directrices de l\u2019OMS sur la qualit \u00e9 de l\u2019air (exposition \nannuelle de 5  \u00b5g/m3) \n78 AEE \u2013 \u00c9valuation des risques pour la sant\u00e9 li\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 \nde l\u2019air (en anglais)",
        "8da24c68-ecb2-40f6-bea0-0fec33dd111c": "PRODUCTIVIT\u00c9  \n ANNEXE  9: PRODUCTIVIT\u00c9, EFFICA CIT\u00c9 ET CIRCULARIT\u00c9 DES RESSOURCES  \n58 La transition vers l\u2019\u00e9conomie circulaire est \nessentielle pour atteindre les objectifs \nclimatiques et environnementaux de l\u2019UE et \noffre d\u2019importants avantages socio -\n\u00e9conomiques.  Elle stimule la croissance de \nl\u2019emploi, l\u2019innovation et la comp\u00e9titivit\u00e9 et favorise \nla r\u00e9silience et la s\u00e9curit\u00e9 des ressources. \nL\u2019industrie , l\u2019environnement b\u00e2ti et \nl\u2019agroalimentaire se classant parmi les syst\u00e8mes \nles plus gourmands en ressources, leur transition \nvers l\u2019\u00e9conomie circulaire peut entra\u00eener des \nam\u00e9liorations environnementales significatives \n(voir annexe  6).  \nLa France est en bon ne voie pour atteindre \nles objectifs de l\u2019UE en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie \ncirculaire, bien que des am\u00e9liorations restent \nn\u00e9cessaires dans certains domaines. Le plan \nd\u2019action de 2020 de l\u2019Union europ\u00e9enne en faveur \nde l\u2019\u00e9conomie circulaire ambitionne de doubler \nl\u2019utilisation circulaire des mat\u00e9riaux d\u2019ici 2030. \u00c0 \ncet \u00e9gard, la France a progress\u00e9, passant de \n19,4 % en 2016 \u00e0 19,8  % en 2021, soit une \nperformance nettement sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne \nde l\u2019UE qui \u00e9tait de 11,7  % en 2021. Le plan \nd\u2019action pour une \u00e9conomie circulaire vise \n\u00e9galement \u00e0 r\u00e9duire consid\u00e9rablement l\u2019empreinte \nen mati\u00e8res premi\u00e8res de l\u2019UE.  Sur ce point, la \nperformance de la France se situe en -de\u00e7\u00e0 de la \nmoyenne de l\u2019UE, avec 10,9  tonnes par habitant \ncontre 13,7 en 2020, et elle s\u2019est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e de  \n3 points de pourcentage depuis 2010. En ce qui \nconcerne la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 dans les emplois \ncirculaires, le nombre d\u2019accidents mortels en \nFrance dans la gestion des d\u00e9chets et la \nr\u00e9cup\u00e9ration des mat\u00e9riaux est sup\u00e9rieur \u00e0 la \nmoyenne de tous les secte urs \u00e9conomiques et \u00e0 la \nmoyenne de l\u2019UE  (79). \nLa France a r\u00e9cemment adopt\u00e9 de nouvelles \npolitiques afin de relever les d\u00e9fis de \nl\u2019\u00e9conomie circulaire.  La loi de 2020 relative \u00e0 \nla lutte contre le gaspillage et \u00e0 l\u2019\u00e9conomie \ncirculaire contient 50  mesures et obligations qui \ndevraient aider \u00e0 atteindre les objectifs du plan \nd\u2019action pour une \u00e9conomie circulaire. Ces mesures \nciblent notamment les d\u00e9chets plastiques et \nalimentaires, l\u2019information des consommateurs, la \n                                                 \n79 9,45 accidents mortels pour 100 000 salari\u00e9s sur la p\u00e9riode \n2018 -2020 contre 2,94 tous secteurs confondus en France; \n6,33 dans l\u2019EU -27 pour les activit\u00e9s de collecte, de \ntraitement et d\u2019\u00e9limination des d\u00e9chets.  r\u00e9utilisation, la r\u00e9paration et l\u2019obsolescenc e \nprogramm\u00e9e.  \nActuellement, la production et le traitement \ndes d\u00e9chets, et en particulier des d\u00e9chets \nmunicipaux, connaissent une p\u00e9riode de \nstagnation. La production fran\u00e7aise de d\u00e9chets \nmunicipaux reste sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne de l\u2019UE, \nqui est de 530  kg par habitant. Avec un taux de \nrecyclage des d\u00e9chets municipaux de 45,1  % en \n2021, la France a manqu\u00e9 l\u2019objectif de l\u2019UE de \n50 % de recyclage en 2020. La France risque de \nne pas atteindre l\u2019objectif de recyclage des \nd\u00e9chets municipaux fix\u00e9 par l\u2019UE pour 202 5.",
        "b890ef72-ee61-4c52-a24c-67d8a0159cf3": "Elle \nrisque \u00e9galement de ne pas parvenir \u00e0 atteindre \nl\u2019objectif de recyclage des d\u00e9chets d\u2019emballages \nplastiques fix\u00e9 \u00e0 50  % pour 2025. Ce retard est \nnotamment d\u00fb \u00e0 l\u2019inefficacit\u00e9 de la collecte et du \ntraitement des biod\u00e9chets municipaux. Le flux de \nd\u00e9chets d\u2019emballages le plus pr\u00e9occupant est le \nplastique. Avec un taux de recyclage de 26,9  % en \n2019, il est loin de l\u2019objectif 2025 (50  %). Le taux \nde mise en d\u00e9charge \u00e9tait de 25  % en 2021, soit \nplus que la moyenne de l\u2019UE (23  % en 2021) et \nloin de l\u2019obje ctif de 10  % d\u2019ici 2035. Pour atteindre \nles objectifs de recyclage fix\u00e9s par l\u2019UE, la France \ndevra redoubler d\u2019efforts et am\u00e9liorer la collecte \ns\u00e9lective des d\u00e9chets et leur traitement en vue de \nleur recyclage, notamment en ce qui concerne les \nbiod\u00e9chets e t les emballages en plastique . \nGraphique  A9.1: Tendance dans l\u2019utilisation des \nmat\u00e9riaux  \n \n           \nSource:  Eurostat  \nLe syst\u00e8me industriel est de plus en plus \ncirculaire. En ce qui concerne la productivit\u00e9 des",
        "34d222a0-29c3-4b09-bafa-3b991f2d286d": "59 ressources, le syst\u00e8me industriel fran\u00e7ais est plus \nperformant que la moyenne de l\u2019UE, avec un \nstandard de pouvoir d\u2019achat par kilogramme de \n3,1 contre 2,3 pour l\u2019UE en 2021, ce qui renforce \nencore la r\u00e9silience de la France (voir annexe  5). Le \nprogramme de synergie interentreprises de la \nFrance peut permettre de d\u00e9velopper encore les \npossibilit\u00e9s de symbiose industrielle. Les \nengagements de la France en faveur de la \ncroissance verte  encouragent les industries et les \nacteurs \u00e9conomiques \u00e0 d \u00e9velopper de nouveaux \nmod\u00e8les circulaires.  \nLe syst\u00e8me de l\u2019environnement b\u00e2ti continue \nd\u2019exacerber l\u2019\u00e9puisement des ressources, \nmalgr\u00e9 de r\u00e9centes am\u00e9liorations. Le taux de \nvalorisation des d\u00e9chets issus de la construction et \nde la d\u00e9molition a l\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9 depuis \n2016, mais reste bien inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de \nl\u2019UE (74  % contre 89  %). Il serait possible de \nr\u00e9nover les b\u00e2timents existants et d\u2019am\u00e9liorer leur \nutilisation au lieu d\u2019en construire de nouveaux, \nainsi que d\u2019augmenter la part des mati\u00e8res \npremi\u00e8res secondaires utilis\u00e9es dans la \nconstruction. En ce qui concerne \nl\u2019imperm\u00e9abilisation des sols, il est pris note avec \nsatisfaction des efforts en cours pour atteindre \nl\u2019objectif z\u00e9ro artificialisation nette d\u2019ici 2050. Un \nr\u00e9gime de responsabilit\u00e9 \u00e9l argie des producteurs a \n\u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 en janvier 2022 pour le secteur du \nb\u00e2timent. Celui -ci devrait contribuer \u00e0 stimuler le \nmarch\u00e9 des mati\u00e8res premi\u00e8res secondaires. Il \npr\u00e9voit entre autres une collecte s\u00e9par\u00e9e sans \nfrais des d\u00e9chets issus de la construct ion et de la \nd\u00e9molition et la tra\u00e7abilit\u00e9 de ces d\u00e9chets.  Graphique  A9.2: Traitement des d\u00e9chets municipaux  \n \n           \nSource:  Eurostat.  \nLe syst\u00e8me agroalimentaire est un \u00e9l\u00e9ment \nimportant de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise, et il doit \nacc\u00e9l\u00e9rer sa transition vers la circularit\u00e9 . Il \nserait possible de progresser davantage vers des \nmod\u00e8les durables et circulaires dans la production \nalimentaire. En d\u00e9pit de mesures telles que \nl\u2019interdiction, pour les sup ermarch\u00e9s et la \nrestauration commerciale, de d\u00e9truire les invendus \nalimentaires, le gaspillage alimentaire en France  \nest proche de la moyenne de l\u2019UE, qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 \n131 kg par habitant, et demeure un probl\u00e8me. La \ncircularit\u00e9 de la cha\u00eene de valeur alimenta ire doit \n\u00eatre renforc\u00e9e. Le compostage et la digestion \nana\u00e9robie ont augment\u00e9 en France pour atteindre \n108 kg par habitant en 2021.  \nIl subsiste un d\u00e9ficit de financement dans \nl\u2019\u00e9conomie circulaire, et notamment dans la \ngestion des d\u00e9chets.   Des investisse ments \nsuppl\u00e9mentaires seront n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre \naux besoins croissants. Le d\u00e9ficit de financement \n\u00e9tait estim\u00e9 \u00e0 4,7  milliards d\u2019EUR par an entre \n2014 et 2020. Les besoins d\u2019investissement sur \ncette p\u00e9riode ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9s \u00e0 au moins \n8,8 milliards d \u2019euros par an, tandis que les niveaux \nde r\u00e9f\u00e9rence \u00e9taient de 4,1  milliards d\u2019euros par \nan (voir annexe  6). Investir dans l\u2019\u00e9conomie \ncirculaire est essentiel pour mener \u00e0 bien la \ntransition. Des domaines d\u2019investissement tels que \nl\u2019\u00e9coconception, la r\u00e9para tion, la r\u00e9utilisation et le \nremanufacturage, ainsi que l\u2019adoption de \nnouveaux mod\u00e8les commerciaux, seront",
        "0b52b77a-5b0e-4245-94b1-192abab4e546": "60 n\u00e9cessaires pour atteindre les objectifs de l\u2019UE en \nmati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie circulaire. La France a d\u00e9j\u00e0 \nrecours \u00e0 des fonds du FEDER, du FEADER et de la \nFRR, mais des investissements suppl\u00e9mentaires \nsont n\u00e9cessaires . \n \nTableau  A9.1: Indicateurs globaux et syst\u00e9miques de circularit\u00e9  \n    \n(1) Le param\u00e8tre \u00abpersonnes employ\u00e9es dans l\u2019\u00e9conomie circulaire\u00bb ne tient compte que des emplois directs dans certains sous -\nsecteurs des codes NACE E, C, G et S. 2) Le taux d\u2019utilisation circulaire des mat\u00e9riaux mesure la part que les mat\u00e9riaux r\u00e9cu p\u00e9r\u00e9s \net r\u00e9inject\u00e9s dans l\u2019\u00e9conomie, y compris le compostage et la digestion, repr\u00e9sentent sur l\u2019ensemble de l\u2019utilisation des mat\u00e9riau x. \n3) Le taux de valorisation des d\u00e9chets issus de la construction et de la d\u00e9molition comprend les d\u00e9chets qui sont pr\u00e9par\u00e9s en  vue \nde leur r\u00e9emploi, recycl\u00e9s ou soumis \u00e0 une valorisation mat\u00e9rielle, y compris par des op\u00e9rations de remblayage. 4) \nImperm\u00e9abilisation des sols: la colonne 2016 fait r\u00e9f\u00e9rence aux donn\u00e9es de 2015. 5) Les d\u00e9chets alimentaires comprennent la \nproduction prim aire, la transformation et la fabrication, la vente au d\u00e9tail et la distribution, les restaurants et les services \nalimentaires, ainsi que les m\u00e9nages.  \nSource:  Eurostat, Agence europ\u00e9enne pour l\u2019environnement",
        "8cb0acfa-5ede-47b2-95cd-414e3a18bddb": "ANNEXE  10: TRANSFORM ATION NUM\u00c9RIQUE  \n61 La transformation num\u00e9rique est essentielle \npour une \u00e9conomie r\u00e9siliente et \nconcurrentielle. Conform\u00e9ment au  programme \nd\u2019action pour la d\u00e9cennie num\u00e9rique, et en \nparticulier aux objectifs de transformation \nnum\u00e9rique fix\u00e9s par ce programme pour 2030, la \npr\u00e9sente annexe d\u00e9crit les performances de la \nFrance en mati\u00e8re de comp\u00e9tences num\u00e9riques, \nd\u2019infrastructures/co nnectivit\u00e9 num\u00e9riques et de \npassage au num\u00e9rique des entreprises et des \nservices publics. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, elle fait r\u00e9f\u00e9rence \naux progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s dans la mise en \u0153uvre du \nplan pour la reprise et la r\u00e9silience (PRR). La \nFrance consacre 21  % du budget total  de son PRR \nau num\u00e9rique (8,4  milliards d\u2019euros)  (80). \nLe programme d\u2019action pour la d\u00e9cennie \nnum\u00e9rique ouvre la voie \u00e0 une \ntransformation num\u00e9rique r\u00e9ussie de \nl\u2019Europe d\u2019ici 2030. Ce programme fournit un \ncadre pour \u00e9valuer la transformation num\u00e9rique \nde l\u2019UE et de ses \u00c9tats membres, notamment via \nl\u2019indice relatif \u00e0 l\u2019\u00e9conomie et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 \nnum\u00e9riques (DESI). Il offre \u00e9galement \u00e0 l\u2019UE et \u00e0 \nses \u00c9tats membres un moyen d\u2019\u0153uvrer ensemble, \nnotamment dans le cadre de projets \nmultinationaux, pour acc\u00e9l\u00e9rer les progr\u00e8s vers les \nobjectifs relatifs au num\u00e9rique et les objectifs \ng\u00e9n\u00e9raux de la d\u00e9cennie num\u00e9rique  (81). Plus \ng\u00e9n\u00e9ralement, plusieurs aspects de la \ntransformation num\u00e9rique sont particuli\u00e8rement \npertinents dans le contexte actuel. En 2023, Ann\u00e9e \neurop\u00e9enne  des comp\u00e9tences, l\u2019acquisition des \ncomp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour tirer pleinement \nparti des possibilit\u00e9s offertes par la \ntransformation num\u00e9rique est une priorit\u00e9. Une \npopulation poss\u00e9dant des comp\u00e9tences \nnum\u00e9riques renforce le d\u00e9veloppement et \nl\u2019adoption des technologies num\u00e9riques et \nentra\u00eene des gains de productivit\u00e9  (82). Les \ntechnologies, les infrastructures et les outils \nnum\u00e9riques jouent tous un r\u00f4le dans la \n                                                 \n80 La part des dotations financi\u00e8res contribuant aux objectifs \nnum\u00e9riques a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9e \u00e0 l\u2019aide de l\u2019annexe  VII du \nr\u00e8glement \u00e9tablissant la FRR.  \n81 Les objectifs de la d\u00e9cennie num\u00e9rique tels que mesur\u00e9s par \nles indicateurs DESI et les sources de donn\u00e9es \ncompl\u00e9mentaires sont int\u00e9gr\u00e9s dans la mesure o\u00f9 ils sont \nactuellement disp onibles ou consid\u00e9r\u00e9s comme \nparticuli\u00e8rement pertinents dans le contexte sp\u00e9cifique de \nchaque \u00c9tat membre.  \n82 Voir par exemple OCDE (2019): OECD Economic Outlook, \nDigitalisation and productivity:  A story of complementarities , \nOECD Economic Outlook, Volume 2019 Issue 1 |  OECD \niLibrary (oecd -ilibrary.org) . transformation fondamentale n\u00e9cessaire pour \nadapter le syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique aux d\u00e9fis \nstructure ls d\u2019aujourd\u2019hui  (83). \nLa France se situe dans la moyenne de \nl\u2019Union en ce qui concerne les comp\u00e9tences \nnum\u00e9riques, mais elle est encore loin derri\u00e8re \nles \u00c9tats membres les plus avanc\u00e9s en la \nmati\u00e8re. Elle est en outre confront\u00e9e \u00e0 une \ngrave p\u00e9nurie de sp\u00e9c ialistes en TIC . Elle se \nclasse au -dessus de la moyenne de l\u2019Union pour ce \nqui est des comp\u00e9tences num\u00e9riques de base et se \nsitue dans la moyenne en ce qui concerne les \nsp\u00e9cialistes en technologies de l\u2019information et de \nla communication (TIC). Il existe u n d\u00e9s\u00e9quilibre \nentre les postes d\u2019ing\u00e9nieurs informaticiens \u00e0 \npourvoir (190  000) et le nombre de jeunes \nd\u00e9butants (155  000)  (84).",
        "3e4ff8a3-899d-4824-a352-a4d7e3df9afb": "Une mesure du PRR \ndestin\u00e9e \u00e0 encourager l\u2019acquisition de \ncomp\u00e9tences num\u00e9riques parmi l\u2019ensemble de la \nmain -d\u2019\u0153uvre devrait aid er \u00e0 relever les d\u00e9fis en \nmati\u00e8re de comp\u00e9tences. Cette mesure vise en \neffet \u00e0 augmenter les budgets de formation \npersonnelle afin de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences \nnum\u00e9riques de 20  500 salari\u00e9s  \nLa France a r\u00e9alis\u00e9 des progr\u00e8s consid\u00e9rables \nen mati\u00e8re d\u2019infra structures/connectivit\u00e9 \nnum\u00e9riques. La couverture de la FFTP ( fibre to \nthe premises , \u00abfibre jusqu\u2019aux locaux\u00bb) a connu \nune augmentation substantielle de 10  points de \npourcentage, s\u2019\u00e9tablissant \u00e0 73  % en 2022 (contre \n56 % dans l\u2019UE). En zone rurale aussi, l a \ncouverture FFTP a consid\u00e9rablement augment\u00e9. \nElle atteint d\u00e9sormais 46  %, contre une moyenne \neurop\u00e9enne de 41  %. Le PRR soutient le plan \n\u00abFrance Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit\u00bb visant \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer le \nd\u00e9ploiement de la fibre optique sur l\u2019ensemble du \nterritoire. L\u2019object if de ce plan est de permettre \u00e0 \ntoute personne vivant en France (y compris dans \nles zones rurales) d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une connectivit\u00e9 \nnum\u00e9rique de plus de 100  Mbit/s \u00e0 son domicile et \nau travail d\u2019ici fin 2025. En ce qui concerne les \nconnexions mobiles, la couv erture  5G globale est \npass\u00e9e \u00e0 89  % (ce qui est sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne \nde l\u2019UE, de 81  %) et la couverture  5G sur la bande \nde fr\u00e9quences 3,4 -3,8 GHz, essentielle pour les \n                                                 \n83 La n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une transition num\u00e9rique du syst\u00e8me \n\u00e9nerg\u00e9tique, de m\u00eame que les mesures possibles pour y \nparvenir, sont expos\u00e9es dans la communication intitul\u00e9e \n\u00abTransition num\u00e9rique du syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique  \u2013 Plan \nd\u2019action de l\u2019UE\u00bb [COM(2022)552].  \n84 France Strat\u00e9gie, Les m\u00e9tiers en 2022  \u2013 r\u00e9sultats et \nenseignements, 2014.",
        "fcb55170-8262-4d74-9dd1-6d45350ede1c": "62 applications avanc\u00e9es n\u00e9cessitant une large bande \nde fr\u00e9quences, s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 52  % (et es t donc \nsup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne de l\u2019UE; qui est de 41  %). \nDans l\u2019ensemble, les entreprises fran\u00e7aises \nutilisent davantage les technologies \nnum\u00e9riques dans leurs activit\u00e9s \ncommerciales, mais les PME sont \u00e0 la tra\u00eene.  \nDans le cadre de son PRR, la France a pr \u00e9vu \nd\u2019investir 385  millions d\u2019euros pour 2022 afin \nd\u2019aider les PME et ETI \u00e0 financer leurs strat\u00e9gies \nde num\u00e9risation. Elle pr\u00e9voit notamment une \ndotation suppl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019initiative \u00abFrance \nNum\u00bb et un plan pour aider les d\u00e9taillants \u00e0 \nnum\u00e9riser leurs ac tivit\u00e9s. En outre, dans le cadre \ndu quatri\u00e8me programme d\u2019investissements \nd\u2019avenir (PIA4), le PRR comprend des programmes \net des activit\u00e9s de soutien \u00e0 l\u2019innovation visant \u00e0 \nd\u00e9velopper l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de la recherche et de \nl\u2019innovation. Ces actions se concent rent sur des \ntechnologies strat\u00e9giques dans des march\u00e9s cl\u00e9s \ndans lesquels la France consid\u00e8re qu\u2019il est \nessentiel d\u2019\u00eatre un acteur mondial (informatique \nquantique, cybers\u00e9curit\u00e9, intelligence artificielle, \ninformatique en nuage, etc.). La France a \ncommenc \u00e9 \u00e0 mettre ces actions en \u0153uvre, avec la \npublication de strat\u00e9gies par domaine cl\u00e9. 22  % \ndes entreprises utilisent des m\u00e9gadonn\u00e9es contre \nune moyenne de 14  % dans l\u2019Union, et 45  % ont \nrecours au partage \u00e9lectronique d\u2019informations. \nToutefois, la part des P ME affichant au moins des \nniveaux d\u2019intensit\u00e9 num\u00e9rique de base est \ninf\u00e9rieure \u00e0 la moyenne de l\u2019Union. Ainsi, seules \n13 % des PME fran\u00e7aises proposent de la vente en \nligne, contre une moyenne de 19  % dans l\u2019Union.  \nLa France obtient un assez bon score en \nmati\u00e8re de num\u00e9risation des services publics. \nLes performances de la France en mati\u00e8re de \nservices publics num\u00e9riques \u00e0 destination des \ncitoyens et des entreprises sont inf\u00e9rieures \u00e0 la \nmoyenne de l\u2019UE, mais sa part d\u2019utilisateurs de \nl\u2019administration en lig ne est \u00e9lev\u00e9e. En outre, la \nFrance dispose d\u2019un syst\u00e8me d\u2019identification \n\u00e9lectronique (eID) notifi\u00e9 conform\u00e9ment au \nr\u00e8glement eIDAS. Cela \u00e9tant, en ce qui concerne \nl\u2019acc\u00e8s aux dossiers m\u00e9dicaux \u00e9lectroniques et les \nformulaires pr\u00e9remplis, les r\u00e9sultats de la France \nsont m\u00e9diocres, puisqu\u2019elle obtient des scores \nnettement inf\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne de l\u2019Union \n(respectivement 54 contre 71 et 47 contre 68 ).",
        "60f35a4a-504b-4668-81a7-3a8c39e9b85e": "63  \nTableau  A10.1:  Principaux objectifs de la d\u00e9cennie num\u00e9rique suivis par les indicateurs DESI  \n   \n(1) L\u2019objectif de 20  millions repr\u00e9sente environ 10  % de l\u2019emploi total.   \n2) L\u2019indicateur de couverture FFTP est inclus s\u00e9par\u00e9ment car son \u00e9valuation fera l\u2019objet d\u2019un s uivi distinct. Il sera en outre pris en \ncompte lors de l\u2019interpr\u00e9tation des donn\u00e9es de couverture VHCN dans le cadre de la d\u00e9cennie num\u00e9rique.   \n3) Au moins 75  % des entreprises de l\u2019Union ont adopt\u00e9 un ou plusieurs des \u00e9l\u00e9ments suivants, en fonction de leu rs activit\u00e9s \ncommerciales: i) les services d\u2019informatique en nuage; ii) les m\u00e9gadonn\u00e9es; iii) l\u2019intelligence artificielle.   \n \nSource:  Indice relatif \u00e0 l\u2019\u00e9conomie et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9riques (DESI .",
        "87b02aa8-bf57-434b-aa47-2aacc0d8cb3e": "ANNEXE  11: INNOVATIO N \n64 La pr\u00e9sente annexe donne un aper\u00e7u g\u00e9n\u00e9ral des \nperformances du syst\u00e8me fran\u00e7ais de recherche et \nd\u2019innovation, essentiel \u00e0 l a r\u00e9alisation de la double \ntransition verte et num\u00e9rique.  \nSelon l\u2019\u00e9dition 2022 du tableau de bord \neurop\u00e9en de l\u2019innovation  (85), la France est \nune grande innovatrice, mais son avance sur \nla moyenne de l\u2019UE s\u2019amenuise.  Les \nperformances de la France en mati\u00e8r e d\u2019innovation \nsont inf\u00e9rieures \u00e0 la moyenne des grands \ninnovateurs de l\u2019UE (105,4  % contre 114,5  %) et \nelles diminuent progressivement ( \u2013 1,0 %). \nL\u2019intensit\u00e9 totale de R&D \u00e9tait de 2,21  % en 2021, \nsoit un peu en de\u00e7\u00e0 de la moyenne de l\u2019UE, et \nrestait enco re loin de l\u2019objectif de 3  % initialement \nfix\u00e9 pour 2020.  \nCes dix derni\u00e8res ann\u00e9es, la France n\u2019est pas \nparvenue \u00e0 renforcer les performances de \nson syst\u00e8me public de recherche, ni \u00e0 \nrestaurer pleinement l\u2019attrait des carri\u00e8res \nde chercheur universitaire. Entre 2009 et 2019, \nil y a eu une baisse l\u00e9g\u00e8re, mais r\u00e9guli\u00e8re, de \nl\u2019intensit\u00e9 de la R&D publique  (86), ce qui a nui aux \nperformances scientifiques du pays. La part des \npublications scientifiques de la France parmi les \n10 % de publications scientifiques le s plus cit\u00e9es \ndans le monde conna\u00eet notamment une l\u00e9g\u00e8re \ntendance \u00e0 la baisse depuis 2010 (8,9  % en 2019, \nsoit moins que la moyenne de l\u2019Union, de 9,8  %). \nBien que le pays ait la deuxi\u00e8me plus forte \nproportion de nouveaux dipl\u00f4m\u00e9s en sciences de \nl\u2019UE, ce q ui signale un r\u00e9servoir abondant de \nressources humaines pour la recherche et \nl\u2019innovation, il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 en mesure de tirer \npleinement parti de cet atout majeur, car le \nsyst\u00e8me de recherche fran\u00e7ais continue de souffrir \nde la pr\u00e9carit\u00e9 croissante des carr i\u00e8res dans la \nrecherche universitaire. \u00c0 titre d\u2019illustration, au \ncours de la derni\u00e8re d\u00e9cennie, l\u2019\u00e2ge auquel les \njeunes chercheurs sont en mesure d\u2019obtenir un \nposte stable en tant que chercheur ou charg\u00e9 \nd\u2019enseignement a augment\u00e9 de pr\u00e8s de 2  ans, \n                                                 \n(85) Tableau de bord europ\u00e9en de l\u2019innovation 2022, profil par \npays: France \n(https://ec.europa.eu/assets/rtd/eis/2022/ec_rtd_eis -country -\nprofile -fr.pdf ). Le tableau de bord de l\u2019innovation fournit une \nanalyse comparative des performances des pays de l\u2019UE en \nmati\u00e8re d\u2019innovation, et notamment des forces et des \nfaiblesses relatives de leurs syst\u00e8mes nationaux \nd\u2019innovation.  \n(86) D\u00e9pense s int\u00e9rieures brutes allou\u00e9es \u00e0 la recherche et au \nd\u00e9veloppement en pourcentage du PIB  tandis que l\u2019\u00e2ge d\u2019obtention du doctorat est rest\u00e9 \nstable  (87). \nAvec l\u2019adoption de la loi de programmation \nde la recherche en d\u00e9cembre 2020, dont la \nmise en \u0153uvre est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 du plan \nfran\u00e7ais pour la reprise et la r\u00e9silience, la \nFrance a franchi une premi\u00e8r e \u00e9tape \nimportante pour relever ce d\u00e9fi. En plus de \nd\u00e9finir une trajectoire budg\u00e9taire pour am\u00e9liorer \nprogressivement le financement public de la R&D \njusqu\u2019en 2030, la loi de programmation de la \nrecherche vise \u00e0 rendre les carri\u00e8res dans la \nrecherche plus attrayantes, notamment gr\u00e2ce \u00e0 \nune meilleure r\u00e9mun\u00e9ration et \u00e0 la cr\u00e9ation de \nnouveaux canaux de recrutement.",
        "c2483793-b801-40c3-a416-199ff1d4c94c": "Parmi ces \nmesures figure un nouveau programme de \ntitularisation baptis\u00e9 \u00ab chaires de professeur \njunior \u00bb. Cependant, ce programme ne concerne \nqu\u2019une  faible proportion de postes et il a d\u00e9marr\u00e9 \nlentement, comme le note le rapport du S\u00e9nat de \njuillet 2022 sur la mise en \u0153uvre de la loi  (88). \nL\u2019intensit\u00e9 de R&D des entreprises stagne, et \nla performance de la France en mati\u00e8re \nd\u2019innovation n\u2019est pas \u00e0 la h auteur du niveau \n\u00e9lev\u00e9 de soutien public \u00e0 l\u2019innovation des \nentreprises. L\u2019intensit\u00e9 de R&D des entreprises \nest rest\u00e9e stable aux alentours de 1,44  % entre \n2012 et 2021. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, le volume \nimportant de soutien public \u00e0 l\u2019innovation des \nentreprises \u2014 qui est le plus \u00e9lev\u00e9 de l\u2019UE en \npourcentage du PIB et repose principalement sur \nun r\u00e9gime de cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t appel\u00e9 \u00abcr\u00e9dit imp\u00f4t \nrecherche\u00bb (CIR) \u2014 n\u2019a pas eu d\u2019effet tangible sur \nles r\u00e9sultats de l\u2019innovation, mesur\u00e9s par exemple \n\u00e0 l\u2019aune des brevets. Au contraire, l\u2019activit\u00e9 \ninternationale de la France en mati\u00e8re de brevets \na r\u00e9guli\u00e8rement diminu\u00e9 ces 10  derni\u00e8res ann\u00e9es \net est maintenant inf\u00e9rieure \u00e0 la moyenne de l\u2019UE. \nEn ce qui concerne l\u2019efficacit\u00e9 du CIR, l\u2019\u00e9valuation \nmen\u00e9e par la commission natio nale d\u2019\u00e9valuation \ndes politiques d\u2019innovation a montr\u00e9 que le r\u00e9gime \navait eu des effets positifs sur les petites et \nmoyennes entreprises (PME) (sur le plan tant des \nactivit\u00e9s de R&D que des performances \n\u00e9conomiques), mais pas d\u2019incidences significatives \nsur grandes entreprises  (89). \u00c0 cet \u00e9gard, une \u00e9tude \n                                                 \n(87) L\u2019\u00e9tat de l\u2019emploi scientifique en France, rapport 2020, \nminist\u00e8re de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche.  \n(88) http://www.senat.fr/rap/r21 -766/r21 -766.html  \n(89)\n https://www.strategie.gouv.fr/sites/strategie.gouv.fr/file\ns/atoms/fil es/fs -2021 -rapport -cnepi -cir-juin.pdf",
        "bdf58813-763d-42fc-a652-92391c232a6e": "65 de l\u2019OCDE a notamment d\u00e9montr\u00e9 que le montant \nde la R&D induite par un euro de subvention \nfiscale \u00e0 la R&D \u00e9tait plus faible en France que \ndans les pays utilis\u00e9s dans les comparaisons, o\u00f9 \nl\u2019aide fiscale es t souvent moins g\u00e9n\u00e9reuse et \ncibl\u00e9e sur les petites entreprises  (90). \nLa France peut compter sur un \u00e9cosyst\u00e8me \nde start -up dynamique et bien d\u00e9velopp\u00e9, qui \nreste cependant fortement concentr\u00e9 \ng\u00e9ographiquement. Selon le State of EU Tech \n2022, la France est, apr\u00e8s l\u2019Allemagne, l\u2019\u00c9tat \nmembre de l\u2019UE comptant le plus grand nombre \nd\u2019entreprises technologiques europ\u00e9ennes pesant \nplus d\u2019un milliard d\u2019USD, aussi appel\u00e9es \u00ablicornes\u00bb. \nCet environnement favorable aux start -up est \nnotamment li\u00e9 \u00e0 la capacit\u00e9 du pays \u00e0 a ttirer les \ninvestisseurs et, en particulier, \u00e0 la disponibilit\u00e9 \ncroissante de capital -risque au cours de la \nderni\u00e8re d\u00e9cennie (les investissements en capital -\nrisque en pourcentage du PIB ont plus que tripl\u00e9 \nentre 2010 et 2021). Bien que tr\u00e8s dynamique, \nl\u2019\u00e9cosyst\u00e8me des start -up fran\u00e7aises reste \ntoutefois tr\u00e8s concentr\u00e9 en r\u00e9gion parisienne  (91). \nSur une base par habitant, la France ne se situe \nque l\u00e9g\u00e8rement au -dessus de la moyenne \neurop\u00e9enne en ce qui concerne le nombre de start -\nup pour un million d\u2019habitan ts (307, contre 269 \npour la moyenne europ\u00e9enne)  (92). Cela refl\u00e8te \n\u00e9galement les disparit\u00e9s existantes sur le plan des \nperformances en mati\u00e8re d\u2019innovation au sein du \npays, de nombreuses r\u00e9gions accusant un certain \nretard par rapport \u00e0 la r\u00e9gion de la capit ale \n(annexe  17). \n                                                 \n(90) OCDE (2020), \u00abHow effective are R&D tax incentives? New \nevidence from the OECD microBeRD project\u00bb, direction de la \nscience, de la technologie et de l\u2019innovation, note de \npolitique g\u00e9n\u00e9rale, OCDE, Paris, \nhttps://www.oecd.org/sti/microberd -rd-tax-incentives -policy -\nnote.pdf . \n(91) Selon la carte de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me des start -up de \u00abla French \nTech\u00bb , r\u00e9alis\u00e9e par Dealroom.co, plus de la moiti\u00e9 des start -\nup fran\u00e7aises sont implant\u00e9es en r\u00e9gion parisienne.  \n(92) State of European Tech 2022",
        "a1f033b7-f6d7-411f-872f-9c13d0733a0d": "66 La France s\u2019est progressivement dot\u00e9e des \ninstruments et du cadre de gouvernance \nappropri\u00e9s pour orienter de plus en plus ses \nefforts de R&I vers l\u2019acc\u00e9l\u00e9 ration de la \ndouble transition.  La part des inventions vertes \ndans l\u2019activit\u00e9 de brevetage de la France (sur la \nbase des brevets d\u00e9pos\u00e9s au titre du PCT) a \nstagn\u00e9, \u00e0 environ 15  %, au cours des dix derni\u00e8res \nann\u00e9es. Dans le cadre du plan pour la reprise et la \nr\u00e9silience, des investissements importants, \nentrepris dans le cadre du 4e programme \nd\u2019investissements d\u2019avenir (PIA4), seront consacr\u00e9s \nau d\u00e9veloppement de technologies cl\u00e9s pour les \ntransitions \u00e9cologique et num\u00e9rique. Pour soutenir \nces efforts, la gou vernance du PIA4 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9e \nen vue d\u2019assurer une orientation strat\u00e9gique plus \nclaire de ses diff\u00e9rentes strat\u00e9gies \nd\u2019investissement th\u00e9matiques. En compl\u00e9ment du \nPIA4, le plan d\u2019investissement ax\u00e9 sur les d\u00e9fis \n\u00abFrance 2030\u00bb, lanc\u00e9 en 2021, apportera \n34 milliards d\u2019EUR suppl\u00e9mentaires pour favoriser \nl\u2019innovation et aider de nouveaux \u00abchampions\u00bb \u00e0 \u00e9merger dans des secteurs cl\u00e9s, avec une \nattention particuli\u00e8re aux \u00e9nergies \u00e0 faible \n\u00e9mission de carbone et \u00e0 la d\u00e9carbonation de \nl\u2019industrie .   \nTableau  A11.1:  Principaux indicateurs d\u2019innovation  \n   \n1) Moyenne de l\u2019UE pour la derni\u00e8re ann\u00e9e disponible ou l\u2019ann\u00e9e pour laquelle le nombre de donn\u00e9es par pays est le plus \nimportant.  \nSource:  Eurostat, OCDE, DG JRC, Science -Metrix (b ase de donn\u00e9es Scopus et base de donn\u00e9es sur les statistiques de brevets de \nl\u2019OEB), Invest Europe.",
        "d7b0ec1b-a61e-4632-84a0-f75c81fc9935": "ANNEXE  12: INDUSTRIE  ET MARCH\u00c9 UNIQUE  \n67 La productivit\u00e9 de la France est entrav\u00e9e par \ndes faiblesses structurelles.   Depuis les \nann\u00e9es  2000, la productivit\u00e9 du travail augmente \nmoins en France que dans la zone euro, avec les \ngains les plus \u00e9lev\u00e9s pour le secteur manufacturier \net les pires r\u00e9sultats pour le secteur de la \nconstruction. La croissance lente de la productivi t\u00e9 \ndu travail est en partie due \u00e0 la stagnation de la \nproductivit\u00e9 totale des facteurs.  \nGraphique  A12.1:  Productivit\u00e9 totale des facteurs \n(2005=100)  \n \n   \n* Pr\u00e9visions de la Commission europ\u00e9enne.  \nSource:  Ameco, Commission europ\u00e9enne.  \nLes faibles gains de productivit\u00e9 sont li\u00e9s aux \nfaiblesses structurelles de la France. Parmi ces \nderni\u00e8res figurent le manque de comp\u00e9tences et \nl\u2019inad\u00e9quation des comp\u00e9tences (annexe  14), la \nnum\u00e9risation insuffisante des PME (annexe  10) et \nla stagnation de  l\u2019intensit\u00e9 de R&D des entreprises \n(annexe  11).   Les investissements r\u00e9alis\u00e9s dans le \ncadre du plan de relance de la France \ncontribueront \u00e0 rem\u00e9dier \u00e0 ces faiblesses \nstructurelles.  \nLa ma\u00eetrise des co\u00fbts de production est \nessentielle pour accro\u00eetre la co mp\u00e9titivit\u00e9 \nindustrielle. Selon le Conseil national de \nproductivit\u00e9  (93), la faible comp\u00e9titivit\u00e9 de la \nFrance est principalement due \u00e0 la hausse des \nco\u00fbts de production plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 une sp\u00e9cialisation \nd\u00e9favorable. Face \u00e0 la hausse des co\u00fbts, de \nnombreuses e ntreprises ont d\u00e9localis\u00e9 leurs sites \n                                                 \n(93) Conseil national de productivit\u00e9, Productivit\u00e9 et comp\u00e9titivit\u00e9 , \n5/2022  de production \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. L\u2019emploi dans les \nfiliales industrielles \u00e9trang\u00e8res des groupes \nfran\u00e7ais repr\u00e9sente 68  % de l\u2019emploi dans le \nsecteur industriel en France, contre 35  % en \nAllemagne, 27  % en Italie et 10  % en  Espagne. Les \nimp\u00f4ts, comme les autres co\u00fbts, influencent les \nd\u00e9cisions de d\u00e9localisation. La France a r\u00e9duit le \ntaux de l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s et les imp\u00f4ts sur la \nproduction, mais une r\u00e9duction suppl\u00e9mentaire \npourrait aider \u00e0 pr\u00e9server ou \u00e0 doper l\u2019act ivit\u00e9 \nindustrielle. D\u2019apr\u00e8s le Conseil national de \nproductivit\u00e9, si la France appliquait le m\u00eame \nniveau d\u2019imp\u00f4ts sur la production que ses \npartenaires, sa part dans la cr\u00e9ation de sites de \nproduction par des multinationales non \neurop\u00e9ennes en Europe augmen terait de 17  %.  \nLa flamb\u00e9e des co\u00fbts de l\u2019\u00e9nergie a elle aussi \np\u00e9nalis\u00e9 la comp\u00e9titivit\u00e9 \nindustrielle.   D\u2019octobre 2021 \u00e0 septembre 2022, \nles prix \u00e0 la production dans l\u2019industrie fran\u00e7aise \nont augment\u00e9 de 26  %, principalement en raison \nde la hausse des pr ix de l\u2019\u00e9nergie (+  61 %) (94). Si \nl\u2019industrie europ\u00e9enne dans son ensemble subit \nl\u2019augmentation des prix du gaz depuis l\u2019invasion de \nl\u2019Ukraine par la Russie, l\u2019industrie fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 \nencore davantage p\u00e9nalis\u00e9e par l\u2019indisponibilit\u00e9 de \nnombreuses centrale s nucl\u00e9aires fran\u00e7aises. Les \nprix de gros de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en France sont devenus \nplus \u00e9lev\u00e9s qu\u2019en Allemagne, alors qu\u2019ils \u00e9taient \nauparavant plus bas  (95).",
        "2b0d9c0a-712e-43ea-96cd-b7b9898233c7": "Bien que la perte de \nproduction industrielle fran\u00e7aise due \u00e0 la hausse \ndes prix de l\u2019\u00e9nergie soit e stim\u00e9e \u00e0 seulement \n1,5 %, elle sera plus importante dans les \nindustries \u00e0 forte intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique (4,5  % \npour la m\u00e9tallurgie et 3,8  % pour l\u2019industrie du \nbois et du papier)  (96). Outre les pr\u00e9occupations \nli\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019approvisionnement \n\u00e9nerg\u00e9 tique, la hausse des prix de l\u2019\u00e9nergie \npourrait \u00e9galement inciter les entreprises \nindustrielles \u00e0 d\u00e9localiser davantage leurs sites de \nproduction en dehors de la France et de l\u2019UE. La \nFrance a mis en place des mesures pour aider les \nindustries \u00e0 forte inte nsit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les PME \n\u00e0 faire face \u00e0 la hausse des prix de l\u2019\u00e9nergie. Elle \nsubventionne \u00e9galement les investissements \nconsentis par les entreprises pour accro\u00eetre leur \nefficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et d\u00e9carboner leurs \nprocessus de production, notamment dan s le cadre \nde son plan de relance et du plan d\u2019investissement \n                                                 \n(94) INSEE \n(95) C. Mini et M. Bordigoni, \u00abL\u2019industrie face aux prix de \nl\u2019\u00e9nergie\u00bb, Les Notes de La Fabrique , 10/11/2022.  \n(96) INSEE, \u00abRefroidissement\u00bb, note de conjoncture, 12/2022",
        "b07b8491-9a92-434d-aa46-01d3221bf51f": "68 France 2030. Le gouvernement a en outre \nannonc\u00e9 un projet de loi visant \u00e0 soutenir la \ntransition \u00e9cologique de l\u2019industrie.    \nL\u2019industrie en France souffre de plus en plus \nde perturbations de s es cha\u00eenes \nd\u2019approvisionnement. En 2022, 43  % des \nentreprises fran\u00e7aises \u00e9taient confront\u00e9es \u00e0 des \ncontraintes li\u00e9es \u00e0 la p\u00e9nurie de mat\u00e9riaux. Cette \npart a explos\u00e9 depuis 2020, o\u00f9 elle n\u2019\u00e9tait que de \n16 %. Elle est d\u00e9sormais sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne \nde l\u2019U E (32  %). Cela a eu une incidence majeure \nsur les industries qui ont une part \u00e9lev\u00e9e d\u2019intrants \nmat\u00e9riels, telles que l\u2019automobile, l\u2019a\u00e9rospatiale, la \nd\u00e9fense et les biens de consommation  (97).  \nLes d\u00e9pendances strat\u00e9giques de la France \nsemblent correspondr e \u00e0 la moyenne de l\u2019UE.  \nPour ce qui est des mati\u00e8res premi\u00e8res critiques, \nl\u2019indice de concentration des importations de la \nFrance est l\u00e9g\u00e8rement sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de \nl\u2019UE. Du c\u00f4t\u00e9 des produits, la France comptait en \n2020 un nombre de produits vuln\u00e9rab les (98) \ninf\u00e9rieur \u00e0 celui de ses principaux voisins \neurop\u00e9ens  (99). Les produits dont les importations \nfran\u00e7aises semblaient provenir d\u2019un nombre limit\u00e9 \nde pays comprenaient entre autres les produits \nchimiques, les produits pharmaceutiques, les \nm\u00e9taux et ce rtains biens d\u2019\u00e9quipement. Pour 25  % \nde ces produits, le principal fournisseur non \neurop\u00e9en de la France est la Chine.  \nLes investissements des entreprises ont \nmieux r\u00e9sist\u00e9 que pr\u00e9vu, mais trop peu de \nPME investissent pour innover et devenir plus \nvertes . En 2022, les investissements priv\u00e9s nets \nont repr\u00e9sent\u00e9 4,7  % du PIB de la France, ce qui \nest sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de l\u2019UE (3,4  %). \nToutefois, un peu plus de 20  % seulement des \nentreprises fran\u00e7aises ont investi dans le \nd\u00e9veloppement de nouveaux produits , proc\u00e9d\u00e9s et \nservices en 2021, contre 50  % des entreprises des \n\u00c9tats membres les plus performants  (100). Seules \n29 % des PME ont investi plus de 1  % de leur \n                                                 \n(97) La cha\u00eene d\u2019approvisionnement de la France et Roland \nBerger, \u00abLes enjeux strat\u00e9giques des op\u00e9rations en 2021\u00bb , \n2021  \n(98) Produits pour lesquels les importations sont concentr\u00e9es \ndans quelques pays hors UE et qui pr\u00e9sentent un faible \npotentiel de d iversification  \n(99) Minist\u00e8re de l\u2019\u00e9conomie, France, \u00abVuln\u00e9rabilit\u00e9 des \napprovisionnements fran\u00e7ais et europ\u00e9ens\u00bb , 17.12.2020.   \n(100) )Enqu\u00eate 2022 de la BEI sur l\u2019investissement  \u2013 Synth\u00e8se \nconcernant l\u2019UE , 8.11.2022, p.  13  chiffre d\u2019affaires dans l\u2019utilisation efficace des \nressources (moyenne de l\u2019UE: 39  %) (101).  \nLe princ ipal obstacle \u00e0 l\u2019investissement a \u00e9t\u00e9 \nle manque de personnel disponible.",
        "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c": "Interrog\u00e9es \nsur les obstacles \u00e0 long terme \u00e0 \nl\u2019investissement  (102), les entreprises fran\u00e7aises \nsoulignent le manque de personnel disponible \n(84 % des entreprises en France contre 85  % dans \nl\u2019UE), les co\u00fbts de l\u2019\u00e9nergie (78  % contre 82  %), \nl\u2019incertitude quant \u00e0 l\u2019avenir (74  % contre 78  %), \nla r\u00e9glementation du travail (64  % contre 60  %), \nla r\u00e9glementation des entreprises (58  % contre \n61 %), la demande de produits ou de services \n(54 % en  France contre 53  % dans l\u2019UE) et la \ndisponibilit\u00e9 des financements (45  % contre \n43 %). L\u2019acc\u00e8s des PME aux pr\u00eats est bon, tandis \nque l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des financements en fonds propres \nse situe autour de la moyenne de l\u2019UE  (103).  \nLa longueur des proc\u00e9dures d\u2019autor isation a \nfrein\u00e9 l\u2019investissement dans les \ninfrastructures d\u2019\u00e9nergie renouvelable, mais \nla France a adopt\u00e9 une loi afin de rem\u00e9dier \u00e0 \ncette situation. Le 10  mars 2023, la France a \nadopt\u00e9 une loi pour acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9ploiement des \n\u00e9nergies renouvelables. Cet te loi s\u2019attaque \u00e0 \nplusieurs causes de la longueur des proc\u00e9dures \nadministratives, telles que la mise \u00e0 jour fr\u00e9quente \ndes documents d\u2019urbanisme, les retards dus aux \ndemandes d\u2019informations compl\u00e9mentaires et les \nproc\u00e9dures fastidieuses pour les projets \nphotovolta\u00efques au sol. La France doit encore \naugmenter les effectifs des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes \nen la mati\u00e8re.  \nLa longueur des proc\u00e9dures d\u2019autorisation a \nentrav\u00e9 les investissements dans la \nfabrication de technologies propres . Il faut en \nmoyenne 17  mois pou r obtenir un permis de \nconstruire, recevoir une autorisation \nenvironnementale et mener \u00e0 bien la proc\u00e9dure \nd\u2019enqu\u00eate publique pour un projet industriel  (104). \nLa proc\u00e9dure comporte des goulets \nd\u2019\u00e9tranglement, car le ma\u00eetre d\u2019ouvrage doit \n                                                 \n(101) CE, Eurobarom\u00e8tre Flash 498: SMEs, resource efficiency and \ngreen markets , 2022  \n(102) )Enqu\u00eate 2022 de la BEI sur l\u2019investissement  \u2013 Synth\u00e8se \nconcernant l\u2019UE , 8.11.2022, p.  23 \n(103) Fonds europ\u00e9en d\u2019investissement, EIF SME access to finance \nindex, 2022 , 14.10.2022.  \n(104) Assembl\u00e9e nationale, Propositions des pilotes pour le projet \nde loi industrie verte, avril 2023.",
        "ce9c5586-7632-4310-83bb-2bbbd27e57b3": "69 attendre les r\u00e9ponse s de diff\u00e9rents organes \n(tribunal administratif, avis de l\u2019autorit\u00e9 \nenvironnementale, rapport de l\u2019enqu\u00eateur public). \nEn outre, une consultation publique doit \u00eatre \norganis\u00e9e pour les grands projets industriels. Ce \nprocessus peut prendre au moins six mois, qui \nviennent s\u2019ajouter au d\u00e9lai moyen de 17  mois. Les \nprojets d\u2019investissement peuvent \u00e9galement faire \nl\u2019objet de proc\u00e9dures contentieuses susceptibles \nde durer plusieurs ann\u00e9es, entra\u00eenant l\u2019abandon de \nprojets.  \nLes retards de paiement ont r\u00e9duit la \nliquidit\u00e9 des PME . Les retards de paiement du \nsecteur public et des entreprises ont \nconsid\u00e9rablement augment\u00e9 en France en 2022, \npar rapport \u00e0 2021, et sont d\u00e9sormais sup\u00e9rieurs \n\u00e0 la moyenne de l\u2019UE  (105). 40 % des organismes \nde sant\u00e9 publique paient apr\u00e8s la dat e limite  (106), \nce qui a des r\u00e9percussions majeures pour les PME. \nLes d\u00e9lais de paiement des grandes entreprises ne \ncessent \u00e9galement d\u2019augmenter depuis 2019: \nseules 41  % d\u2019entre elles paient \u00e0 temps (contre \n75 % des PME). En raison de ces retards de \npaiemen t, les PME avaient 12  milliards d\u2019EUR de \nliquidit\u00e9s en moins en 2021, tandis que les \ngrandes entreprises en avaient 16  milliards d\u2019EUR \nde plus.  \nEn ce qui concerne l\u2019int\u00e9gration dans le \nmarch\u00e9 unique et la num\u00e9risation les PME \nfran\u00e7aises sont \u00e0 la tra\u00eene. En France, les PME \nrepr\u00e9sentent une faible part de la valeur ajout\u00e9e \n(42,3  %) par rapport \u00e0 la moyenne de l\u2019UE \n(51,8  %) (107). Les entreprises fran\u00e7aises, et plus \nparticuli\u00e8rement les PME, pourraient mieux \nexploiter les opportunit\u00e9s de croissance offertes \npar le march\u00e9 unique. La part des importations et \ndes exportations intra -UE dans le PIB est en l\u00e9g\u00e8re \nbaisse depuis plusieurs ann\u00e9es. Elle est d\u00e9sormais \nla plus basse de l\u2019UE, avec 16,5  % du PIB (contre \n42 % en moyenne pour les \u00c9tats membres de \nl\u2019UE). Seuleme nt 6 % des PME fran\u00e7aises vendent \nen ligne au -del\u00e0 des fronti\u00e8res (moyenne de l\u2019UE: \n9 %) (108). La num\u00e9risation des PME reste \u00e0 la \ntra\u00eene par rapport \u00e0 la moyenne de l\u2019UE. Seules \n47 % des PME fran\u00e7aises ont au moins un niveau \n                                                 \n(105) Intrum, European payment report 2022 , 21.6.2022. \u00c9tude \nmen\u00e9e entre janvier et avril 202 2. \n(106) Banque de France, Rapport de l\u2019observatoire des d\u00e9lais de \npaiement , 6/2022.  \n(107) CE, SME Performance Review, France country sheet , 7/2022  \n(108) CE, Indice relatif \u00e0 l\u2019\u00e9conomie et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9riques \n(DESI) 2022  d\u2019intensit\u00e9 num\u00e9rique de base co ntre 55  % des \nPME de l\u2019UE.  \nGraphique  A12.2:  Environnement des entreprises et \nfacteurs de productivit\u00e9  \n    \nSource:  1) Pourcentage du PIB, Eurostat 2021.  \n2) Indicateur composite, indice d\u2019acc\u00e8s au financement 2021 \ndu Fonds europ\u00e9en d\u2019investissement.  \n3) Retard de paiement moyen en nombre de jours, Intrum \n2022.  \n4) Pourcentage d\u2019entreprises du secteur manufacturier \nconfront\u00e9es \u00e0 des contraintes, enqu\u00eate aupr \u00e8s des \nconsommateurs professionnels r\u00e9alis\u00e9e par la Commission \neurop\u00e9enne en 2022.  \n5) Proportion de march\u00e9s attribu\u00e9s avec un seul \nsoumissionnaire, tableau d\u2019affichage du march\u00e9 unique 2022.",
        "5424f062-3dba-49e5-b562-dd50e2824d18": "La France pourrait faire davantage pour \nfaciliter l\u2019int\u00e9gration  des entreprises dans le \nmarch\u00e9 unique . La France figure parmi les cinq \n\u00c9tats membres vis\u00e9s par le plus grand nombre de \nproc\u00e9dures d\u2019infraction aux r\u00e8gles du march\u00e9 \nunique. Si elle transpose la plupart des directives \ndans son droit national \u00e0 temps, son d\u00e9 ficit de \nconformit\u00e9 est l\u00e9g\u00e8rement sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne \nde l\u2019UE  (109). Le centre fran\u00e7ais SOLVIT, qui aide les \nentreprises et les citoyens \u00e0 faire face aux \nviolations dans d\u2019autres \u00c9tats membres des droits \nqui leur sont conf\u00e9r\u00e9s par l\u2019UE, manque de \npersonn el. \nLa r\u00e9duction des restrictions r\u00e9glementaires \ndans les services  pourrait stimuler la \nconcurrence et la productivit\u00e9. Les restrictions \nr\u00e9glementaires restent \u00e9lev\u00e9es dans plusieurs \nprofessions r\u00e9glement\u00e9es, en particulier les \ncomptables et les conseiller s fiscaux, les agents de \nbrevets, les agents immobiliers et les architectes, \n                                                 \n(109) CE, Single Market Scoreboard , 2022",
        "53c0b030-0e31-4000-9a8c-5ee6ea613ae8": "70 principalement sous la forme d\u2019exigences en \nmati\u00e8re d\u2019actionnariat et de restrictions \nconcernant la forme d\u2019entreprise. Les droits \nexclusifs pour les comptables et les conseillers  \nfiscaux restent larges, ce qui nuit au \nd\u00e9veloppement de services innovants. La longue \ndur\u00e9e de la qualification obligatoire pour les \nagents immobiliers pourrait \u00eatre un obstacle \u00e0 \nl\u2019entr\u00e9e de nouveaux acteurs sur le march\u00e9. Pour \nles avocats, qui constitue nt la profession la plus \nr\u00e9glement\u00e9e de l\u2019UE, les restrictions \nr\u00e9glementaires ne sont que l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieures \n\u00e0 la moyenne de l\u2019UE  (110). Dans le secteur du \ncommerce de d\u00e9tail, la France a adopt\u00e9 des \nrestrictions strictes sur les op\u00e9rations et \nl\u2019\u00e9tablisse ment depuis 2019 (lois ELAN, Egalim  1, \n2 et 3, PACTE et CLIMA). C\u2019est l\u2019\u00c9tat membre le \nplus restrictif en ce qui concerne le cadre \nr\u00e9glementaire du commerce de d\u00e9tail  (111). La loi \nEgalim  3 r\u00e9cemment adopt\u00e9e  (112) introduit de \nnouvelles restrictions sur les pr omotions et les \nn\u00e9gociations commerciales, susceptibles d\u2019avoir \ndes r\u00e9percussions n\u00e9gatives sur le choix et les prix \npour les consommateurs .   \n \n \n                                                 \n(110) )Communication sur le bil an et la mise \u00e0 jour des \nrecommandations de r\u00e9formes en mati\u00e8re de r\u00e9glementation \ndes services professionnels , COM(2021)385 du 9.7.2021.\n  \n(111) CE, indicateur de restrictivit\u00e9 du commerce de d\u00e9tail  (mise \u00e0 \njour 2022), \u00e0 venir  \n(112) Loi n\u00ba  2023 -221 du 30  mars 2023 tendant \u00e0 renforcer \nl\u2019\u00e9quilibre dans les relations commerciales entre fournisseurs \net distributeurs (JO du 31  mars 2023).",
        "a43c7190-6cc1-43c7-9254-e02b45b2db7e": "71  \n  \nTableau  A12.1:  Industrie et march\u00e9 unique  \n    \n(*) Derni\u00e8re ann\u00e9e disponible  \nSource:  1) AMECO, 2) Eurostat, 3) Enqu\u00eates de conjoncture de la DG ECFIN, 4) Eurostat, 5) COMEXT et calculs de la Commission, \n6) Eurostat, 7) Eurostat, 8) OCDE, 9) Tableau d\u2019affichage du march\u00e9 unique, 10) Enqu\u00eate de la BEI, 11) Eurostat, 12) Intrum, 13) \nEnqu\u00eate SAFE, 14) Initiative pour l\u2019acc\u00e8s des PME aux financements du FEI. Eurostat",
        "b30d5cee-44fe-4553-b2ce-e67170efaca9": "ANNEXE  13: ADMINISTR ATION PUBLIQUE  \n72 La pr\u00e9sente annexe d\u00e9crit les  performances \nde l\u2019administration publique fran\u00e7aise, \nessentielles \u00e0 la prestation de services et \u00e0 \nla mise en \u0153uvre des r\u00e9formes . Apr\u00e8s les \ncrises des \u00abgilets jaunes\u00bb et de la COVID -19, les \nperceptions de l\u2019efficacit\u00e9 du gouvernement en \nFrance sont tomb\u00e9e s au niveau de la moyenne de \nl\u2019UE. En r\u00e9ponse \u00e0 ces crises, la France a r\u00e9vis\u00e9 son \nprogramme de r\u00e9forme de l\u2019administration \npublique, avec un virage vers une plus grande \nsimplification et plus de proximit\u00e9 au niveau \nterritorial (\u00abr\u00e9armement de l\u2019\u00c9tat\u00bb au n iveau \nd\u00e9partemental) et le lancement de la r\u00e9forme de \nla haute fonction publique. Ces r\u00e9formes font \npartie de son plan pour la reprise et la r\u00e9silience \n(PRR).  \nLa fonction publique en France est \nconfront\u00e9e \u00e0 plusieurs d\u00e9fis.  Si le nombre de \nfonctionnaires e n proportion de la population \ng\u00e9n\u00e9rale est plus \u00e9lev\u00e9 que dans d\u2019autres \u00c9tats \nmembres, la fonction publique est confront\u00e9e \u00e0 un \nvieillissement de ses effectifs et \u00e0 une baisse de \nson attractivit\u00e9. Les probl\u00e8mes de recrutement \nvarient \u00e9galement selon le ter ritoire et le type de \nposte. Face \u00e0 ce moindre engouement pour les \ncarri\u00e8res de la fonction publique, la principale \nr\u00e9ponse du gouvernement a consist\u00e9 \u00e0 recruter \ndavantage d\u2019agents contractuels et \u00e0 revoir les \nsalaires de d\u00e9part \u00e0 la hausse.  \nLa r\u00e9forme tr ansversale de la haute fonction \npublique, pr\u00e9vue dans le plan pour la reprise \net la r\u00e9silience, est en cours.  La France a pris \nplusieurs mesures pour r\u00e9former ses proc\u00e9dures \nde recrutement et ses cadres de comp\u00e9tences. \nCelles -ci visent: i) \u00e0 diversifier le s profils des hauts \nfonctionnaires; ii) \u00e0 harmoniser la formation \ninitiale; iii) \u00e0 renforcer la formation continue en \nvue d\u2019am\u00e9liorer la culture du service public; iv) \u00e0 \nd\u00e9velopper les parcours professionnels en \nadaptant les proc\u00e9dures de s\u00e9lection et en \nencourageant la mobilit\u00e9 entre la fonction \npublique et le secteur priv\u00e9.  \nDes difficult\u00e9s subsistent en ce qui concerne \nl\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes parmi les hauts \nfonctionnaires. La parit\u00e9 hommes -femmes aux \npostes administratifs de haut niveau est inf\u00e9rieure \n\u00e0 la moyenne de l\u2019UE. La loi Sauvadet, qui, il y a \ndix ans, a introduit des quotas de femmes pour les \npostes \u00e0 responsabilit\u00e9 dans la fonction publique, \nsemble avoir moins d\u2019effet. D\u00e9j\u00e0 en de\u00e7\u00e0 de \nl\u2019objectif de 40  % fix\u00e9 par la loi, la proportion de \nfemmes cont inue de chuter.  Les indicateurs de l\u2019OCDE en mati\u00e8re de \npolitique et de gouvernance r\u00e9glementaires \nmontrent des performances inf\u00e9rieures \u00e0 la \nmoyenne en mati\u00e8re de consultation publique \n(graphique  A13.2 ). Bien que le recours \u00e0 des \ninstruments d\u2019\u00e9laboration des politiques fond\u00e9s \nsur des donn\u00e9es probantes soit g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, les \nconsultations publiques ne sont pas men\u00e9es de \nmani \u00e8re syst\u00e9matique sur les questions non \nenvironnementales. Cela peut rendre l\u2019\u00e9laboration \ndes politiques moins inclusive.  \nEn r\u00e9ponse \u00e0 la pand\u00e9mie et pour r\u00e9former \nsa gestion territoriale, la France a lanc\u00e9 un \nnouveau processus de d\u00e9centralisation. La \nnouve lle loi 3DS (diff\u00e9renciation, d\u00e9centralisation, \nd\u00e9concentration et simplification) vise \u00e0 donner \naux collectivit\u00e9s locales plus de latitude dans \ndivers domaines (transports, logement social, \nsant\u00e9, etc.) et pr\u00e9voit un transfert limit\u00e9 de \ncomp\u00e9tences au cas  par cas, tout en simplifiant \nles services publics locaux.",
        "e55f05ee-8331-452f-b330-80cd79d30f7d": "La participation des \nautorit\u00e9s locales \u00e0 la politique de sant\u00e9 est \nsoutenue par l\u2019article  119 de la loi 3DS, qui \nmodifie les r\u00e8gles d\u2019organisation, de \nfonctionnement et de supervision des agences \nr\u00e9gionales de sant\u00e9. La mise en \u0153uvre de cette loi \nn\u2019a pas encore r\u00e9ellement d\u00e9but\u00e9: seuls 2  d\u00e9crets \nd\u2019application de la loi 3DS ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s, contre \n80 attendus.  \nLes performances de la France en mati\u00e8re de \nservices publics num\u00e9riques sont l\u00e9g\u00e8rement \ninf\u00e9rieures \u00e0 la moyenne de l\u2019UE \n(tableau  A13.1  et annexe  10). Ces derni\u00e8res \nann\u00e9es, le gouvernement a d\u00e9ploy\u00e9 des efforts \nconsid\u00e9rables en mati\u00e8re de num\u00e9risatio n. Selon le \ngouvernement, la plateforme France Connect \ndonne acc\u00e8s \u00e0 plus de 1 \u202f000 services \nadministratifs.   \nLe syst\u00e8me judiciaire continue d\u2019\u00eatre \nconfront\u00e9 \u00e0 des probl\u00e8mes d\u2019efficience.  Le \ntemps estim\u00e9 n\u00e9cessaire pour le r\u00e8glement des \naffaires a diminu\u00e9 e n 2021 mais reste sup\u00e9rieur \naux niveaux d\u2019ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes (440  jours pour \nles affaires civiles, commerciales, administratives \net autres et 495  jours pour les contentieux civils et \ncommerciaux). La qualit\u00e9 globale du syst\u00e8me \njudiciaire est bonne, m\u00eame si  les outils num\u00e9riques \nne sont utilis\u00e9s que dans certaines juridictions. Des \ninvestissements sont r\u00e9alis\u00e9s pour accro\u00eetre le \nniveau de num\u00e9risation, surtout pour les \nproc\u00e9dures civiles et p\u00e9nales, et pour rendre les \nd\u00e9cisions de justice disponibles en lign e. Des",
        "125712eb-955d-4f16-bb16-60fb6b7b84d3": "73 investissements importants ont \u00e9t\u00e9 consentis, et \nd\u2019importantes initiatives ont \u00e9t\u00e9 prises pour \nrem\u00e9dier au manque persistant de ressources \nhumaines. Aucune d\u00e9faillance syst\u00e9mique n\u2019a \u00e9t\u00e9 \nsignal\u00e9e dans l\u2019ind\u00e9pendance de la \nmagistrature  (113). \nLa France  accuse un certain retard pour la \nplupart des indicateurs qui mesurent les \nperformances des outils de gouvernance du \nmarch\u00e9 unique  (graphique  A13.1  et annexe  12). \n                                                 \n(113) Pour une analyse plus d\u00e9taill\u00e9e des performances du \nsyst\u00e8me judiciaire en France, voir le tableau de bord de la \njustice dans l\u2019UE  2023 (\u00e0 para\u00eetre) et le chapitre consacr\u00e9 \u00e0 \nla France du rapport sur l\u2019\u00e9tat de droit  2023 (\u00e0 para\u00eetre).  Graphique  A13.1:  France. Performances concernant \nles outils de gouvernance du tableau d\u2019affichage \ndu march\u00e9 unique  \n   \nLe rouge d\u00e9note une mauvaise performance; le vert, une \nbonne performance  \nTRIS: syst\u00e8me d\u2019information relatif aux r\u00e8gles techni ques \nIMI: syst\u00e8me d\u2019information du march\u00e9 int\u00e9rieur  \nSource:  Tableau d\u2019affichage du march\u00e9 unique.  \n \n \nInfractions (toutes directives) TRIS, nombre de notifications\nTransposition (directives march\u00e9 unique) TRIS, r\u00e9ponses\nInfractions (directives march\u00e9 unique) Syst\u00e8me IMI\nSOLVIT: performance gloable SOLVIT: \u00e9valuation des ressources en personnelCoop\u00e9ration formelle et informelle \navec la Commission europ\u00e9enneCoop\u00e9ration administrative entre les \nautorit\u00e9s nationales\nServices d\u2019assistance aux particuliers et aux entreprises \nTableau  A13.1:  Indicateurs pour l\u2019administration publique  \n   \n(1) Les valeurs \u00e9lev\u00e9es indiquent une bonne performance, \u00e0 l\u2019exception de l\u2019indicateur n\u00ba 6. (2) Valeur de 2022. Si elle n\u2019est pas \ndisponible, la valeur affich\u00e9e est celle de 2021. (3) Mesure le centrage sur l\u2019utilisateur (notamment pour les services \ntransfronti\u00e8res) et la transparence des services publics num\u00e9riques, ainsi que l\u2019existence d e facilitateurs d\u00e9terminants pour la \nfourniture de ces services. (4) D\u00e9finie comme la valeur absolue de la diff\u00e9rence entre le pourcentage d\u2019hommes et de femmes \noccupant des postes de la haute fonction publique.  \nMises en \u00e9vidence: (b) rupture de s\u00e9rie; (d)  d\u00e9finition diff\u00e9rente; (u) donn\u00e9e peu fiable.  \nSource:  enqu\u00eate sur l\u2019utilisation des TIC, Eurostat (n\u00ba  1); \u00e9tude sur l\u2019\u00e9valuation comparative des services d\u2019administration en ligne \n(n\u00ba 2); rapport sur la maturit\u00e9 des donn\u00e9es ouvertes (n\u00ba  3); enqu\u00eate sur la main -d\u2019\u0153uvre, Eurostat (n\u00ba  4, 5 et 7), Institut europ \u00e9en \npour l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes (n\u00ba  6), base de donn\u00e9es sur la gouvernance budg\u00e9taire (n\u00ba  8, 9); OCDE, indicateurs \nrelatifs \u00e0 la politique et \u00e0 la gouvernance r\u00e9glementaires (n\u00ba  10).",
        "777546ae-97a0-4caf-9b38-bf42f4bcd65c": "74 Graphique  A13.2:  France. Indicateurs relatifs \u00e0 la \npolitique et \u00e0 la gouvernance r\u00e9glementaires: \nassociation des parties prenantes.  \n     \nSource:  Indicateurs de l\u2019OCDE des enqu\u00eates sur la politique et \nla gouvernance r\u00e9glementaires 2017 et 2021, http://oe.cd/ireg  \n0,000,501,001,502,002,503,00\n00,511,522,53\nFR2017 FR2021 FR2017 FR2021\nL\u00e9gislation primaire L\u00e9gislation secondaireEngagement des parties prenantes \nM\u00e9thode Supervision\nAdoption syst\u00e9matique Transparence\nUE-27",
        "e8ad7071-dade-4d67-886c-52280ccfb175": "\u00c9QUIT\u00c9  \n ANNEXE  14: D\u00c9FIS STR AT\u00c9GIQUES EN MATI\u00c8RE  D\u2019EMPLOI, DE COMP\u00c9T ENCES ET DE \nPOLITIQUE SOCIALE \u00c0 LA LUMI\u00c8RE DU SOCLE EUROP\u00c9EN DES DROITS SOCIAUX  \n75 Le socle europ\u00e9en des droits sociaux indique \nle cap \u00e0 suivre pour une convergence \nascendante vers de meilleures conditions de \ntravail et de vie dans l\u2019Union europ\u00e9enne. La \npr\u00e9sente annexe donne un aper\u00e7u des progr\u00e8s \naccomplis par la France dans la mise en \u0153uvre \ndes 20  principes du socle ainsi que des grands \nobjectifs de l\u2019UE et des objectifs nationaux pour \n2030 en mati\u00e8re d\u2019emploi, de comp\u00e9tences et de \nr\u00e9duction de la pauvret\u00e9.  \n \nTableau  A14.1:  Tableau de bord social pour la \nFrance  \n  \nMise \u00e0 jour du 27  avril 2023. Les \u00c9tats membres sont class\u00e9s \ndans le tableau de bord social selon une m\u00e9thode statistique \nconvenue avec les avec le Comit\u00e9 de la protection sociale et le \nComit\u00e9 de l\u2019emploi. Il examine conjointement les niveaux et \nl\u2019\u00e9volution des indicateurs par rapport aux moyennes \nrespectives de l\u2019Union et classe les \u00c9tats membres en sept \ncat\u00e9gories. Pour plus de d\u00e9tails sur la m\u00e9thode utilis\u00e9e, \nveuillez consulter le rappo rt conjoint sur l\u2019emploi  2023. En \nraison de modifications apport\u00e9es \u00e0 la d\u00e9finition du niveau de \ncomp\u00e9tences num\u00e9riques des particuliers en 2021, \u00e0 titre \nexceptionnel, seuls des niveaux sont utilis\u00e9s dans l\u2019\u00e9valuation \nde cet indicateur; NEET: ne travaillan t pas, ne suivant pas \nd\u2019\u00e9tudes ou de formation; RDBM: revenu disponible brut des \nm\u00e9nages. Indicateur relatif \u00e0 la surcharge du co\u00fbt du \nlogement non encore disponible pour 2021.  \nSource:  Eurostat.  \n \nBien que l\u2019\u00e9conomie et l\u2019emploi continuent de \nglobalement s\u2019am\u00e9liorer apr\u00e8s la crise de la \nCOVID -19, les groupes vuln\u00e9rables \u00e9prouvent \ntoujours des difficult\u00e9s \u00e0 s\u2019int\u00e9grer sur le \nmarch\u00e9 du travail. Le taux d\u2019emploi a continu\u00e9 \nd\u2019augmenter pour l\u2019ensemble d e la population \n(74,0  % en 2022) et pour les jeunes (15 -29 ans; \n48,6 % en 2022). Les deux sont toujours inf\u00e9rieurs \n\u00e0 la moyenne de l\u2019UE (74,7  % et 49,2  % \nrespectivement). N\u00e9anmoins, la situation des \ngroupes vuln\u00e9rables reste difficile. Pour certains, \ntels que les personnes n\u00e9es hors UE, l\u2019\u00e9cart en \nmati\u00e8re d\u2019emploi se creuse, car leur situation \nconna\u00eet une am\u00e9lioration plus lente. Au quatri\u00e8me \ntrimestre de 2022, le taux d\u2019emploi de plusieurs \ngroupes est rest\u00e9 nettement inf\u00e9rieur \u00e0 la \nmoyenne globale. Il s\u2019ag issait notamment des \npersonnes peu qualifi\u00e9es (CITE  0-2; 53,9  %) et des \npersonnes n\u00e9es hors UE (61,2  %), parmi lesquelles \nles femmes sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es \n(51,7  %). Les in\u00e9galit\u00e9s dans les r\u00e9sultats \nscolaires (voir annexe  15) influent sur les \nperspectives d\u2019emploi de ces groupes. Une plus grande attention doit \u00eatre accord\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9valuation \ndes politiques actives du march\u00e9 du travail et \u00e0 \nleur adaptation aux besoins sp\u00e9cifiques de ces \ngroupes vuln\u00e9rables. Les investissements du Fonds \nsocial europ\u00e9en plus (FSE+) en France soutiennent \ncet objectif, notamment gr\u00e2ce \u00e0 une orientation \nsociale et professionnelle sur mesure et \u00e0 un \nacc\u00e8s \u00e0 la formation pour les ch\u00f4meurs.",
        "f977ff6a-f9ba-4d46-aac7-14c19386386e": "L\u2019inad\u00e9quation des comp\u00e9tences et la faible \nparticipation des personnes peu qualifi\u00e9es \u00e0  \nl\u2019\u00e9ducation et \u00e0 la formation des adultes \nsont des d\u00e9fis majeurs pour les transitions \nnum\u00e9rique et \u00e9cologique. La part des adultes \npeu qualifi\u00e9s (\u00e2g\u00e9s de 25 \u00e0 64  ans, CITE  0-2) \nparticipant \u00e0 l\u2019\u00e9ducation et \u00e0 la formation des \nadultes est significativement plus faible (5,3  % en \n2022) que celle des plus qualifi\u00e9s (CITE  3-8, \n14,9 %). Les \u00e9valuations montrent que les \npersonnes peu qualifi\u00e9es profitent moins de \nformations qualifiantes (voir le Rapport de suivi de \nl'\u00e9ducation et de la formation, 2022,). Ce rappor t \net les conclusions de la troisi\u00e8me \u00e9valuation du \n\u00abplan d\u2019investissement dans les comp\u00e9tences\u00bb \nsoulignent la n\u00e9cessit\u00e9  de soutenir davantage ces \ngroupes afin de les aider \u00e0 acc\u00e9der aux formations \net d\u2019accro\u00eetre leur mobilit\u00e9 sur le march\u00e9 du \ntravail. Il s \u2019agit de s\u2019appuyer sur les \ninvestissements d\u00e9j\u00e0 importants r\u00e9alis\u00e9s dans le \nperfectionnement et la reconversion \nprofessionnels et de travailler en coordination avec \nles programmes du FSE+. Une coordination \nefficace entre les autorit\u00e9s r\u00e9gionales \nresponsabl es de la formation des ch\u00f4meurs et le \nservice public de l\u2019emploi (SPE) fran\u00e7ais est \nessentielle, notamment \u00e0 la lumi\u00e8re de la \nr\u00e9organisation du SPE en vue de la cr\u00e9ation de \nFrance Travail . Le manque de candidats ayant les \ncomp\u00e9tences recherch\u00e9es est continuellement \nsignal\u00e9 par les employeurs comme l\u2019un des \nprincipaux obstacles au recrutement  (114), tandis \nque les p\u00e9nuries de main -d\u2019\u0153uvre restent stables \net \u00e9lev\u00e9es (2,4  % au quatri\u00e8me trimestre de \n2022). Ce ph\u00e9nom\u00e8ne touche particuli\u00e8rement les \nsecteurs de la construction et des services  (115). En \n2021, 62,0  % des individus poss\u00e9daient des \ncomp\u00e9tences num\u00e9riques de base ou sup\u00e9rieures, \n                                                 \n(114) DARES, Analyses n\u00ba  26, juin 2022.  \n(115) Banque de France, Point sur la conjoncture fran\u00e7aise \u00e0 d\u00e9but \nnovembre 2022, 2022.",
        "0b62115b-f6c0-4ca7-8732-c8e65436c1ad": "76 soit un r\u00e9sultat sup\u00e9rieur de 8  points de \npourcentage \u00e0 la moyenne de l\u2019UE (53,9  %), mais \ntoujours loin des meilleurs r\u00e9sul tats de l\u2019UE. La \nFrance investit massivement dans le \nperfectionnement et la reconversion \nprofessionnels, comme dans le cadre du \u00abplan de \nr\u00e9duction des tensions de recrutement\u00bb. Toutefois, \nles d\u00e9fis observ\u00e9s donnent \u00e0 penser qu\u2019il est \npossible de mieux alig ner les syst\u00e8mes de \nformation sur les besoins du march\u00e9 du travail et \nde cibler le soutien sur les groupes vuln\u00e9rables. Le \nplan pour la reprise et la r\u00e9silience du pays \ncomprend des compl\u00e9ments des comptes \nindividuels de formation pour les comp\u00e9tences \nnum\u00e9 riques, et le FSE+ cofinance l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la \nformation professionnelle pour les ch\u00f4meurs. Cela \ndevrait contribuer \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019objectif \nfran\u00e7ais de voir au moins 65  % de tous les adultes \nparticiper \u00e0 une formation chaque ann\u00e9e d\u2019ici \n2030 (au d\u00e9part d \u2019un pourcentage de 51,3  % en \n2016).  \nLa France affiche un taux \u00e9lev\u00e9 de \nscolarisation des jeunes enfants et d\u2019accueil \ndes enfants de moins de 3  ans, mais des \nin\u00e9galit\u00e9s et des p\u00e9nuries de personnel \npersistent. En 2021, 57,1  % des enfants de \nmoins de 3  ans o nt b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de services de garde \n(UE: 36,2  %). Toutefois, l\u2019\u00e9cart entre les enfants \nexpos\u00e9s au risque de pauvret\u00e9 et d\u2019exclusion \nsociale et les autres se situe parmi les plus \u00e9lev\u00e9s \nde l\u2019UE, \u00e0 40,6  points de pourcentage (2020). \nEnviron 80  % des familles e n dessous du seuil de \npauvret\u00e9 n\u2019ont pas recours aux services de garde \nd\u2019enfants  (116). De graves p\u00e9nuries de personnel \nlimitent encore l\u2019offre de services de garde \nd\u2019enfants.  Si le d\u00e9crochage scolaire affiche une \ntendance \u00e0 la baisse (7,6  % en 2022, en dess ous \nde la moyenne de l\u2019UE, de 9,6  %), il subsiste de \ngrandes diff\u00e9rences entre les zones urbaines et \nrurales, et l\u2019incidence \u00e9lev\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s socio -\n\u00e9conomiques sur les r\u00e9sultats scolaires des \u00e9l\u00e8ves \nreste probl\u00e9matique (voir annexe  15). \nMalgr\u00e9 un taux  de pauvret\u00e9 globalement \nstable depuis le d\u00e9but de la crise de la \nCOVID -19, certains indicateurs montrent que \nla situation sociale se d\u00e9t\u00e9riore. Les transferts \nsociaux ont une forte incidence sur la r\u00e9duction de \nla pauvret\u00e9 en France (46,44  % contre 37,08  % \npour l\u2019UE en 2021). Apr\u00e8s transferts, la proportion \nde personnes expos\u00e9es au risque de pauvret\u00e9 ou \n                                                 \n(116) CNAF, France Strat\u00e9gie, HCFEA, S\u00e9minaire \u00abpremiers pa s\u00bb, \n2021 . d\u2019exclusion sociale est rest\u00e9e stable entre 2020 \n(19,3  %) et 2021 (19,2  %), et inf\u00e9rieure \u00e0 la \nmoyenne de l\u2019UE (21,9  % en 2021), mais le \nnombre de personne s touch\u00e9es a augment\u00e9 de \n35 000, et de 512  000 par rapport \u00e0 2019 \n(rupture de s\u00e9rie chronologique). Certains groupes \nsont particuli\u00e8rement touch\u00e9s, comme les familles \nmonoparentales, les personnes peu qualifi\u00e9es, les \nenfants, les personnes n\u00e9es en dehors d e l\u2019UE et \nles travailleurs ind\u00e9pendants, en particulier dans \nles r\u00e9gions ultrap\u00e9riph\u00e9riques.",
        "ff21a467-ca15-4ef4-b248-72f6158da677": "Certaines mesures, \ntelles que la r\u00e9forme du syst\u00e8me d\u2019assurance \nch\u00f4mage de d\u00e9cembre 2022 et celle du revenu \nminimum, pourraient avoir une incidence n\u00e9gative \nsur la  situation sociale de certains groupes, qui \ndevrait faire l\u2019objet d\u2019un suivi. Le manque d\u2019acc\u00e8s \n\u00e0 des logements abordables accro\u00eet les risques de \npauvret\u00e9. Dans un contexte de baisse des \ninvestissements publics, les besoins non satisfaits \nen mati\u00e8re de log ements sociaux sont \u00e9lev\u00e9s \n(2,15  millions de personnes sur liste d\u2019attente en \n2020, et leur nombre augmente)  (117). En 2020, on \nestime qu\u2019environ 300  000 personnes \u00e9taient sans \nabri, parmi lesquelles environ 40  000 dormaient \ndans la rue  (118). L\u2019adoption du pr ojet de loi visant \n\u00e0 emp\u00eacher l\u2019occupation ill\u00e9gale de biens \nimmobiliers permettrait de mettre fin plus \nfacilement \u00e0 un bail si le loyer n\u2019est pas pay\u00e9, \nmais cela risque de nuire \u00e0 certains groupes \nvuln\u00e9rables. En 2021, malgr\u00e9 une r\u00e9duction \nglobale du nomb re de b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu \nminimum, la plupart des banques alimentaires \n(57 %) ont fait \u00e9tat d\u2019une augmentation \nimportante ou mod\u00e9r\u00e9e du nombre de \nb\u00e9n\u00e9ficiaires par rapport \u00e0 la situation ant\u00e9rieure \u00e0 \nla crise de la COVID -19 (119). L\u2019\u00e9valuation du plan \nde lutte contre la pauvret\u00e9 par France \nStrat\u00e9gie  (120) met en \u00e9vidence des difficult\u00e9s de \nmise en \u0153uvre, notamment en ce qui concerne \nl\u2019acc\u00e8s au logement, et la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00fbment \ntenir compte de l\u2019impact social des r\u00e9formes du \nch\u00f4mage et des retraites . \n                                                 \n(117) Fondation Abb\u00e9 Pierre, \u00abL\u2019\u00e9tat du mal -logement en France\u00bb, \n2022.  \n(118) Cour des comptes, \u00abL\u2019h\u00e9bergement et le logement des \npersonnes sans domicile pendant la crise sanitaire du \nprintemps 2020\u00bb, 2020.  \n(119) DREES, \u00c9tudes et R\u00e9sultats n\u00ba  1218, f\u00e9vr ier 2022.  \n(120) France Strat\u00e9gie,  \u00ab\u00c9valuation de la strat\u00e9gie nationale de \npr\u00e9vention et de lutte contre la pauvret\u00e9\u00bb, 2022.",
        "866328ae-0ae7-4cab-9e84-6460c7b09d84": "77  \nTableau  A14.2:  Situation de la France en ce qui \nconcerne les objectifs en mati\u00e8re d\u2019emploi, de \ncomp\u00e9tences et de r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 pour \n2030  \n    \n(1) Enqu\u00eate sur l\u2019\u00e9ducation des adultes, adultes en \napprentissage au cours des 12  derniers mois;2) Nombre de \npersonnes expos\u00e9es au risque de pauvret\u00e9 ou d\u2019exclusion \nsociale, ann\u00e9e de r\u00e9f\u00e9rence 2019.  \nSource:  Eurostat, DG EMPL  \n \nIndicateursDerni\u00e8res \ndonn\u00e9esTendance            \n(2015-2022)Objectif \nnational \npour 2030Objectif \nde l\u2019UE \npour \n2030\n74,0\n(2022)\n48,4\n(2016)\n+512\n(2021)R\u00e9duction de la \npauvret\u00e92 (en \nmilliers)-1 100 -15 000Taux d\u2019emploi (en %) 78 78\n\u00c9ducation et \nformation des \nadultes1 (en %)65 60",
        "be1468c1-1110-46ad-86fa-2daa6b8b9de8": "ANNEXE  15: \u00c9DUCATION  ET FORMATION  \n78 La pr\u00e9sente annexe d\u00e9crit les principaux d\u00e9fis \nauxquels est confront\u00e9 le syst\u00e8me d\u2019\u00e9ducation et \nde formation fran\u00e7ais \u00e0 la  lumi\u00e8re des objectifs \nfix\u00e9s au niveau de l\u2019Union et d\u2019autres indicateurs \ncontextuels au titre du cadre strat\u00e9gique de \nl\u2019espace europ\u00e9en de l\u2019\u00e9ducation, sur la base du \nrapport de suivi de l\u2019\u00e9ducation et de la formation \n2022.  \nLe milieu social d\u2019origine des \u00e9l\u00e8ves continue \nd\u2019influer fortement sur les r\u00e9sultats \nscolaires. Les \u00e9carts de performance li\u00e9s au \ncontexte socio -\u00e9conomique sont stables ou se \ncreusent, en fonction de la mati\u00e8re et du \nniveau  (121). En 2022, le Conseil de l\u2019UE a donc \nrecommand\u00e9 \u00e0 la France d\u2019augmenter la \nproportion de personnes poss\u00e9dant les \ncomp\u00e9tences de base (lecture, \u00e9criture, \nmath\u00e9matiques) en luttant contre les in\u00e9galit\u00e9s \ndans le syst\u00e8me \u00e9ducatif et en am\u00e9liorant les \nconditions de travail et la formation continue des \nenseignants.  \nLa Fr ance a atteint les objectifs fix\u00e9s au \nniveau de l\u2019UE en mati\u00e8re de scolarisation et \nd\u2019accueil de la petite enfance et de sortie \npr\u00e9coce du syst\u00e8me d\u2019\u00e9ducation et de \nformation, mais il existe des disparit\u00e9s. Pour \nles enfants de plus de 3  ans, l\u2019inscription \u00e0 l\u2019\u00e9cole \nmaternelle est obligatoire et presque universelle. \nPour les moins de 3  ans, le taux de participation \nest \u00e9galement \u00e9lev\u00e9, \u00e0 57,2  % (UE: 32,3  %), mais \nla participation des enfants d\u00e9favoris\u00e9s est \nbeaucoup plus faible (24,3  %) (voir annexe  14). Le \nd\u00e9crochage scolaire s\u2019\u00e9levait \u00e0 7,6  % en 2022, \npoursuivant ainsi la tendance \u00e0 la baisse de la \nderni\u00e8re d\u00e9cennie; toutefois, il est plus \u00e9lev\u00e9 chez \nles jeunes dont les parents pr\u00e9sentent un faible \nniveau d\u2019\u00e9ducation (19,1  %)  (122) et chez ceux n\u00e9s \nhors de F rance (environ 12  %). Par rapport \u00e0 la \nmoyenne nationale, les gar\u00e7ons et les personnes \nvivant en zone rurale sont \u00e9galement \u00e0 la tra\u00eene \n(voir tableau  A15.1).  \nLes mauvais r\u00e9sultats et les in\u00e9galit\u00e9s \nmajeures en math\u00e9matiques sont \nparticuli\u00e8rement pr\u00e9occupan ts. En \nmath\u00e9matiques, tant les meilleurs \u00e9l\u00e8ves que les \n\u00e9l\u00e8ves peu performants sont \u00e0 la tra\u00eene par \n                                                 \n(121) DEPP (\u00e9d.), L\u2019\u00c9tat de l\u2019\u00e9cole \u2013 \u00e9dition 2022, Ch. 29, \u00abLes \nin\u00e9galit\u00e9s sociales dans l\u2019enseignement scolaire\u00bb.  \n(122) Eurostat (Enqu\u00ea te sur les forces de travail dans l\u2019UE 2021 \u2014 \nmodule ad hoc pour l\u2019\u00e9ducation des parents).  rapport aux \u00e9l\u00e8ves d\u2019autres \u00c9tats membres  (123). \nSelon des enqu\u00eates nationales et internationales, \nles performances moyennes en math\u00e9matiques, \nen particulier chez les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9favoris\u00e9s, ont \ncontinuellement baiss\u00e9 au cours des trente \nderni\u00e8res ann\u00e9es  (124). Des tests de comp\u00e9tence \nnationaux complets ont montr\u00e9 qu\u2019en 2021, 9 \n\u00e9l\u00e8ves sur 10 du quintile (20  %) le plus avantag\u00e9 \nsur le plan socio -\u00e9conomique avaient au moins un \nniveau satisfaisant en math\u00e9matiques, alors que \nc\u2019\u00e9tait le cas de seulement la moiti\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves du \nquintile le plus d\u00e9favoris\u00e9  (125). Les chercheurs du \nConseil d\u2019analyse \u00e9conomique du gouvernement \nont \u00e9tabli que la productivit\u00e9 de la main -d\u2019\u0153uvre \nen France pourrait consid\u00e9rablement augmenter si \nles r\u00e9sultats en math\u00e9matiques \ns\u2019am\u00e9lioraient  (126).",
        "24942757-531a-4a6e-92fa-88fa0c6b2f24": "La p\u00e9nurie d\u2019enseignants et leurs conditions \nde travail restent des d\u00e9fis majeurs.  Selon un \nrapport 2023 de la Cour des comptes fran\u00e7aise, \nenviron 1100  poste s sont rest\u00e9s vacants chaque \nann\u00e9e en moyenne entre 2017 et 2021 \u00e0 la suite \ndes concours d\u2019entr\u00e9e dans l\u2019enseignement \npublic  (127), (128). Des enseignants contractuels sont \nrecrut\u00e9s pour pourvoir les postes vacants, mais ils \nn\u2019ont souvent pas le m\u00eame niveau de  qualification \net d\u2019exp\u00e9rience que les enseignants titulaires. En \n2022, 4500  nouveaux enseignants contractuels \nont d\u00fb \u00eatre recrut\u00e9s, contre 1730 en 2021. La \nCour a \u00e9galement fait observer que, compte tenu \ndu faible nombre de candidats aux concours \nd\u2019entr\u00e9e  dans certaines mati\u00e8res (telles que les \nmath\u00e9matiques, la technologie, l\u2019ing\u00e9nierie et \ncertaines langues \u00e9trang\u00e8res), les taux de r\u00e9ussite \nsont \u00e9lev\u00e9s, ce qui jette le doute sur la qualit\u00e9 des \n                                                 \n(123) 2019, Trends in International Mathematics and Science \nStudy . \n(124) DEPP (\u00e9d.), L\u2019\u00c9tat de l\u2019\u00e9cole \u2013 \u00e9dition 2022, Ch. 24, \u00abLes \ncomp\u00e9tences des \u00e9l\u00e8ves en math\u00e9matiqu es depuis 1987\u00bb.  \n(125) DEPP (\u00e9d.), L\u2019\u00c9tat de l\u2019\u00e9cole \u2013 \u00e9dition 2022, Ch. 29, \u00abLes \nin\u00e9galit\u00e9s sociales dans l\u2019enseignement scolaire\u00bb , sources de \ndonn\u00e9es: tests nationaux complets de comp\u00e9tences au d\u00e9but \ndu premier cycle de l\u2019enseignement secondaire (6e) et au  \nd\u00e9but du second cycle de l\u2019enseignement secondaire (2nde), \nseptembre 2021.  \n(126) Conseil d\u2019analyse \u00e9conomique, Martin/Renault/Roux, Baisse \nde la productivit\u00e9 en France:  \u00e9chec en \u00abmaths\u00bb? , septembre \n2022.  \n(127) Minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale et de la jeunesse, \nR\u00e9sultats des concours enseignants de la session 2022 , \njuillet 2022.  \n(128) Cour des Comptes, \u00abDevenir enseignant: la formation initiale \net le recrutement des enseignants des premier et second \ndegr\u00e9s\u00bb, f\u00e9v rier 2023.",
        "7440c4f7-15ed-4270-92af-8d83ee0ed951": "79 recrutements. En outre, la Cour des comptes \nfran\u00e7aise a recomm and\u00e9 d\u2019am\u00e9liorer la formation \ninitiale des enseignants et les proc\u00e9dures de \nrecrutement. Le gouvernement fran\u00e7ais a mis en \n\u0153uvre diverses mesures: en 2022, de nouveaux \ncentres de formation continue ont ouvert leurs \nportes; en 2023, les salaires (en particu lier des \nenseignants en d\u00e9but et en milieu de carri\u00e8re) ont \naugment\u00e9 et des compl\u00e9ments de salaire pour la \nprise en charge de t\u00e2ches suppl\u00e9mentaires sont \npr\u00e9vus.  \nLa mise en application des r\u00e9formes \nmarquantes de ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e9tant en \nvoie d\u2019ach\u00e8ve ment, leur incidence \u00e0 long \nterme sur les acquis des \u00e9l\u00e8ves reste \u00e0 \n\u00e9valuer. La r\u00e9forme majeure visant \u00e0 r\u00e9duire la \ntaille des classes a \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e dans les deux \npremi\u00e8res ann\u00e9es du primaire dans les \u00e9coles \npubliques d\u00e9favoris\u00e9es, ce qui a permis de mieux  \naligner la taille des classes sur la moyenne de \nl\u2019OCDE. La taille des classes de la derni\u00e8re ann\u00e9e \nde maternelle continuera d\u2019\u00eatre r\u00e9duite jusqu\u2019en \n2023 -2024. Tous les \u00e9l\u00e8ves de certains niveaux \npassent des \u00e9preuves nationales r\u00e9guli\u00e8res \npermettant de dia gnostiquer les difficult\u00e9s des \n\u00e9l\u00e8ves et de mesurer les performances du \nsyst\u00e8me \u00e9ducatif.  \nD\u2019autres mesures sont ax\u00e9es sur \nl\u2019innovation, l\u2019autonomie des \u00e9coles, \nl\u2019\u00e9valuation et la num\u00e9risation.  Dans le cadre \ndu Conseil national de la refondation lanc\u00e9 en \nseptembre 2022, le gouvernement fran\u00e7ais a \nouvert une s\u00e9rie de consultations sp\u00e9cifiques sur \nl\u2019avenir de l\u2019\u00e9ducation. Il invite les \u00e9coles \u00e0 r\u00e9unir \nles autorit\u00e9s locales, les enseignants, les parents \net les \u00e9l\u00e8ves et \u00e0 mettre en place des projets \np\u00e9dagogique s innovants pour am\u00e9liorer les acquis \nd\u2019apprentissage des \u00e9l\u00e8ves. Les projets pourraient \nb\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un financement au titre du nouveau \n\u00abFonds d\u2019innovation p\u00e9dagogique\u00bb, qui fournit aux \n\u00e9coles 500  millions d\u2019EUR pour la p\u00e9riode 2022 -\n2027. Toutes les \u00e9cole s font l\u2019objet d\u2019une \n\u00e9valuation externe tous les cinq  ans, combin\u00e9e \u00e0 \nune auto\u00e9valuation. La France investit \u00e9galement \ndans l\u2019\u00e9valuation des politiques \u00e9ducatives afin de \npromouvoir l\u2019\u00e9laboration de politiques fond\u00e9es sur \ndes donn\u00e9es probantes, avec le pro gramme sur \nhuit ans intitul\u00e9 \u00abInnovations, donn\u00e9es et \nexp\u00e9rimentations en \u00e9ducation (IDEE)\u00bb. La France \na \u00e9galement mis en place un cadre de \ncomp\u00e9tences num\u00e9riques, fond\u00e9 sur le cadre \nDigComp europ\u00e9en. Les comp\u00e9tences num\u00e9riques \ndes \u00e9l\u00e8ves sont test\u00e9es \u00e0 in tervalles r\u00e9guliers; ils re\u00e7oivent un certificat d\u00e9livr\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de \nla plateforme publique et ouverte PIX. La \nplateforme permet \u00e9galement aux \u00e9l\u00e8ves de \nd\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences num\u00e9riques.",
        "79a130f6-5cbb-4661-a45f-f9f410f3402c": "80 L\u2019inclusion des \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s reste un \nd\u00e9fi. Si l\u2019inclusion a progress\u00e9 (par rapport \u00e0 \ncinq ans auparavant, 78  500 \u00e9l\u00e8ves handicap\u00e9s de \nplus fr\u00e9quentent des \u00e9coles ordinaires), le manque \nde sp\u00e9cialistes en mati\u00e8re de soutien et la faible \nacces sibilit\u00e9 (physique et p\u00e9dagogique) entravent \nla poursuite des progr\u00e8s  (129). \nSi le nombre de dipl\u00f4m\u00e9s de l\u2019enseignement \nsup\u00e9rieur est \u00e9lev\u00e9, le nombre de dipl\u00f4m\u00e9s \nen sciences, technologies, ing\u00e9nierie et \nmath\u00e9matiques (STIM) est rest\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s \nstable au co urs des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es.  \n50,4 % des 25 -34 ans \u00e9taient titulaires d\u2019un \ndipl\u00f4me de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur en 2022, \ncontre 44,8  % en 2015. Entre 2015 et 2020, la \nproportion de dipl\u00f4m\u00e9s en STIM n\u2019a que \nl\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9, passant de 25,2  % \u00e0 \n                                                 \n(129) Le d\u00e9fenseur des droits de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, \nL\u2019accompagnement humain des \u00e9l\u00e8ves en situation de \nhandicap,  ao\u00fbt 2022.  25,9 %, ce qui entra\u00eene des risques d\u2019inad\u00e9quation \net de p\u00e9nurie de comp\u00e9tences .  \nTableau  A15.1:  Objectifs au niveau de l\u2019Union et autres indicateurs contextuels au titre du cadre \nstrat\u00e9gique de l\u2019espace europ\u00e9en de l\u2019\u00e9ducation  \n   \nSource:  (1,3,4,5,7,8,9,10,11) = Eurostat; 2 = OCDE (PISA); 6 = Commission europ\u00e9enne (Centre commun de recherche, JRC). \nNotes: les donn\u00e9es ne sont pas en core disponibles pour les derniers  objectifs d\u00e9finis au niveau de l\u2019Union au titre du cadre \nstrat\u00e9gique de l\u2019espace europ\u00e9en de l\u2019\u00e9ducation, qui couvrent les mauvais r\u00e9sultats en mati\u00e8re de comp\u00e9tences num\u00e9riques et l a \nparticipation des adultes \u00e0 l\u2019appren tissage. L\u2019indicateur d\u2019\u00e9quit\u00e9 montre l\u2019\u00e9cart dans la proportion d\u2019\u00e9l\u00e8ves ayant une ma\u00eetrise \ninsuffisante en lecture, math\u00e9matiques et sciences (combin\u00e9es) parmi les \u00e9l\u00e8ves \u00e2g\u00e9s de 15  ans entre les quartiles inf\u00e9rieur et \nsup\u00e9rieur de l\u2019\u00e9chelle socio -\u00e9conom ique.",
        "3dd5d7bd-baf0-453b-91ff-fe19e2150211": "96% 100,0% 91,9% 100,0%2020\n, p93,0%2020\nde la lecture < 15% 21,5% 20,0% 20,9%201822,5%2018\ndes \nmath\u00e9matiques< 15% 23,5% 22,3% 21,3%201822,9%2018\ndes sciences < 15% 22,1% 21,1% 20,5%201822,3%2018\n< 9\u00a0% 9,2% 11,0% 7,6% 9,6%\nHommes 10,0% 12,5% 9,2% 11,1%\nFemmes 8,4% 9,4% 6,0% 8,0%\nVilles 8,7% 9,6% 6,8% 8,6%\nZones rurales 7,7% 12,2% 8,3% 10,0%\nN\u00e9s dans le pays 8,7% 10,0% 7,2% 8,3%\nN\u00e9s dans l\u2019UE 16,3%u20,7% 11,1%u20,3%\nN\u00e9s hors UE 16,4% 23,4% 12,2% 22,1%\n6Indicateur d\u2019\u00e9quit\u00e9 (points de pourcentage) : : 20,9201819,32018\n7Exposition des dipl\u00f4m\u00e9s de l\u2019EFP \u00e0 la formation par \nle travailTotal \u2265 60% (2025) : : 70,5% 60,1%\n45% 44,8% 36,5% 50,4% 42,0%\nHommes 40,6% 31,2% 46,6% 36,5%\nFemmes 48,8% 41,8% 54,0% 47,6%\nVilles 52,4% 46,2% 59,6% 52,2%\nZones rurales 36,2% 26,9% 37,0% 30,2%\nN\u00e9s dans le pays 45,7% 37,7% 50,9% 43,0%\nN\u00e9s dans l\u2019UE 41,3% 32,7% 40,8% 39,5%\nN\u00e9s hors UE 38,1% 27,0% 48,5% 35,7%\n27,1% 38,3% 30,9%202039,2%20202015 2022\nIndicateur Objectif France UE27 France UE27\n1Participation au syst\u00e8me d\u2019\u00e9ducation de la petite enfance (\u00e2ge 3+)\n2Jeunes de 15 ans ayant une ma\u00eetrise insuffisante:\nJeunes ayant quitt\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9ment le syst\u00e8me \nd\u2019\u00e9ducation et de formation (\u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 24 ans)3Total\n3Par sexe\n4Par degr\u00e9 d\u2019urbanisation\n5Par pays de naissance\nTaux de dipl\u00f4m\u00e9s de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur \n(population \u00e2g\u00e9e de 25 \u00e0 34 ans)8Total\n8Par sexe\n9Par degr\u00e9 d\u2019urbanisation\n10Par pays de naissance\n11Proportion d\u2019enseignants (CITE 1 \u00e0 3) \u00e2g\u00e9s de 50 ans ou plus",
        "c1494f5d-4a0d-4117-bafe-2acf3711f92d": "ANNEXE  16: SANT\u00c9 ET SYST\u00c8MES DE SANT\u00c9  \n81 Une population en bonne sant\u00e9 et un syst\u00e8me \nde sant\u00e9 efficace, accessible et r\u00e9silient sont \ndes conditions pr\u00e9alables indispensables \u00e0 \nune \u00e9conomie et \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 durables. La \npr\u00e9sente annexe donne un aper\u00e7u de la sant\u00e9 de la \npopulation et du syst\u00e8me de sant\u00e9 en France.  \nL\u2019esp\u00e9rance de vie en France est sup\u00e9rieure \u00e0 \nla moyenne de l\u2019UE et a l\u00e9g\u00e8rement rebondi \napr\u00e8s avoir chut\u00e9 en 2020 . Cela refl\u00e8te la \nl\u00e9g\u00e8re diminution de la mortalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la CO VID-\n19 en 2021  (130). Par rapport aux autres pays, la \nFrance parvient bien \u00e0 \u00e9viter les d\u00e9c\u00e8s dus \u00e0 des \ncauses qu\u2019il est possible de traiter. Les cancers et \nles maladies cardiovasculaires, suivis par la \nCOVID -19, sont les principales causes de d\u00e9c\u00e8s.  \nGraphi que A16.1:  Esp\u00e9rance de vie \u00e0 la naissance, \nen ann\u00e9es  \n       \nSource:  Eurostat.  \nEn 2020, les d\u00e9penses de sant\u00e9 par rapport \nau PIB en France ont \u00e9t\u00e9 sup\u00e9rieures \u00e0 la \nmoyenne de l\u2019UE . En 2020, les d\u00e9penses totales \nde soins de sant\u00e9 ont augment\u00e9 pour atteindre \n12,2 % du PIB. Cette \u00e9volution est conforme \u00e0 la \ntendance \u00e0 la hausse observ\u00e9e dans tous les \u00c9tats \nmembres en 2020. En France, cette augmentation \nest largement due \u00e0 une forte co ntraction du PIB \n(de pr\u00e8s de 8  %, contre 5,6  % dans l\u2019ensemble de \nl\u2019UE). En pourcentage du total des d\u00e9penses \npubliques, les d\u00e9penses de sant\u00e9 ont l\u00e9g\u00e8rement \naugment\u00e9, passant de 14,4  % en 2019 \u00e0 14,6  % \nen 2020. Les d\u00e9penses de sant\u00e9 ventil\u00e9es par type \nde prestataire suivent la moyenne de l\u2019UE. Par \nexemple, en 2020, les soins de sant\u00e9 primaires ont \nrepr\u00e9sent\u00e9 environ 12  % de l\u2019ensemble des \nd\u00e9penses de sant\u00e9, soit un peu moins que la \nmoyenne de l\u2019UE (13  %). Le volume total \nd\u2019antibiotiques prescrits en soins primaires reste \nparmi les plus \u00e9lev\u00e9s de l\u2019UE. Limiter la \nprescription d\u2019antibiotiques pourrait contribuer \u00e0 \n                                                 \n(130) Sur la base des donn\u00e9es fournies directement par les \u00c9tats \nmembres \u00e0 l\u2019ECDC dans le cadre du syst\u00e8me europ\u00e9en de \nsurveillance (donn\u00e9es \u00e0 jour au 13  avril 2023).  pr\u00e9server la sant\u00e9 publique. La part publique des \nd\u00e9penses de sant\u00e9 est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne de \nl\u2019UE (79  % en 2020). Les d\u00e9penses publiques \nconsacr\u00e9es \u00e0 la sant\u00e9 devraient augmenter de \n1,1 point de pourcentage du PIB d\u2019ici \u00e0 2070 \n(contre 0,9  point de pourcentage pour l\u2019UE).  \nGraphique  A16.2:  Augmentation pr\u00e9vue des \nd\u00e9penses publiques de sant\u00e9 sur la p\u00e9riode 2019 -\n2070  \n      \nsc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence AWG.  \nSource:  Commission europ\u00e9enne -CPE (2021).  \nLes d\u00e9penses de pr\u00e9vention en France ont \nrepr\u00e9sent\u00e9 2,9  % du total des d\u00e9penses de \nsant\u00e9 en 2020, cont re 3,4  % pour l\u2019ensemble \nde l\u2019UE.  Entre 2019 et 2020, les d\u00e9penses de \npr\u00e9vention en France ont augment\u00e9 de 59  %, \ncontre 26  % pour l\u2019ensemble de l\u2019UE. Dans \nl\u2019ensemble de l\u2019UE, cette augmentation s\u2019explique \nprincipalement par les d\u00e9penses consacr\u00e9es aux \nprogrammes de d\u00e9tection, de surveillance, de \ncontr\u00f4le des maladies et de r\u00e9action aux maladies \ndans le cadre de la r\u00e9ponse de sant\u00e9 publique \u00e0 la \nCOVID -19.",
        "1c10791d-8d63-4d41-9aa9-2d8f0661cce0": "Entre 2019 et 2020, une augmentation \nproportionnelle notable des d\u00e9penses d\u00e9clar\u00e9es a \n\u00e9t\u00e9 observ\u00e9e en Fr ance pour les programmes de \nd\u00e9tection pr\u00e9coce des maladies, de pr\u00e9paration \naux catastrophes et de r\u00e9action aux situations \nd\u2019urgence. Dans le dernier cas, la France a \nenregistr\u00e9 la deuxi\u00e8me augmentation \nproportionnelle la plus \u00e9lev\u00e9e de tous les \u00c9tats \nmembr es. \nLa France est confront\u00e9e \u00e0 une p\u00e9nurie de \nm\u00e9decins. En 2020, il y avait 3,2  m\u00e9decins en \nexercice pour 1  000 habitants (contre 4 en \nmoyenne dans l\u2019UE). L\u2019augmentation depuis 2010, \ndans un contexte de vieillissement de la \npopulation, est plus faible que dans l\u2019ensemble de \nl\u2019UE. En outre, 46,5  % des m\u00e9decins ont plus de \n55 ans, ce qui pourrait accro\u00eetre la p\u00e9nurie \u00e0 long \nterme si les politiques ne visent pas \u00e0 garantir des \nniveaux de personnel plus soutenables. Un autre \nd\u00e9fi concerne la r\u00e9partition ter ritoriale des \n82,7 82,7 82,8 83,0\n82,3 82,4\n80,9 80,9 81,081,3\n80,480,1\n2016 2017 2018 2019 2020 2021\nFrance UE\n6,68,4\n0,91,1\n0 2 4 6 8 10UE France\n% du PIB2019\nhausse \nd'ici 2070",
        "26365300-bffb-4967-aebf-333e8675f74f": "82 m\u00e9decins, aucun progr\u00e8s n\u2019ayant \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 dans \nla r\u00e9duction des \u00e9carts entre les r\u00e9gions au cours \ndes 10  derni\u00e8res ann\u00e9es.  La r\u00e9mun\u00e9ration des \nm\u00e9decins semble relativement \u00e9lev\u00e9e, mais l\u2019\u00e9cart \nde r\u00e9mun\u00e9ration entre les sp\u00e9cialistes \nind\u00e9pend ants et salari\u00e9s est consid\u00e9rable. \nL\u2019augmentation limit\u00e9e des salaires des m\u00e9decins \ndepuis 2010 pourrait rendre moins attrayant pour \nles \u00e9tudiants d\u2019embrasser une profession m\u00e9dicale \n\u00e0 l\u2019avenir. La densit\u00e9 des infirmiers est sup\u00e9rieure \n\u00e0 la moyenne de l\u2019UE  (11,3 pour 1  000 habitants \nen 2020), mais la r\u00e9mun\u00e9ration des infirmiers \nhospitaliers est relativement faible, y compris par \nrapport \u00e0 d\u2019autres pays de l\u2019UE. Il pourrait se \nr\u00e9v\u00e9ler difficile de maintenir les taux actuels \nd\u2019infirmiers \u00e0 plus long terme, co mpte tenu \n\u00e9galement de la pand\u00e9mie et de son incidence sur \nla fid\u00e9lisation du personnel. Les p\u00e9nuries de \npersonnel se produiront en particulier dans les \nzones mal desservies (\u00abd\u00e9serts m\u00e9dicaux\u00bb), ce qui \nengendre le risque d\u2019exacerber les in\u00e9galit\u00e9s en \nmati\u00e8re de sant\u00e9. La cr\u00e9ation de communaut\u00e9s \nterritoriales de professionnels de la sant\u00e9 devrait \ncontribuer \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s aux soins. Il est \nn\u00e9cessaire d\u2019\u00e9valuer l\u2019incidence des mesures Ma \nSant\u00e9 2022, y compris les stages de m\u00e9decins \ng\u00e9n\u00e9ralistes dans les  zones mal desservies, les \nsubventions et l\u2019aide \u00e0 l\u2019installation, le soutien aux \nnouvelles solutions de travail et les solutions de \nd\u00e9placement de t\u00e2che. Attirer les professionnels \nde sant\u00e9 dans les r\u00e9gions o\u00f9 la densit\u00e9 de \nm\u00e9decins est plus faible peut n \u00e9cessiter des \nsolutions politiques plus complexes, faisant \nnotamment appel \u00e0 des incitations autres que la \nr\u00e9mun\u00e9ration.  Dans le cadre de son plan pour la reprise et \nla r\u00e9silience, la France pr\u00e9voit d\u2019investir \n4,5 milliards d\u2019EUR (11,4  % de la valeur \ntotale du plan) pour renforcer son syst\u00e8me \nde sant\u00e9. Cela concerne la constru ction et la \nr\u00e9novation d\u2019installations ainsi que la poursuite de \nla num\u00e9risation des services de sant\u00e9. En outre, les \ninvestissements dans les soins de longue dur\u00e9e \ndans les maisons de soins (1,5  milliard d\u2019EUR) \ndevraient \u00e9galement am\u00e9liorer la fourniture des \nservices de sant\u00e9.  \nDeux r\u00e9formes pr\u00e9vues dans le plan ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \nmises en \u0153uvre en 2021: i)  une loi r\u00e9formant la \ngouvernance de l\u2019h\u00f4pital, qui rendra plus souple \nl\u2019organisation des h\u00f4pitaux et ii)  une loi sur la \ndette sociale et l\u2019autonomie, qui sout ient \nl\u2019ind\u00e9pendance des personnes \u00e2g\u00e9es et des \npersonnes handicap\u00e9es .  \n \n \n \n  \nTableau  A.16.1:  Principaux indicateurs de sant\u00e9  \n    \nRemarque: la moyenne de l\u2019UE est pond\u00e9r\u00e9e pour tous les indicateurs, \u00e0 l\u2019exception de ceux marqu\u00e9s (*) ou (**), pour lesquels  la \nmoyenne simple de l\u2019UE est utilis\u00e9e. La moyenne simple pour les indicateurs (*) utilise les donn\u00e9es de 2020 ou de l\u2019ann\u00e9e la plus \nr\u00e9cente si celles de 2020 ne sont pas disponibles. Les donn\u00e9es sur la densit\u00e9 de m\u00e9decins concernent les m\u00e9decins en exercice  \ndans tous les pays sauf la Gr\u00e8ce, le Portugal (m\u00e9decins autoris\u00e9s \u00e0 exercer) et la Slovaquie (m\u00e9decins professionnellement ac tifs).",
        "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4": "Les donn\u00e9es sur la densit\u00e9 d\u2019infirmiers concernent les infirmiers en exercice dans tous les pays, \u00e0 l\u2019exception de la France,  du \nPortugal, de la Slovaquie (infirmiers professionnellement actifs) et de la Gr\u00e8ce (infirmiers travaillant dans les h\u00f4pitaux  \nuniquement).  \nSource:  Eurostat; sauf: **ECDC  \n \n2017 2018 2019 2020 2021Moyenne UE \n(ann\u00e9e la plus \nr\u00e9cente) \nMortalit\u00e9 \u00e9vitable pour 100 000 habitants (mortalit\u00e9 \u00e9vitable gr\u00e2ce \u00e0 des soins de \nsant\u00e9 de qualit\u00e9 optimale)62,1 61,3 60,6 59,0 NA 91.7 (2020)\nMortalit\u00e9 due au cancer pour 100 000 habitants 238,9 233,9 230,9 226,6 NA 242.2 (2020)\nD\u00e9penses courantes de sant\u00e9, en % du PIB 11,4 11,2 11,1 12,2 NA 10.9 (2020)\nPart publique des d\u00e9penses de sant\u00e9, en % des d\u00e9penses courantes de sant\u00e9 83,0 83,3 83,6 84,7 NA 81.2 (2020)\nD\u00e9penses pour la pr\u00e9vention, en % des d\u00e9penses courantes de sant\u00e9 1,9 1,9 1,9 2,9 NA 3.4 (2020)\nLits en soins intensifs pour 100 000 habitants 309 304 300 NA NA 387.4 (2019)\nDocteurs pour 1 000 habitants * 3,1 3,1 3,2 3,2 NA 3.9 (2020)\nPersonnel infirmier pour 1 000 habitants * 10,5 10,8 11,1 11,3 NA 8.3 (2020)\nConsommation d'antibact\u00e9riens \u00e0 usage syst\u00e9mique dans la communaut\u00e9, dose \njournali\u00e8re d\u00e9finie pour 1 000 habitants par jour (consommation totale pour CY et CZ) \n**23,0 23,6 23,3 18,7 19,9 14.5 (2021)",
        "75d821ad-0572-4785-bbab-f43f170ffb92": "ANNEXE  17: PERFORMAN CES \u00c9CONOMIQUES ET S OCIALES AU NIVEAU R\u00c9 GIONAL  \n83 La pr\u00e9sente annexe porte sur la dynamique \n\u00e9conomique et sociale r\u00e9gionale en France  et \nfait le point sur la coh\u00e9sion \u00e9conomique, sociale et \nterritoriale dans chaque r\u00e9gion fran\u00e7aise et entre \nelles par rapport \u00e0 l\u2019UE dans son ensemble ainsi \nque sur les prin cipaux d\u00e9fis r\u00e9gionaux en mati\u00e8re \nde relance \u00e9conomique.  \nLes disparit\u00e9s r\u00e9gionales se sont creus\u00e9es en \nFrance au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es. La \nplupart des r\u00e9gions fran\u00e7aises de niveau NUTS 2 \n(23 sur 27) ont perdu du terrain par rapport \u00e0 la \nmoyenne de  l\u2019UE en mati\u00e8re de PIB par habitant \n(SPA). La baisse du PIB par habitant a \u00e9t\u00e9 \nparticuli\u00e8rement forte en 2019 et 2020, en raison \nde la pand\u00e9mie de COVID -19, qui a provoqu\u00e9 la \nplus grande r\u00e9cession depuis l\u2019apr\u00e8s -guerre, les \nr\u00e9gions touristiques et frontal i\u00e8res \u00e9tant les plus \ntouch\u00e9es. Le tourisme local dans les r\u00e9gions \nultrap\u00e9riph\u00e9riques a \u00e9galement souffert, mais ce \nsont les seules r\u00e9gions fran\u00e7aises qui n\u2019ont pas \nsubi de baisse du PIB par habitant. Seules deux \nr\u00e9gions fran\u00e7aises affichaient un PIB par ha bitant \nsup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de l\u2019UE en 2021 [les \nr\u00e9gions \u00cele -de-France (176) et Rh\u00f4ne -Alpes (105)]. \nDes disparit\u00e9s notables persistent en France \nm\u00e9tropolitaine (la Lorraine et la Picardie se situant \n\u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 inf\u00e9rieure du spectre \u00e0 76) et, plus \nencore, entre la France m\u00e9tropolitaine et les \nr\u00e9gions ultrap\u00e9riph\u00e9riques fran\u00e7aises, o\u00f9 le PIB \nreste globalement faible. Le PIB par habitant est \npass\u00e9 de 74  % de la moyenne de l\u2019UE en 2010 \u00e0 \n65 % en Guadeloupe en 2021, et de 52  % \u00e0 44  % \nen Guyane. Le PIB par h abitant est \u00e9galement \nnettement plus faible dans les zones rurales \nfran\u00e7aises que dans les zones urbaines. Entre \n2010 et 2020, la croissance r\u00e9elle du PIB par \nhabitant a \u00e9t\u00e9 faible (voire n\u00e9gative) dans la \nplupart des r\u00e9gions fran\u00e7aises, ce qui a eu une \nincidence significative sur les perspectives de \nd\u00e9veloppement \u00e9conomique et social de la France.  \nGraphique  A17.1:  PIB par habitant (2010) et \ncroissance du PIB (2011 -2020) \u2013 France  \n  \n(1) La taille de la bulle correspond \u00e0 la taille de la population \nen 2020  \nSource:  Eurostat.  \nLa plupart des r\u00e9gions fran\u00e7aises risquent de \ntomber dans un pi\u00e8ge  de d\u00e9veloppement  (131). \nCes r\u00e9gions ont connu des p\u00e9riodes fr\u00e9quentes ou \n                                                 \n(131) Commission europ\u00e9enne, 2021, \u00abCoh\u00e9sion en Europe \u00e0 \nl\u2019horizon 2050\u00bb, 8e rapport sur la coh\u00e9sion \u00e9conomique, \nsociale et territoriale.  prolong\u00e9es de croissance inf\u00e9rieure \u00e0 la moyenne \ndu PIB, de la productivit\u00e9 et de l\u2019emploi, souvent en \nraison du d\u00e9clin des industries qui \u00e9taient \nautrefois leur principale source de r ichesse. C\u2019\u00e9tait \nparticuli\u00e8rement pr\u00e9occupant pour des r\u00e9gions \ncomme la Basse -Normandie, la Picardie, la \nLorraine, le Limousin, le Languedoc -Roussillon et \nl\u2019Auvergne, qui affichaient toutes un PIB par \nhabitant inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de l\u2019UE.  \nLes disparit\u00e9s  r\u00e9gionales en mati\u00e8re de PIB \npar habitant r\u00e9sultent en partie de grandes \nvariations de la productivit\u00e9 de la main -\nd\u2019\u0153uvre .",
        "c84e838e-d963-4493-b240-81ec0921c698": "Durant les deux derni\u00e8res d\u00e9cennies, la \nproductivit\u00e9 du travail a \u00e9t\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 la \nmoyenne de l\u2019UE dans toutes les r\u00e9gions \nfran\u00e7a ises, \u00e0 l\u2019exception de Mayotte. En g\u00e9n\u00e9ral, \nelle est beaucoup plus faible dans les r\u00e9gions les \nmoins d\u00e9velopp\u00e9es du pays. En 2021, la \nproductivit\u00e9 en \u00cele -de-France a \u00e9t\u00e9 1,7  fois \nsup\u00e9rieure \u00e0 celle du Limousin et 1,8  fois \nsup\u00e9rieure \u00e0 celle de Mayotte.  \nLa plupart des r\u00e9gions fran\u00e7aises se situent \nautour de la moyenne de l\u2019UE en mati\u00e8re de \ncomp\u00e9titivit\u00e9  (132). L\u2019\u00cele -de-France, nettement \nplus comp\u00e9titive que la moyenne de l\u2019UE, constitue \nune exception. La Corse et les r\u00e9gions \nultrap\u00e9riph\u00e9riques se trouvent \u00e0 l \u2019autre extr\u00e9mit\u00e9 \ndu spectre. Des diff\u00e9rences consid\u00e9rables \nsubsistent en ce qui concerne les performances \nr\u00e9gionales en mati\u00e8re d\u2019innovation. Les activit\u00e9s \nli\u00e9es \u00e0 l\u2019innovation et \u00e0 la technologie se \nconcentrent dans les r\u00e9gions les plus d\u00e9velopp\u00e9es \ndu pay s. Seules cinq r\u00e9gions pr\u00e9sentent une part \nde l\u2019emploi dans ces activit\u00e9s sup\u00e9rieure \u00e0 la \nmoyenne nationale de 4,6  % (133). Il existe \n\u00e9galement des diff\u00e9rences marqu\u00e9es entre les \ncinq r\u00e9gions aux performances \u00e9lev\u00e9es ou tr\u00e8s \n\u00e9lev\u00e9es en mati\u00e8re d\u2019innovation ( \u00cele-de-France, \nRh\u00f4ne -Alpes, Midi -Pyr\u00e9n\u00e9es, Provence -Alpes -C\u00f4te \nd\u2019Azur et Bretagne), les sept r\u00e9gions \nm\u00e9tropolitaines consid\u00e9r\u00e9es comme des \ninnovateurs mod\u00e9r\u00e9s et les cinq r\u00e9gions \nultrap\u00e9riph\u00e9riques ainsi que la Corse, qui sont \nclass\u00e9es comme des r\u00e9gions in novatrices \n\u00e9mergentes.  \nLe taux d\u2019adoption des technologies de \nl\u2019information et de la communication par les \nparticuliers est relativement \u00e9lev\u00e9 en France , \n                                                 \n(132) 2022, Indice de comp\u00e9titivit\u00e9 r\u00e9gionale.  \n(133) Source: tableau de bord  de l\u2019innovation r\u00e9gionale, 2022.",
        "751a92c6-c162-4734-a482-9bc7dc43aa48": "84 avec toutefois quelques diff\u00e9rences entre les \nr\u00e9gions et un taux d\u2019adoption mod\u00e9r\u00e9ment plus \n\u00e9lev\u00e9 dans  les villes (83  %) que dans les zones \nrurales (78  %). \nCertaines des r\u00e9gions les moins d\u00e9velopp\u00e9es \nsont \u00e0 la tra\u00eene en mati\u00e8re de capital \nhumain . La proportion de population dipl\u00f4m\u00e9e de \nl\u2019enseignement sup\u00e9rieur est la plus \u00e9lev\u00e9e en \u00cele -\nde-France (environ 6 3 %). Elle est beaucoup plus \nfaible dans des r\u00e9gions comme la Corse (32  %), la \nGuadeloupe (30  %) et la Guyane (22  %). La \nproportion de jeunes en d\u00e9crochage scolaire est \ntr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e en Guyane, o\u00f9 environ 23  % de la \npopulation \u00e2g\u00e9e de 18 \u00e0 24  ans a abandonn\u00e9  \nl\u2019\u00e9cole. La population hautement instruite tend \u00e0 \nse concentrer dans les villes, o\u00f9 49  % de la \npopulation \u00e2g\u00e9e de 25 \u00e0 64 ans pr\u00e9sente un \nniveau d\u2019instruction \u00e9lev\u00e9 (contre 32  % dans les \nzones rurales).",
        "48e7af0a-77eb-4f37-9f5a-9ae875c92fde": "85  \nLe march\u00e9 du travail fran\u00e7ais continue de \npr\u00e9senter d\u2019importantes disparit\u00e9s \nr\u00e9gionales, tandis que le taux de ch\u00f4mage en 2021 \u00e9tait g\u00e9n\u00e9ralement plus \u00e9lev\u00e9 en \nFrance que la moyenne de l\u2019UE.  Le taux de \nch\u00f4mage est le plus \u00e9lev\u00e9 dans les r\u00e9gions \nultrap\u00e9riph\u00e9riques (en particulier Mayotte, 27,8  %), Graphique  A17.2:  Productivit\u00e9 de la main -d\u2019\u0153uvre, \nUE, r\u00e9gions fran\u00e7aises de niveau NUTS 2, 2000 -\n2020  \n  \nSource:  Eurostat.  \n \nTableau  A17.1:  Indicateurs s\u00e9lectionn\u00e9s au niveau r\u00e9gional  \u2013 France  \n \n  \nSource:  Eurostat, base de donn\u00e9es EDGAR.",
        "1f830715-4d4c-457e-8ee7-9dae6989b10c": "86 mais on constate \u00e9galement des diff\u00e9rences \nimportantes en France m\u00e9tropolitaine. Il est \ng\u00e9n\u00e9ralement plus \u00e9lev\u00e9 dans les villes (8,9  %) \nque dans les  zones rurales (6,3  %). De m\u00eame, \nl\u2019incidence de la pauvret\u00e9 est plus \u00e9lev\u00e9e dans les \nvilles (plus de 22  % de la population \u00e9tait \nmenac\u00e9e de pauvret\u00e9 et d\u2019exclusion sociale) que \ndans les zones rurales (moins de 15  %). Bien que \nle ch\u00f4mage et le risque de pau vret\u00e9 soient plus \n\u00e9lev\u00e9s dans les zones urbaines, le foss\u00e9 entre \nzones urbaines et rurales en mati\u00e8re de \ndynamisme \u00e9conomique et de perspectives de \ncroissance \u00e0 long terme a pris une importance \ncruciale dans le d\u00e9bat public. Cela s\u2019explique \nnotamment par l a difficult\u00e9 de trouver un emploi \ndans les zones rurales pour les femmes et les \njeunes, ainsi que par la raret\u00e9 et l\u2019\u00e9loignement des \nservices essentiels, tant priv\u00e9s que publics .",
        "9925d15a-6452-41cb-b109-99e118dded70": "LA STABILIT\u00c9 MACRO\u00c9C ONOMIQUE  \n ANNE XE 18: PRINCIPALES \u00c9 VOLUTIONS DANS LE  SECTEUR FINANCIER  \n87 Malgr\u00e9 la pand\u00e9mie et la guerre en Ukraine, \nla solvabilit\u00e9 du secteur bancaire fran\u00e7ais \nest rest\u00e9e assez solide.  Avec un rendement des \nfonds propres annualis\u00e9 de 6,2  % au cours des \nneuf premiers mois de 2022 (contre 6,1  % dans \nl\u2019UE), la rentabilit\u00e9 semble avoir retrouv\u00e9 les \nniveaux d\u2019avant la pand\u00e9mie . Le ratio d\u2019ad\u00e9quation \ndes fonds propres est rest\u00e9 globalement stable \nces derni\u00e8res ann\u00e9es et a atteint 18,8  % en \nseptembre 2022 (contre 18,6  % dans l\u2019UE). Le \nratio de pr\u00eats non performants du secteur bancaire \na \u00e9galement atteint un nouveau bas historique , \u00e0 \n1,8 % (1,8  % dans l\u2019UE) en septembre 2022. Ces \nbons r\u00e9sultats peuvent \u00eatre en partie dus aux \nmesures de soutien temporaires de la BCE et du \ngouvernement fran\u00e7ais, comme l\u2019important \nsyst\u00e8me de garantie publique. Les banques \ndisposent de liquidit\u00e9s abond antes, provenant \u00e0 la \nfois de la BCE et des d\u00e9posants. Le financement \npar la BCE reste important, m\u00eame s\u2019il a fortement \ndiminu\u00e9, passant de 5,5  % du passif total des \nbanques en ao\u00fbt 2021 \u00e0 3,6  % en d\u00e9cembre 2022 \n(contre une moyenne de 4,3  % dans la zone eu ro). \nM\u00eame si les pr\u00eats connaissent une croissance un \npeu plus rapide que les d\u00e9p\u00f4ts depuis 2021, le \nfinancement par les d\u00e9posants reste solide, avec \nun ratio pr\u00eats/d\u00e9p\u00f4ts de 94,5  % en septembre \n2022 (contre 88,6  % dans l\u2019UE).  \nLe syst\u00e8me financier de la Fra nce a r\u00e9sist\u00e9 \nau choc imm\u00e9diat de l\u2019invasion de l\u2019Ukraine \npar la Russie et des sanctions qui y sont \nli\u00e9es.  Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale \u00e9tait la banque la plus \nexpos\u00e9e \u00e0 la Russie, avec une exposition de \n18,6 milliards d\u2019EUR, principalement par \nl\u2019interm\u00e9diaire de sa f iliale Rosbank. Toutefois, \nSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale a d\u00e9cid\u00e9, le 11  avril 2022, de \ncesser ses activit\u00e9s en Russie et de signer un \naccord afin de vendre Rosbank et ses filiales \nd\u2019assurance russes \u00e0 Interros Capital. La vente \nr\u00e9duira le ratio de fonds propres de bas e de \ncat\u00e9gorie  1 de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale d\u2019environ \n20 points de base et conduira \u00e0 d\u00e9pr\u00e9cier la valeur \nnette comptable des actifs c\u00e9d\u00e9s \u00e0 hauteur \nd\u2019environ 2  milliards d\u2019EUR. \u00c0 tous autres \u00e9gards \n(intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, exportations vers la \nRussie/importations  en provenance de Russie), \nl\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise est moins vuln\u00e9rable que la \nplupart des autres \u00c9tats membres. Les taux de \nd\u00e9faut pourraient augmenter dans certains \nsecteurs plus vuln\u00e9rables, mais les banques sont \nrelativement bien capitalis\u00e9es et leurs rat ios de \npr\u00eats non performants n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi faibles. Elles devraient donc \u00eatre en mesure de \nr\u00e9sister dans une large mesure \u00e0 une d\u00e9t\u00e9rioration \npotentielle de la situation \u00e9conomique.  \nLe march\u00e9 de l\u2019immobilier r\u00e9sidentiel \npr\u00e9sente des vuln\u00e9rabilit\u00e9s  moyennes qui \nsont att\u00e9nu\u00e9es par des mesures \nmacroprudentielles appropri\u00e9es et \nsuffisantes  (134).",
        "1a31d223-675a-465f-8f3f-67066edc24e4": "En 2022, le comit\u00e9 europ\u00e9en du \nrisque syst\u00e9mique (CERS) a identifi\u00e9 plusieurs \nvuln\u00e9rabilit\u00e9s majeures sur le march\u00e9 immobilier \nfran\u00e7ais: i)  un endettement \u00e9lev\u00e9 des m\u00e9nages; \nii) des taux de croissance \u00e9lev\u00e9s des pr\u00eats au \nlogement; iii)  des normes de pr\u00eat souples (bien \nqu\u2019am\u00e9lior\u00e9es depuis 2019); et iv)  des signes de \nsur\u00e9valuation des prix des logements dans \ncertaines grandes villes. Le CERS estime que le \ndosage actuel des politiques est appropri\u00e9 et \nsuffisant et qu\u2019il a permis d\u2019att\u00e9nuer les risques. \nL\u2019introduction d\u2019un ratio service de la \ndette/revenus et de limites d\u2019\u00e9ch\u00e9ance sous la \nforme d\u2019une recommandation en janvier 2021 a \npermis de diminuer consid\u00e9rablement la part des \nnouveaux pr\u00eats au logement fran\u00e7ais pr\u00e9sentant \ndes caract\u00e9ristiques risqu\u00e9es. Le 14 septembre \n2021, le Haut Conseil de stabilit\u00e9 financi\u00e8re a \nconverti la recommandation en une mesure \njuridiquement contraignante. Les pond\u00e9rations de \nrisque fond\u00e9es sur des notations internes \nappliqu\u00e9es aux expositions hypoth\u00e9caires en \nFrance sont parmi l es plus faibles de l\u2019UE. Les \nautorit\u00e9s devraient donc envisager: i)  d\u2019augmenter \nces pond\u00e9rations de risque si les vuln\u00e9rabilit\u00e9s \nassoci\u00e9es venaient \u00e0 augmenter encore; et ii)  de \nreconstituer le coussin de fonds propres \ncontracyclique ou de le remplacer par  un coussin \nsectoriel pour le risque syst\u00e9mique. Dans ce \ncontexte, le rel\u00e8vement du coussin de fonds \npropres contracyclique de 0  % \u00e0 0,5  % \u00e0 partir du \n7 avril 2023, puis \u00e0 1  % \u00e0 partir de janvier 2024, \ncontribuera \u00e0 r\u00e9duire les vuln\u00e9rabilit\u00e9s.  \nLes banques fran\u00e7aises financent activement \nl\u2019\u00e9conomie \u00e0 des conditions assez \nattrayantes.  En d\u00e9cembre 2022, la croissance du \ncr\u00e9dit en glissement annuel a atteint 8,4  % (contre \n5,5 % dans la zone euro) pour les pr\u00eats aux \nsoci\u00e9t\u00e9s non financi\u00e8res et 5,2  % (contre 3,7  % \n                                                 \n(134)\n https://www.esrb.europa.eu/pub/pdf/reports/esrb.report\n220211 _vulnerabilities_eea_countries~27e571112b.en.pdf?\ncb8132dc3e0f0f53a4fce3292a690bd6 .",
        "7f08138d-7bdf-420d-8bb9-a1b4940768e3": "88 dans la zone euro) pour les pr\u00eats aux m\u00e9nages. \nDepuis 2008, les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat des nouveaux pr\u00eats \naux PME sont faibles en France. En outre, avec \nl\u2019introduction de pr\u00eats garantis par le \ngouvernement pendant la pand\u00e9mie de COVID -19, \nces taux sont tomb\u00e9s \u00e0 des niveaux \nhistoriquement bas. Toutefois, depuis f\u00e9vrier 2022, \nles taux d\u2019int\u00e9r\u00eat ont augment\u00e9 d'une mani\u00e8re \ng\u00e9n\u00e9rale. N\u00e9anmoins, la France continue d\u2019offrir \nles taux d\u2019int\u00e9r\u00eat les plus bas de l\u2019UE pour les pr\u00eats \n\u00e0 l\u2019achat d\u2019un logement (1,83  % contre 2,9 3 % \ndans la zone euro en novembre 2022) et pour les \npr\u00eats aux entreprises jusqu\u2019\u00e0 1  million d\u2019EUR \n(2,77  % contre 3,32  % dans la zone euro). En \nrevanche, les pr\u00eats aux entreprises d\u2019un montant \nsup\u00e9rieur \u00e0 1  million d\u2019EUR sont devenus \nparticuli\u00e8rement chers,  les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat passant \nde 1,07  % en d\u00e9cembre 2021 \u00e0 3,74  % en \nnovembre 2022 (contre 3,26  % dans la zone euro).  \nLa hausse des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat pourrait \nrepr\u00e9senter un d\u00e9fi pour les soci\u00e9t\u00e9s non \nfinanci\u00e8res plus faibles.  Les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat sont \naujourd\u2019hui en augmentation \u00e0 un moment o\u00f9 \nl\u2019encours de la dette brute c onsolid\u00e9e des soci\u00e9t\u00e9s \nnon financi\u00e8res fran\u00e7aises reste relativement \n\u00e9lev\u00e9 en comparaison du reste de l\u2019Europe et du \nreste du monde. Les taux de financement sur le \nmarch\u00e9 des entreprises fran\u00e7aises sont d\u00e9sormais \nen hausse, avec une hausse particuli\u00e8rement  \nprononc\u00e9e pour les entreprises les moins bien \nnot\u00e9es. Toutefois, les volumes d\u2019\u00e9mission par \nl\u2019interm\u00e9diaire du march\u00e9 obligataire n\u2019indiquent \npas que les entreprises rencontrent des difficult\u00e9s \nparticuli\u00e8res pour acc\u00e9der aux financements de \nmarch\u00e9. La seu le exception est un ralentissement des \u00e9missions par les soci\u00e9t\u00e9s non financi\u00e8res \u00e0 \nhaut risque. \u00c9tant donn\u00e9 que leur profil d\u2019\u00e9ch\u00e9ance \nde la dette est \u00e9chelonn\u00e9 dans le temps et qu\u2019une \ngrande partie de leurs emprunts sont \u00e0 taux fixes, \nles soci\u00e9t\u00e9s non fi nanci\u00e8res fran\u00e7aises devraient \nr\u00e9sister \u00e0 des hausses suppl\u00e9mentaires des taux \nd\u2019int\u00e9r\u00eat.  \nD\u2019une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les banques \nfran\u00e7aises semblent consentir davantage \nd\u2019efforts que leurs homologues dans le reste \ndu monde (et surtout aux \u00c9tats -Unis) pour \nr\u00e9duire leur financement de l\u2019industrie des \ncombustibles fossiles.  Les principales banques \nfran\u00e7aises ont toutes rejoint la Net -Zero Banking \nAlliance (NZBA) lanc\u00e9e en avril 2021 par l\u2019Initiative \nFinance du Programme des Nations unies pour \nl\u2019environnement. Ces  banques se sont engag\u00e9es \u00e0 \ntransitionner leurs portefeuilles de pr\u00eats et \nd\u2019investissements pour les aligner sur la trajectoire \ndu z\u00e9ro \u00e9mission nette de gaz \u00e0 effet de serre d\u2019ici \n\u00e0 2050 ou plus t\u00f4t. Les pr\u00eats accord\u00e9s par les \nbanques fran\u00e7aises au secteu r des \u00e9nergies \nrenouvelables ont augment\u00e9 de 8  % entre 2019 et \n2020 pour atteindre 44,3  milliards d\u2019EUR en 2020. \nLes banques fran\u00e7aises ont \u00e9galement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 \nleur retrait des pr\u00eats \u00e0 l\u2019industrie houill\u00e8re, qui \nn\u2019ont repr\u00e9sent\u00e9 que 2,1  milliards d\u2019EUR de l eur \nportefeuille en 2020.",
        "425ef9cb-1c05-4795-b9ea-a43e5e66f56c": "En 2021, les six plus grandes \nbanques fran\u00e7aises ont \u00e9t\u00e9 les premi\u00e8res au \nmonde \u00e0 quitter collectivement le secteur p\u00e9trolier \net gazier non conventionnel (comme les sables \nbitumineux et la fracturation hydraulique). Depuis \njanvier  2022, elles ne financent plus aucune \nentreprise dont la part des recettes provenant des  \nTableau  A18.1:  Indicateurs de solidit\u00e9 financi\u00e8re  \n   \n(1) Derni\u00e8res donn\u00e9es: troisi\u00e8me trimestre 2022.  \n(2) les donn\u00e9es sont annualis\u00e9es.  \nSource:  BCE, Eurostat, S&P Global Capital IQ Pro.",
        "7707347b-5b6f-4e4d-b853-81f849ee958a": "89 hydrocarbures non conventionnels est sup\u00e9rieure \u00e0 \n30 %. \nLes assureurs continuent d\u2019afficher des \nniveaux \u00e9lev\u00e9s de solvabilit\u00e9 et de liquidit\u00e9,  \nmais l\u2019inflation inatten due est un sujet de \npr\u00e9occupation pour le secteur  de l\u2019assurance \nnon-vie. Les exigences de capital des assureurs \nsont confortablement couvertes, bien que les \nniveaux de couverture varient consid\u00e9rablement \nd\u2019une entreprise \u00e0 l\u2019autre. La rentabilit\u00e9 de la \nsouscription enregistr\u00e9e dans le pass\u00e9 a permis \naux assureurs de renforcer leur capital. Toutefois, \ncomme c\u2019est le cas ailleurs, le niveau inattendu de \nl\u2019inflation actuelle est susceptible d\u2019entra\u00eener des \npertes importantes pour les assureurs du secteur \nnon-vie en France, en particulier pour les activit\u00e9s \n\u00e0 long terme.  \nLes fonds d\u2019investissement ont continu\u00e9 de \ncro\u00eetre.  Comme en 2019, les fonds \nd\u2019investissement ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une forte \ncroissance des actifs g\u00e9r\u00e9s (+  8,3 %, soit \n4,45 milliards d\u2019EUR) en 2020.  L\u2019incidence de la \npand\u00e9mie n\u2019a donc \u00e9t\u00e9 que temporaire, puisque la \nbaisse enregistr\u00e9e au premier semestre de 2020 a \n\u00e9t\u00e9 largement compens\u00e9e par l\u2019augmentation \nobserv\u00e9e au second semestre de l\u2019ann\u00e9e. En \nmati\u00e8re de parts de march\u00e9, la plupart des fonds \nd\u2019investissement continuent d\u2019\u00eatre organis\u00e9s \ncomme des filiales de banques et d\u2019assureurs .",
        "495cc4af-aaed-44b1-a850-4d4ee0742822": "ANNEXE  19: FISCALIT\u00c9  \n90 La pr\u00e9sente annexe donne une vue \nd\u2019ensemble du r\u00e9gime fiscal fran\u00e7ais sur la \nbase d\u2019indicateurs. Elle comporte des \ninformations sur la structure fiscale, c\u2019est -\u00e0-dire \nles types d\u2019imp\u00f4ts qui g\u00e9n\u00e8rent le plus de recettes \npour la France, la charge fiscale des  travailleurs, \nainsi que la progressivit\u00e9 et l\u2019effet redistributif du \nr\u00e9gime fiscal. Elle fournit \u00e9galement des \ninformations sur la perception de l\u2019imp\u00f4t et le \nrespect des obligations fiscales.  \nLes recettes fiscales de la France sont parmi \nles plus \u00e9lev\u00e9es de l\u2019UE en proportion du PIB. \nLe tableau  A19.1  ci-dessous montre que les \nrecettes  fiscales de la France en pourcentage du \nPIB \u00e9taient nettement sup\u00e9rieures \u00e0 l\u2019agr\u00e9gat de \nl\u2019UE en 2021, bien qu\u2019elles aient diminu\u00e9 de \n0,4 point de pourcentage (pp) par rapport \u00e0 2020. \nLes recettes provenant des imp\u00f4ts sur le travail et \nsur le capital en p articulier \u00e9taient plus \u00e9lev\u00e9es \nque l\u2019agr\u00e9gat de l\u2019UE en pourcentage du PIB. Les \nrecettes provenant des imp\u00f4ts fonciers (en % du \nPIB et en % de la fiscalit\u00e9 totale) sont relativement \n\u00e9lev\u00e9es par rapport \u00e0 l\u2019ensemble de l\u2019UE, en \nparticulier celles provenant  des taxes fonci\u00e8res \nr\u00e9currentes, qui comptent parmi les imp\u00f4ts les \nmoins pr\u00e9judiciables \u00e0 la croissance (voir \ngraphique  A19.1 ). Les recettes provenant des taxes environnementales sont proches de l\u2019agr\u00e9gat \nde l\u2019UE (en % du PIB et en % de la fiscalit\u00e9 totale).  \nLes performances du syst\u00e8me fiscal \ndevraient \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es dans le contexte \nd\u2019un d\u00e9ficit public et d\u2019un ratio de la dette au \nPIB \u00e9lev\u00e9s.  Les d\u00e9fis en mati\u00e8re de viabilit\u00e9 \nbudg\u00e9taire pourraient \u00eatre relev\u00e9s en recourant \ndavantage \u00e0 des types d\u2019imp\u00f4ts relativement \nsous-utilis\u00e9s, tels que les t axes environnementales \net les taxes \u00e0 la consommation. Conform\u00e9ment \u00e0 \nson plan pour la reprise et la r\u00e9silience (PRR), la \nFrance a renforc\u00e9 certaines mesures fiscales afin \nde favoriser la transition \u00e9nerg\u00e9tique et a r\u00e9duit \nles all\u00e9gements fiscaux pour cert aines activit\u00e9s \npolluantes (voir, par exemple, le syst\u00e8me de taxe \nmalus sur les v\u00e9hicules polluants). Toutefois, \ncertaines subventions pr\u00e9judiciables \u00e0 \nl\u2019environnement pourraient encore \u00eatre \nsupprim\u00e9es, par exemple le taux r\u00e9duit des droits \nd\u2019accise sur le s carburants destin\u00e9s au transport \nroutier de marchandises (1,2  milliard d\u2019euros) et \nsur les gazoles non routiers (1,1  milliard d\u2019EUR \u2014 \nRapport sur l\u2019impact environnemental du budget \nde l\u2019\u00c9tat , octobre 2022).  \nLes imp\u00f4ts sur la production sont encore \nr\u00e9duits . La suppression progressive de la \n \nTableau  A19.1:  Indicateurs de la fiscalit\u00e9  \n      \n(1) Taux effectif d\u2019imposition pr\u00e9visionnel (OCDE).        \n(2) Une valeur plus \u00e9lev\u00e9e indique une incidence redistributive plus forte de la fiscalit\u00e9.      \n  \n(*) Moyenne simple de l\u2019UE -27.",
        "7853efd7-3b58-473e-9de2-12842521df30": "Pour plus de donn\u00e9es sur les recettes fiscales ainsi que sur la m\u00e9thode appliqu\u00e9e, voir Commission europ\u00e9enne, Direction \ng\u00e9n\u00e9rale de la fiscalit\u00e9 et de l\u2019union douani\u00e8re, Taxation trends in the European Union:  data for the EU Member States, Iceland, \nNorway  and United Kingdom:  2021 edition , Office des publications de l\u2019Union europ\u00e9enne, 2021,  \nhttps://data.europa.eu/doi/10.2778/843047  ainsi que la page web Donn\u00e9es fiscales , https://taxation -\ncustoms.ec.europa.eu/taxation -1/economic -analysis -taxation/data -taxation -trends_fr . \nPour de plus amples d\u00e9tails sur l\u2019\u00e9cart de TVA, voir Co mmission europ\u00e9enne, Direction g\u00e9n\u00e9rale de la fiscalit\u00e9 et de l\u2019union \ndouani\u00e8re, VAT gap in the EU:  report  2022 , Office des publications de l\u2019Union europ\u00e9enne, 2022, \nhttps://data.europa.eu/doi/10.27 78/109823 . \nSource:  Commission europ\u00e9enne, OCDE.",
        "bffbee94-4381-432b-9734-ea9024287746": "91 cotisation sur la valeur ajout\u00e9e des entreprises \n(CVAE), un imp\u00f4t sur la production qui concerne \ntoutes les entreprises fran\u00e7aises dont le chiffre \nd\u2019affaires est su p\u00e9rieur \u00e0 500  000 EUR, a \u00e9t\u00e9 \nadopt\u00e9e en octobre 2022. Les taux d\u2019imposition de \nla CVAE seront ramen\u00e9s en 2023 \u00e0 la moiti\u00e9 de \nleur niveau de 2022, et la CVAE sera totalement \nsupprim\u00e9e en 2024. La CVAE a permis de r\u00e9colter \n8,7 milliards d\u2019EUR en 2022, chiffr e qui devrait \ntomber \u00e0 5,1  milliards d\u2019EUR en 2023. En outre, le \nplafond de la contribution \u00e9conomique r\u00e9gionale \n[qui comprend la CVAE et la cotisation fonci\u00e8re des \nentreprises (CFE), qui est bas\u00e9e sur la valeur \nlocative des biens appartenant au contribuab le] \nsera ramen\u00e9 de 2  % de la valeur ajout\u00e9e de \nl\u2019entreprise en 2022 \u00e0 1,625  % en 2023. Une \nr\u00e9duction  suppl\u00e9mentaire \u00e0 1,25  % est pr\u00e9vue \npour 202 4. \n Graphique  A19.2:  \u00c9cart fiscal pour les c\u00e9libataires \net les personnes apportant un second revenu, \nen % du co\u00fbt total de la main -d\u2019\u0153uvre, 2022  \n \n     \nL\u2019\u00e9cart fiscal de la personne apportant un second revenu \nsuppose  que celle apportant un premier revenu gagne 100  % \ndu salaire moyen et que le foyer ne compte pas d\u2019enfant.  \nSource:  Commission europ\u00e9enne.  \nEn France, la pression fiscale sur le travail \nest plus \u00e9lev\u00e9e que la moyenne de l\u2019UE, sauf \npour les travailleurs fai blement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s.  \nLe graphique  A19.2  montre que l\u2019\u00e9cart introduit \npar la fiscalit\u00e9 en France en 2021 \u00e9tait inf\u00e9rieur \u00e0 \nla moyenne de l\u2019UE pour  les personnes c\u00e9libataires \ngagnant 50  % du salaire moyen, mais sup\u00e9rieur \u00e0 \nla moyenne de l\u2019UE \u00e0 des niveaux de revenus plus \n\u00e9lev\u00e9s, en particulier sup\u00e9rieurs au salaire moyen. \nCela rend le syst\u00e8me fiscal fran\u00e7ais plus progressif \nque la moyenne de l\u2019UE.  \nGraphique  A19.1:  Recettes fiscales provenant des diff\u00e9rents types d\u2019imp\u00f4ts, en % du total des imp\u00f4ts  \n      \nSource:  Commission europ\u00e9enne",
        "7fc30cbe-edbe-4e92-bbd0-81c32c6218c2": "92 Les personnes apportant un second revenu \u00e0 \nhauteur de  67 % du salaire moyen tandis que leur \nconjoint gagnait 100  % du salaire moyen \u00e9taient \nsoumises \u00e0 un \u00e9cart fiscal largement sup\u00e9rieur \u00e0 \nla moyenne de l\u2019UE. Les r\u00e9formes pass\u00e9es ont \nmultipli\u00e9 les incitati ons \u00e0 l\u2019emploi \u00e0 des niveaux de \nr\u00e9mun\u00e9ration plus faibles. Elles ont \u00e9galement \nrenforc\u00e9 la capacit\u00e9 du syst\u00e8me fiscal et de \nprotection sociale \u00e0 r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s de \nrevenus qui, mesur\u00e9e par l\u2019effet des imp\u00f4ts et des \nprestations sociales sur le coeffi cient de Gini, se \nsitue d\u00e9sormais au -dessus de la moyenne de \nl\u2019Union.  \nLa France obtient des r\u00e9sultats relativement \nbons en mati\u00e8re de respect des obligations \nfiscales et d\u2019administration fiscale . La France \nenregistre de relativement bonnes performances \nen mati\u00e8re de num\u00e9risation de l\u2019administration \nfiscale, ce qui est susceptible de r\u00e9duire les \nimpay\u00e9s d\u2019imp\u00f4t ainsi que les co\u00fbts de mise en \nconformit\u00e9. Les impay\u00e9s d\u2019imp\u00f4ts ont l\u00e9g\u00e8rement \ndiminu\u00e9 de 0,3  pp pour atteindre 4,3  % du total \ndes recettes nettes e n 2020. Ce pourcentage reste \nnettement inf\u00e9rieur \u00e0 la moyenne de l\u2019EU -27, qui \ns\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 40,7  %, bien que cette moyenne soit \nfauss\u00e9e par les valeurs tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es enregistr\u00e9es \ndans quelques \u00c9tats membres. L\u2019\u00e9cart de TVA (un \nindicateur de l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019ap plication et du \nrespect de la TVA, dont la faiblesse indique une \ngrande efficacit\u00e9) a diminu\u00e9 de 0,6  pp et s\u2019\u00e9tablit \n\u00e0 8,0  %, ce qui est inf\u00e9rieur \u00e0 l\u2019\u00e9cart de 9,1  % \nenregistr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019Union. .",
        "c4502813-d390-4bbd-b60f-48b2336a774e": "ANNEXE  20: INDICATEU RS \u00c9CONOMIQUES ET FI NANCIERS  \n93   \nTableau  A20.1:  Principaux indicateurs \u00e9conomiques et financiers  \n     \n(1)  Groupes bancaires et banques ind\u00e9pendantes nationaux, filiales sous contr\u00f4le \u00e9tranger (UE et non -UE) et succursales sous \ncontr\u00f4le \u00e9tranger (UE et non -UE). \n(2) Position ext\u00e9rieure globale nette (PEGN), \u00e0 l\u2019exclusion des investissements directs et des titre s de portefeuille.  \nSource:   Eurostat et BCE, au 2  mai 2023, lorsque les donn\u00e9es \u00e9taient disponibles;Commission europ\u00e9enne pour les pr\u00e9visions \n(pr\u00e9visions du printemps  2023 ).",
        "1ef0c4f5-8926-470b-8ea8-4d702b520ab9": "ANNEXE  21: ANALYSE D E LA SOUTENABILIT\u00c9 D E LA DETTE  \n94 La pr\u00e9sente annexe \u00e9value les risques pesant \nsur la viabilit\u00e9 budg\u00e9taire de la France \u00e0 \ncourt, moyen et long terme.  Elle suit la m\u00eame \napproche pluridimensionnelle que le Debt \nSustainability Monitor 2022 de la Commission \neurop\u00e9enne, mis \u00e0 jour sur la base de ses \npr\u00e9visions du printemps  2023.  \n1 \u2013 Dans l\u2019ensemble, les risques \u00e0 court \nterme pesant sur la viabilit\u00e9 budg\u00e9tai re sont \nfaibles. L\u2019indicateur de d\u00e9tection anticip\u00e9e (S0) de \nla Commission ne fait pas \u00e9tat de risques majeurs \n\u00e0 court terme pour les finances publiques (tableau \nA21.2) (135). Les besoins de financement bruts \ndevraient rester importants, repr\u00e9sentant plus de \n22 % du PIB \u00e0 court terme (c\u2019est -\u00e0-dire sur la \np\u00e9riode 2023 -2024), bien qu\u2019ils soient en baisse \npar rapport au pic enregistr\u00e9 r\u00e9cemment en 2020 \n(tableau  1 de la p r\u00e9sente annexe). La perception \ndu risque souverain par les march\u00e9s financiers \nreste globalement positive. Toutefois, Fitch a \nr\u00e9trograd\u00e9 la France \u00e0 AA - \u00e0 la fin du mois d\u2019avril \n2023, en raison du mouvement social contre la \nr\u00e9forme des retraites et des impo rtants d\u00e9ficits \nbudg\u00e9taires. Dans le m\u00eame temps, la notation de \ncr\u00e9dit de Standard & Poor\u2019s pour la France se situe \n\u00e0 AA et assortie d\u2019une perspective n\u00e9gative.  \n2 \u2013 Les risques \u00e0 moyen terme pesant sur la \nviabilit\u00e9 budg\u00e9taire sont \u00e9lev\u00e9s.  \nL\u2019analyse de la soutenabilit\u00e9 de la dette de la \nFrance montre que, dans le sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence, \nle ratio d\u2019endettement public devrait augmenter \u00e0 \nmoyen terme pour atteindre environ 126  % du PIB \nen 2033 (tableau  1) (136) (137). Le solde primaire \n                                                 \n(135) Le S0 est un indicateur composite du risque \u00e0 court terme de \ntensions budg\u00e9taires. Il repose sur un large \u00e9ventail de \nvariables macrofinanci\u00e8res et budg\u00e9taires qui se so nt \nr\u00e9v\u00e9l\u00e9es efficaces, dans le pass\u00e9, pour la d\u00e9tection de \nsituations de tensions budg\u00e9taires \u00e0 venir.   \n(136) Les hypoth\u00e8ses qui sous -tendent le sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence de \nla Commission, fond\u00e9 sur l\u2019absence de changement de \npolitique budg\u00e9taire, sont notamment  les suivantes: i) un \nd\u00e9ficit primaire structurel, avant prise en compte des co\u00fbts \ndu vieillissement, de 2,2  % du PIB \u00e0 partir de 2024; ii) une \nconvergence lin\u00e9aire de l\u2019inflation vers le taux anticip\u00e9 \u00e0 10 \nans des swaps index\u00e9s sur l'inflation \u00e0 horizon d e 10 ans (ce \nqui fait r\u00e9f\u00e9rence aux anticipations d\u2019inflation \u00e0 10  ans, dans \n10 ans \u00e0 compter de maintenant); iii) une convergence \nlin\u00e9aire, des valeurs actuelles vers les taux nominaux de \nmarch\u00e9 anticip\u00e9s \u00e0 T+10, des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat nominaux \u00e0 court \net lon g terme sur la dette nouvelle et la dette reconduite \n(comme pour tous les \u00c9tats membres); iv) des taux de \ncroissance du PIB r\u00e9el correspondant aux pr\u00e9visions du \nprintemps 2023 de la Commission jusqu\u2019\u00e0 2024, puis aux \nprojections selon la m\u00e9thode \u00abT+10\u00bb du g roupe de travail \n\u00ab\u00e9carts de production\u00bb (OGWG) du CPE entre T+3 et T+10, structurel pr\u00e9sum\u00e9 (d\u00e9ficit d e 2,2  % du PIB) \ncontribue \u00e0 cette \u00e9volution.",
        "80376498-278b-4b53-8ff8-2a5c5e794aed": "Il appara\u00eet plausible \npar rapport aux performances budg\u00e9taires \npass\u00e9es, indiquant que le pays dispose d\u2019une \nmarge de man\u0153uvre pour prendre des mesures \ncorrectives. Dans le m\u00eame temps, la projection de \nr\u00e9f\u00e9rence profite jusqu\u2019en 2033 d\u2019un effet boule \nde neige encore favorable (bien qu\u2019en recul), gr\u00e2ce \nnotamment \u00e0 l\u2019incidence de Next Generation EU, \navec une croissance du PIB r\u00e9el d\u2019environ 0,5  % \nsur la p\u00e9riode 2025 -2033. Les besoins de \nfinancement bruts des adminis trations publiques \ndevraient rester importants et augmenter au cours \nde la p\u00e9riode de projection, pour atteindre environ \n27 % du PIB en 2033, soit un niveau sup\u00e9rieur aux \npr\u00e9visions pour 2024.  \nLa projection de r\u00e9f\u00e9rence a \u00e9t\u00e9 test\u00e9e sur la \nbase de quatre s c\u00e9narios alternatifs afin \nd\u2019\u00e9valuer l\u2019incidence de modifications des \nprincipales hypoth\u00e8ses (graphique  1). Pour la \nFrance, revenir \u00e0 une position budg\u00e9taire \nhistorique selon le sc\u00e9nario du \u00absolde primaire \nstructurel historique (SPB)\u00bb am\u00e9liorerait \nl\u00e9g\u00e8remen t la trajectoire de la dette publique. Si le \nSPB convergeait progressivement vers sa moyenne \nhistorique sur 15  ans (un d\u00e9ficit de 1,8  % du PIB), \nle ratio de la dette au PIB projet\u00e9 serait inf\u00e9rieur \nd\u2019environ 3 points de pourcentage \u00e0 ce que pr\u00e9voit \nle sc\u00e9n ario de r\u00e9f\u00e9rence d\u2019ici \u00e0 2033. Une \nd\u00e9t\u00e9rioration permanente des conditions \nmacrofinanci\u00e8res, comme dans le sc\u00e9nario du \n\u00abdiff\u00e9rentiel d\u00e9favorable entre taux d\u2019int\u00e9r\u00eat et \ntaux de croissance\u00bb (avec un \u00e9cart \u00e9gal \u00e0 1 point \nde pourcentage de plus que dans le s c\u00e9nario de \nr\u00e9f\u00e9rence) se traduirait par un ratio d\u2019endettement \ndurablement plus \u00e9lev\u00e9 que dans le sc\u00e9nario de \nr\u00e9f\u00e9rence, d\u2019environ 10  points de pourcentage, d\u2019ici \n\u00e0 2033. Une d\u00e9gradation temporaire des \nconditions financi\u00e8res, comme dans le sc\u00e9nario de \n\u00abtensions financi\u00e8res\u00bb (avec une hausse \ntemporaire des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat de 2,3  points de \npourcentage), conduirait \u00e0 une l\u00e9g\u00e8re hausse du \nratio d\u2019endettement (+  2 points de pourcentage du \n                                                                              \nc\u2019est-\u00e0-dire pour la p\u00e9riode 2025 -2033 (en moyenne 0,5  %); \nv) des co\u00fbts du vieillissement conformes au rapport 2021 \nsur le vieillissement (Commission europ\u00e9enne, Institutional \nPaper 1 48, mai 2021). Pour en savoir plus sur la m\u00e9thode, \nvoir le Debt Sustainability Monitor 2022 (Commission \neurop\u00e9enne, Institutional Paper 199, avril 2023).  \n(137) Le tableau 1 montre la projection de r\u00e9f\u00e9rence de la dette et \nsa ventilation entre le solde primai re, l\u2019effet boule de neige \n(l\u2019effet combin\u00e9 des paiements d\u2019int\u00e9r\u00eats et de la croissance \ndu PIB nominal sur la dynamique de la dette) et l\u2019ajustement \nstocks -flux.",
        "2122b3b3-cf37-4466-b90b-90480ce26669": "95 PIB d\u2019ici \u00e0 2033) par rapport au sc\u00e9nario de \nr\u00e9f\u00e9rence. Le sc\u00e9nario du \u00absol de primaire \nstructurel inf\u00e9rieur\u00bb (avec un niveau de SPB \nconstamment inf\u00e9rieur de 0,3 point de \npourcentage \u00e0 ce que pr\u00e9voit le sc\u00e9nario de \nr\u00e9f\u00e9rence) se traduirait \u00e9galement par une \naugmentation du ratio de la dette publique au PIB \n(+ 3 pp d\u2019ici \u00e0 2033) pa r rapport au sc\u00e9nario de \nr\u00e9f\u00e9rence.   \nEn outre, les projections stochastiques de la \ndette indiquent \u00e9galement un risque \u00e9lev\u00e9 \n(graphique  2) (138). Ces projections signalent une \nprobabilit\u00e9 de 59  % que le ratio d\u2019endettement en \n2027 soit sup\u00e9rieur \u00e0 son nivea u de 2022, ce qui \ncomporte un risque \u00e9lev\u00e9 compte tenu du niveau \nd\u2019endettement d\u00e9j\u00e0 \u00e9lev\u00e9 au d\u00e9part. L\u2019incertitude \nentourant la projection de r\u00e9f\u00e9rence de la dette \n(mesur\u00e9e par la diff\u00e9rence entre le 10e et le 90e \ncentiles de r\u00e9partition de la dette) est toutefois \nlimit\u00e9e.  \n3 \u2013 Les risques \u00e0 long terme pesant sur la \nviabilit\u00e9 budg\u00e9taire sont \u00e9lev\u00e9s  (139).  \nL\u2019indicateur d\u2019\u00e9cart de viabilit\u00e9 S2 (\u00e0 1,2 \npoint de pourcentage du PIB) indique un \nrisque faible. Cela sugg\u00e8re que la France ne \ndevrait am\u00e9liorer son solde primaire structurel que \nd\u2019un montant limit\u00e9 pour assurer la stabilisation \nde sa dette \u00e0 long terme.  Ce r\u00e9sultat est sous -\ntendu par la diminution pr\u00e9vue des co\u00fbts li\u00e9s au \nvieillissement (contribution de -1.3 pp du PIB), \ntandis que la position budg\u00e9taire initiale est \nd\u00e9favorable (contribution de +  2.5 pp du \n                                                 \n(138) Ces projections montrent l\u2019impact sur la dette de 2000  chocs \ndiff\u00e9rents affectant le sol de primaire, la croissance \n\u00e9conomique, les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat et les taux de change. Le c\u00f4ne \ncouvre 80  % de toutes les trajectoires de dette simul\u00e9es, \nexcluant ainsi les \u00e9v\u00e9nements situ\u00e9s aux extr\u00eames de la \ncourbe.  \n(139) L\u2019indicateur de viabilit\u00e9 budg\u00e9taire S2 m esure l\u2019ajustement \npermanent du SPB en 2024 qui serait n\u00e9cessaire pour \nstabiliser la dette publique \u00e0 long terme. Il est compl\u00e9t\u00e9 par \nl\u2019indicateur S1, qui mesure l\u2019\u00e9cart budg\u00e9taire qu\u2019il faudrait \ncombler en 2024 pour ramener le ratio de la dette au PIB \u00e0 \n60 % \u00e0 long terme. Tant pour l\u2019indicateur S1 que pour \nl\u2019indicateur S2, l\u2019\u00e9valuation des risques d\u00e9pend du montant \nde l\u2019assainissement budg\u00e9taire n\u00e9cessaire: \u00abrisque \u00e9lev\u00e9\u00bb si \nl\u2019effort requis d\u00e9passe 6  pp du PIB, \u00abrisque moyen\u00bb s\u2019il se \nsitue entre  2 et 6  pp du PIB, et \u00abrisque faible\u00bb s\u2019il est n\u00e9gatif \nou inf\u00e9rieur \u00e0 2  pp du PIB. La classification globale des \nrisques \u00e0 long terme regroupe les cat\u00e9gories de risques \nd\u00e9riv\u00e9es de S1 et S2. S1 peut sur\u00e9valuer la cat\u00e9gorie de \nrisque d\u00e9riv\u00e9e de S2 lorsqu\u2019elle signale un risque plus \u00e9lev\u00e9 \nque S2. Voir le Debt Sustainability Monitor 2022 pour plus de \nd\u00e9tails.  PIB) (tableau  2). L\u2019\u00e9volution \u00e0 long terme des c o\u00fbts \ndu vieillissement s\u2019explique principalement par la \ndiminution pr\u00e9vue des d\u00e9penses publiques de \nretraite (contribution de -2,1 pp du PIB).",
        "6e23c669-fa80-4173-977e-b2c149892bb3": "Toutefois, \nles d\u00e9penses de soins de sant\u00e9 et de soins de \nlongue dur\u00e9e devraient augmenter sensiblement \n(contribut ion conjointe de 1,3  point de pourcentage \ndu PIB).  \nToutefois, combin\u00e9s aux vuln\u00e9rabilit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 \nla dette mises en \u00e9vidence par l\u2019indicateur \nS1, les risques globaux \u00e0 long terme sont \n\u00e9valu\u00e9s comme moyens.  En effet, l\u2019indicateur \nd\u2019\u00e9cart de viabilit\u00e9 S1 in dique qu\u2019un effort \nd\u2019assainissement important de 2,8 pp du PIB serait \nn\u00e9cessaire pour ramener la dette \u00e0 60  % du PIB \nd\u2019ici \u00e0 2070 (tableau  2). Ce r\u00e9sultat s\u2019explique \nprincipalement par le niveau \u00e9lev\u00e9 du d\u00e9ficit et de \nla dette publics fran\u00e7ais (avec une co ntribution \nrespective de 2,0 pp et 1,1 pp du PIB), qui n\u2019est \nque l\u00e9g\u00e8rement compens\u00e9 par la baisse globale \npr\u00e9vue des d\u00e9penses publiques li\u00e9es au \nvieillissement.  \nEnfin, plusieurs facteurs de risque \nsuppl\u00e9mentaires doivent \u00eatre pris en \nconsid\u00e9ration dans l\u2019 \u00e9valuation. D\u2019un c\u00f4t\u00e9, les \nfacteurs d\u2019accroissement des risques sont li\u00e9s \u00e0 \nl\u2019augmentation r\u00e9cente des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat, \u00e0 \nl\u2019augmentation attendue des besoins de \nfinancement bruts \u00e0 moyen terme et aux risques \nli\u00e9s aux passifs \u00e9ventuels du secteur priv\u00e9, \nnotamment en cas de possible mat\u00e9rialisation des \ngaranties publiques accord\u00e9es aux entreprises et \naux travailleurs ind\u00e9pendants pendant la crise de \nla COVID -19. D\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, les facteurs \nd\u2019att\u00e9nuation des risques comprennent \nl\u2019allongement de l\u2019\u00e9ch\u00e9ance de la dette au cours \ndes derni\u00e8res ann\u00e9es et des sources de \nfinancement relativement stables (avec une base \nd\u2019investisseurs diversifi\u00e9e et importante). En outre, \nsi elles sont pleinement mises en \u0153uvre, les \nr\u00e9formes structurelles au titre de \nNextGenerationEU/ de la FRR pourraient avoir une \nincidence positive suppl\u00e9mentaire sur la croissance \ndu PIB dans les ann\u00e9es \u00e0 venir et, partant, \ncontribuer \u00e0 att\u00e9nuer les risques pesant sur la \nsoutenabilit\u00e9 de la dette.",
        "21cf5318-51ed-4a5b-8ce2-8b7d69f8887f": "96  \n \n \n \n  \nTableau  A21.1:  Analyse de la soutenabilit\u00e9 de la dette de la France  \n  \nSource:  services de la Commission.  \n \n \nTableau  A21.2:  Carte thermique des risques pesant sur la viabilit\u00e9 budg\u00e9taire de la France  \n   \nSource:  services de la Commission.  \nSc\u00e9nario \nde \nr\u00e9f\u00e9renceSPS \nhistoriqueSPS \ninf\u00e9rieurdiff\u00e9rentiel \nint\u00e9r\u00eats-\ncroissance \nd\u00e9favorabl\neTensions \nfinanci\u00e8res\nGlobalement \u00c9LEV\u00c9S \u00c9LEV\u00c9S \u00c9LEV\u00c9S \u00c9LEV\u00c9S \u00c9LEV\u00c9S \u00c9LEV\u00c9S\nNiveau de la dette (2033), en % du PIB 125,6 122,7 128,9 135,5 127,5\nAnn\u00e9e du pic de l'endettement 2033 2033 2033 2033 2033\nMarge d'assainissement budg\u00e9taire 92% 88% 93% 92% 92%\nProbabilit\u00e9 que la dette 2027 d\u00e9passe le niveau de 2022 59%\nDiff\u00e9rence entre 90e et 10e percentiles (pts de PIB) 21,0\n(1)Niveau deladette en2033. Vert: inf\u00e9rieur \u00e060% duPIB. Jaune: entre 60% et90%. Rouge: sup\u00e9rieur \u00e090%. (2)L'ann\u00e9e dupicdel'endettement indique s'ilestpr\u00e9vu que ladette augmente globalement\naucours delaprochaine d\u00e9cennie. Vert: ladette atteint sonpicrapidement. Jaune: lepicestatteint vers lemilieu delap\u00e9riode deprojection. Rouge: pictardif. (3)Lamarge d'assainissement budg\u00e9taire\nmesure laproportion des positions budg\u00e9taires pass\u00e9es dupays qui\u00e9taient plus rigoureuses que celles prises comme hypoth\u00e8ses dans lesc\u00e9nario der\u00e9f\u00e9rence. Vert: valeur \u00e9lev\u00e9e, c'est-\u00e0-dire que la\nposition budg\u00e9taire suppos\u00e9e estplausible d'apr\u00e8s leschiffres historiques etlaisse delamarge pour desmesures correctives sin\u00e9cessaire. Jaune: interm\u00e9diaire. Rouge: faible. (4)Probabilit\u00e9 que ladette\n2027 d\u00e9passe leniveau de2022 .Vert: faible probabilit\u00e9. Jaune: interm\u00e9diaire. Rouge: \u00e9lev\u00e9e (refl\u00e8te \u00e9galement leniveau initial deladette). (5)ladiff\u00e9rence entre 90e et10e percentiles mesure\nl'incertitude, d'apr\u00e8s la distribution de la dette selon 2000 chocs diff\u00e9rents. Les couleurs verte, jaune et rouge des cases correspondent \u00e0 une incertitude croissante.Court \ntermeMoyen terme - Analyse de la soutenabilit\u00e9 de la dette (ASD) Long terme\nGlobalement                               \n(S0)GlobalementSc\u00e9narios d\u00e9terministes\nProjections \nstochastiquesS2 S1Globalement\n(S1 + S2)\nFAIBLES \u00c9LEV\u00c9S FAIBLES MOYENS MOYENS",
        "09e2a49d-a258-4d5d-9308-167781903f95": "ANNEXE  22: MATRICE D \u2019\u00c9VALUATION RELATIVE  \u00c0 LA PROC\u00c9DURE CONC ERNANT LES \nD\u00c9S\u00c9QUILIBRES MACRO\u00c9 CONOMIQUES  \n97 La matrice d\u2019\u00e9valuation relative \u00e0 la \nproc\u00e9dure concernant les d\u00e9s\u00e9quilibres \nmacro\u00e9conomiques pr\u00e9sente les principaux \n\u00e9l\u00e9ments du bilan approfondi r\u00e9alis\u00e9 pour la \nFrance  (140) La France a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9e pour \nfaire l\u2019objet d\u2019un bilan approfondi dans le rapport \n2023 sur le m\u00e9canisme d\u2019alerte. Ce bilan \napprofondi sur la pr\u00e9vention et la correction des \nd\u00e9s\u00e9quilibres macro\u00e9conomiques pr\u00e9sente les \nprincipales conclusions sur la gravit\u00e9  et l\u2019\u00e9volution \ndes d\u00e9fis identifi\u00e9s, ainsi que les r\u00e9ponses \napport\u00e9es dans les politiques conduites et les \n\u00e9ventuels besoins \u00e0 combler en la mati\u00e8re. Les \nconclusions couvrent tous les domaines de \nvuln\u00e9rabilit\u00e9 \u00e9valu\u00e9s dans le cadre du bilan \napprofondi.  \nLes vuln\u00e9rabilit\u00e9s sont li\u00e9es au niveau \u00e9lev\u00e9 \nde la dette publique, qui diminue \nprogressivement \u00e0 mesure que les d\u00e9fis en \nmati\u00e8re de comp\u00e9titivit\u00e9 et de faible \ncroissance de la productivit\u00e9 continuent de \ns\u2019att\u00e9nuer. Cependant, si les indicateurs de \ncomp\u00e9titi vit\u00e9-co\u00fbts ont \u00e9t\u00e9 moins touch\u00e9s que \ndans les principaux partenaires de l\u2019UE, la \nproductivit\u00e9 de la main -d'\u0153uvre est frein\u00e9e par la \nr\u00e9action tr\u00e8s positive de l\u2019emploi \u00e0 un certain \nnombre de mesures et de r\u00e9formes budg\u00e9taires. \nLes exportations ont r\u00e9cemment  p\u00e2ti de la \nsp\u00e9cialisation dans des secteurs durement touch\u00e9s \npar la crise et des perturbations concomitantes \ndes cha\u00eenes d\u2019approvisionnement, mais elles \ndevraient s\u2019am\u00e9liorer.  Avec la reprise \u00e9conomique \nenregistr\u00e9e en 2021 et 2022, le ratio de la dette \npublique au PIB s\u2019est resserr\u00e9, m\u00eame si certains \nrisques subsistent, d\u00e8s lors que la dette publique \nse conjugue \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9 d\u2019endettement \npriv\u00e9.  \nPour l\u2019avenir, la comp\u00e9titivit\u00e9 devrait encore \ns\u2019am\u00e9liorer, soutenue une productivit\u00e9 de la \nmain -d'\u0153uvre e n acc\u00e9l\u00e9ration. Les indicateurs \nde la comp\u00e9titivit\u00e9 -co\u00fbts devraient s\u2019am\u00e9liorer \ndans les ann\u00e9es \u00e0 venir, \u00e0 mesure que se \nmat\u00e9rialisera l\u2019effet des mesures prises, tandis \nque la part salariale devrait se stabiliser \u00e0 un \nniveau \u00e9lev\u00e9 \u00e0 moyen terme. Cela devr ait se \ntraduire par des augmentations plus rapides de la \n                                                 \n(140) Commission europ\u00e9enne  (2023), Bilan approfondi concernant \nla France, document de travail des services de la \nCommission [COM(2023)  633 final] , \u00e9tabli conform\u00e9ment \u00e0 \nl\u2019article  5 du r\u00e8glement  (UE) n\u00ba  1176/2011 sur la pr\u00e9vention \net la correction des d\u00e9s\u00e9quilibres macro\u00e9conomiques.  productivit\u00e9, qui seraient \u00e9galement soutenues par \nles mesures prises r\u00e9cemment et les r\u00e9formes qui \nseront mises en \u0153uvre dans le cadre du PRR ainsi \nque par les effets du plan d\u2019investissement France  \n2030. De m\u00eame, une inflation plus faible en \nFrance que chez ses pairs devrait continuer \u00e0 \nam\u00e9liorer la comp\u00e9titivit\u00e9 -co\u00fbts.  La dette publique \ndevrait continuer de diminuer d\u2019environ 2  points de \nPIB jusqu\u2019\u00e0 la fin de 2024, tout en restant \nnettement sup\u00e9ri eure \u00e0 son niveau d\u2019avant la \npand\u00e9mie. Toutefois, en l\u2019absence de nouvelles \nmesures, la dette publique devrait \u00e0 nouveau \naugmenter \u00e0 moyen terme, pour atteindre 125  % \ndu PIB d\u2019ici \u00e0 2033.",
        "06714226-802f-4f71-bc0d-74fc7738b081": "De m\u00eame, la dette priv\u00e9e \ndevrait rester \u00e9lev\u00e9e, m\u00eame si les flux dyn amiques \nde cr\u00e9dit aux entreprises devraient se ralentir sous \nl\u2019effet de la hausse des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat et du \nralentissement de l\u2019investissement priv\u00e9.  \nLes mesures prises pour rem\u00e9dier aux \nd\u00e9s\u00e9quilibres ont \u00e9t\u00e9 globalement \nappropri\u00e9es, mais leurs effets ne s e feront \npleinement sentir qu\u2019au fil du temps.  Les \nr\u00e9formes importantes des derni\u00e8res ann\u00e9es ont \ncontribu\u00e9 \u00e0 all\u00e9ger la pression fiscale sur le travail, \ntout en favorisant l\u2019employabilit\u00e9 des personnes \npeu qualifi\u00e9es. Ces mesures ont suscit\u00e9 une \nr\u00e9ponse dy namique de l\u2019emploi, qui a permis une \nbaisse progressive du taux de ch\u00f4mage, tout en \npesant temporairement sur la productivit\u00e9 de la \nmain -d'\u0153uvre. La pleine absorption de ces effets \nainsi que la mise en \u0153uvre des r\u00e9formes et des \ninvestissements propres \u00e0 a ccro\u00eetre la productivit\u00e9 \npr\u00e9vus dans le PRR devraient encore dynamiser la \ncroissance de la productivit\u00e9. Conjugu\u00e9s \u00e0 de \nmeilleures perspectives de croissance, la r\u00e9forme \nde la gestion des finances publiques entr\u00e9e en \nvigueur en 2022 et un nouveau m\u00e9canisme  \nd\u2019\u00e9valuation annuelle des d\u00e9penses publiques \ndevraient contribuer \u00e0 r\u00e9duire les d\u00e9penses \npubliques et \u00e0 placer la dette publique sur une \ntrajectoire de baisse durable. Enfin, la r\u00e9forme des \nretraites r\u00e9cemment adopt\u00e9e devrait avoir une \nincidence positive sur la soutenabilit\u00e9 de la dette \npublique.  \nSur la base de cette \u00e9valuation, la \nCommission a estim\u00e9, dans sa \ncommunication intitul\u00e9e \u00abSemestre europ\u00e9en \n\u2013 Paquet du printemps 2023\u00bb \n[COM(2023)  600 final], que la France \ncontinue de pr\u00e9senter des d\u00e9s\u00e9quilibres .",
        "b1780d1d-5ad8-4b0e-9ab1-9b44aece8087": "98  \n   \nTableau  A22.1:  Matrice d\u2019\u00e9valuation relative \u00e0 la PDM  \n  \nSource:  Commission europ\u00e9enne."
    },
    "relevant_docs": {
        "132b18e9-cb9c-4c24-9a81-2b5b1dec3478": [
            "eacf897e-c2b7-4666-b905-d7bb2a05a2e4"
        ],
        "09502b2f-1d90-4046-915f-82923c257ba5": [
            "eacf897e-c2b7-4666-b905-d7bb2a05a2e4"
        ],
        "806a988c-d745-4d79-bc0a-139da95da01f": [
            "eacf897e-c2b7-4666-b905-d7bb2a05a2e4"
        ],
        "f3de1a61-c91c-4f57-ab9b-0bf04ccfc268": [
            "eacf897e-c2b7-4666-b905-d7bb2a05a2e4"
        ],
        "d1a26198-61ff-4ba4-afba-ad896ebce157": [
            "eacf897e-c2b7-4666-b905-d7bb2a05a2e4"
        ],
        "13c16025-336d-483c-bd23-9adfbf64c1d7": [
            "eacf897e-c2b7-4666-b905-d7bb2a05a2e4"
        ],
        "81fb5c55-73e4-4c3e-8ce2-7b4c6f4caf11": [
            "eacf897e-c2b7-4666-b905-d7bb2a05a2e4"
        ],
        "a662ff2a-af95-4f71-94de-bcaa30723e86": [
            "eacf897e-c2b7-4666-b905-d7bb2a05a2e4"
        ],
        "aa04cf3e-efdb-4810-8801-4cfb5b9891fa": [
            "eacf897e-c2b7-4666-b905-d7bb2a05a2e4"
        ],
        "35146302-c5d7-4660-93c5-c4d0b83a3ea8": [
            "eacf897e-c2b7-4666-b905-d7bb2a05a2e4"
        ],
        "26e69288-63f9-4a54-b36b-22a4b919d222": [
            "062d141d-5ae8-4df4-8254-4084a7938158"
        ],
        "8e27a626-a68f-4e63-965a-c993a46fb4b6": [
            "062d141d-5ae8-4df4-8254-4084a7938158"
        ],
        "084c6298-8350-4f84-b51b-54825ec706a3": [
            "062d141d-5ae8-4df4-8254-4084a7938158"
        ],
        "d2cfb936-eb2e-4ab4-acf0-f1da4d5dfe8d": [
            "062d141d-5ae8-4df4-8254-4084a7938158"
        ],
        "5b2756c4-5692-4a62-abec-47242e425a73": [
            "062d141d-5ae8-4df4-8254-4084a7938158"
        ],
        "064ae102-926e-490f-9225-60f44bf64260": [
            "062d141d-5ae8-4df4-8254-4084a7938158"
        ],
        "6476ba2d-e8cd-422e-9384-905e82f741ea": [
            "062d141d-5ae8-4df4-8254-4084a7938158"
        ],
        "ceeb9c1b-6979-4542-8fb7-98eec03293d3": [
            "062d141d-5ae8-4df4-8254-4084a7938158"
        ],
        "5872820d-e946-48d0-9eba-1168e7e1a0f6": [
            "062d141d-5ae8-4df4-8254-4084a7938158"
        ],
        "8e6a1c9e-fe9d-455f-ae3b-db7cb70dfa25": [
            "062d141d-5ae8-4df4-8254-4084a7938158"
        ],
        "9c5e46a8-dd6d-4c1d-bb76-772089f26305": [
            "d17847ad-cdc4-409e-9a13-ce838c5058d1"
        ],
        "e0c68b80-870d-4d7a-834d-309b2fa08aa0": [
            "d17847ad-cdc4-409e-9a13-ce838c5058d1"
        ],
        "298bcfab-f26e-4211-9dc2-f496ac6ecb0e": [
            "d17847ad-cdc4-409e-9a13-ce838c5058d1"
        ],
        "18c96775-9e67-4692-961f-0c07f648107d": [
            "d17847ad-cdc4-409e-9a13-ce838c5058d1"
        ],
        "2d5c58e6-be9c-47fd-be4a-2b51433ff027": [
            "d17847ad-cdc4-409e-9a13-ce838c5058d1"
        ],
        "e0f2aa28-2aa1-454e-90f9-dcad4b76c151": [
            "d17847ad-cdc4-409e-9a13-ce838c5058d1"
        ],
        "39bab4e8-886e-40b9-8a4d-88ca92bf397d": [
            "d17847ad-cdc4-409e-9a13-ce838c5058d1"
        ],
        "cedf5adf-7f32-4244-abd8-e7f34df59b10": [
            "d17847ad-cdc4-409e-9a13-ce838c5058d1"
        ],
        "d72d41e8-d562-41a7-8e38-441047901762": [
            "d17847ad-cdc4-409e-9a13-ce838c5058d1"
        ],
        "adeb24c1-41da-4639-85a8-265b40ebc5e5": [
            "d17847ad-cdc4-409e-9a13-ce838c5058d1"
        ],
        "c340a6cf-6c44-4d0f-921a-0b7df767a239": [
            "9887a275-4921-40ec-bac0-aea7803366cb"
        ],
        "c3c71b95-0ac5-4cf3-a341-89dc873069c7": [
            "9887a275-4921-40ec-bac0-aea7803366cb"
        ],
        "eba09229-6873-4dbe-9c59-31985847d2d0": [
            "9887a275-4921-40ec-bac0-aea7803366cb"
        ],
        "70a6a746-7272-4652-91c6-8fe162d425f4": [
            "9887a275-4921-40ec-bac0-aea7803366cb"
        ],
        "63a0b037-1de9-4cc8-8705-dbe297f0f07a": [
            "9887a275-4921-40ec-bac0-aea7803366cb"
        ],
        "3690556e-bc24-4b89-9b12-36045c504c24": [
            "9887a275-4921-40ec-bac0-aea7803366cb"
        ],
        "9d587a76-9a61-4a04-88d9-7d59bc1cac65": [
            "9887a275-4921-40ec-bac0-aea7803366cb"
        ],
        "1dcb1540-5352-46ba-86a9-b8d2ca39bda1": [
            "9887a275-4921-40ec-bac0-aea7803366cb"
        ],
        "66581ac0-8171-4cd2-b7cb-5206b1d9192d": [
            "9887a275-4921-40ec-bac0-aea7803366cb"
        ],
        "b8340259-cc7d-4c2e-88bd-f21dc86dcd70": [
            "9887a275-4921-40ec-bac0-aea7803366cb"
        ],
        "e0e850fe-93b5-4a3c-8547-54169b5a3d0f": [
            "aae8b0f3-2a7f-4f45-a6d5-72d150e8d94b"
        ],
        "5b4becd0-5bd0-4ca6-953c-8fe0d395235d": [
            "aae8b0f3-2a7f-4f45-a6d5-72d150e8d94b"
        ],
        "a4d464f0-9cf0-49f2-9545-f04b5c8fb1ae": [
            "aae8b0f3-2a7f-4f45-a6d5-72d150e8d94b"
        ],
        "d1392976-8ab8-4231-bbd0-b9708ff3cdf7": [
            "aae8b0f3-2a7f-4f45-a6d5-72d150e8d94b"
        ],
        "88d79c83-b046-41ba-9061-16a437a78b06": [
            "aae8b0f3-2a7f-4f45-a6d5-72d150e8d94b"
        ],
        "c8b2fce1-dae7-4321-9665-5bd9722f5699": [
            "aae8b0f3-2a7f-4f45-a6d5-72d150e8d94b"
        ],
        "50a91410-52fc-49bd-99d2-15961f626b80": [
            "aae8b0f3-2a7f-4f45-a6d5-72d150e8d94b"
        ],
        "e56b096c-3ea8-4ad4-b222-580c15449f71": [
            "1d244712-c6a1-422d-9bf9-297ccad5fa72"
        ],
        "74a70dc0-f158-4181-9898-4459790d4bbe": [
            "1d244712-c6a1-422d-9bf9-297ccad5fa72"
        ],
        "8f50a841-4f8e-4cbd-82f9-b3b304a66e46": [
            "1d244712-c6a1-422d-9bf9-297ccad5fa72"
        ],
        "def691ca-351c-40c5-b954-474c47f2ff05": [
            "1d244712-c6a1-422d-9bf9-297ccad5fa72"
        ],
        "a8022cd4-2e98-4759-aa6f-858aa4c981d4": [
            "1d244712-c6a1-422d-9bf9-297ccad5fa72"
        ],
        "1bd340b7-cd66-4219-8bed-859c94d29995": [
            "1d244712-c6a1-422d-9bf9-297ccad5fa72"
        ],
        "b06330eb-d195-46fc-bd09-1248a2627356": [
            "1d244712-c6a1-422d-9bf9-297ccad5fa72"
        ],
        "5888070f-f8cd-4b64-a870-bcaa4ed58cb1": [
            "1d244712-c6a1-422d-9bf9-297ccad5fa72"
        ],
        "7ec808fc-7865-4865-8ef6-de28ac2a13ee": [
            "1d244712-c6a1-422d-9bf9-297ccad5fa72"
        ],
        "ef0d198a-774c-49df-a9ee-511deb884c93": [
            "1d244712-c6a1-422d-9bf9-297ccad5fa72"
        ],
        "48b7bd19-bf18-4c8c-a3ac-875cdc5cf5ef": [
            "f1fb155a-1fac-4149-b162-5af35efb7947"
        ],
        "9ccc4d08-7270-4d88-b9dd-595547b9422a": [
            "f1fb155a-1fac-4149-b162-5af35efb7947"
        ],
        "8cc177f5-4180-4187-a4c5-76962cffd050": [
            "0e34d0ce-e1aa-4eff-8652-a64be11899ae"
        ],
        "d29f4775-c8eb-4a4b-abff-246ad030dbcf": [
            "0e34d0ce-e1aa-4eff-8652-a64be11899ae"
        ],
        "939cc4eb-da32-4a52-9bd3-2b0a05736a2f": [
            "0e34d0ce-e1aa-4eff-8652-a64be11899ae"
        ],
        "d870c195-db96-42b7-9647-a0dd82025d63": [
            "0e34d0ce-e1aa-4eff-8652-a64be11899ae"
        ],
        "180dfc7d-d237-411c-9b85-eb3d9793b4bb": [
            "0e34d0ce-e1aa-4eff-8652-a64be11899ae"
        ],
        "a802f230-cb27-4ec4-8c49-01d27ddd023c": [
            "0e34d0ce-e1aa-4eff-8652-a64be11899ae"
        ],
        "f859b6e2-c84a-4cd5-b65e-2bc62f2666de": [
            "0e34d0ce-e1aa-4eff-8652-a64be11899ae"
        ],
        "7ce4eafc-f839-4a4a-a337-a56504867f17": [
            "0e34d0ce-e1aa-4eff-8652-a64be11899ae"
        ],
        "9627cfcb-fbab-4aa7-b458-66ad5354bbd3": [
            "0e34d0ce-e1aa-4eff-8652-a64be11899ae"
        ],
        "34a2c95b-b5a4-4a27-99f1-26a1685932bb": [
            "0e34d0ce-e1aa-4eff-8652-a64be11899ae"
        ],
        "4def4ad3-ca9a-41a4-868a-ef42cf3967df": [
            "d6968df5-fe64-4944-88c8-b975cb67e868"
        ],
        "ead298c8-5298-4850-8333-8c56dc8dc738": [
            "d6968df5-fe64-4944-88c8-b975cb67e868"
        ],
        "6fdd6928-c6c8-4a3e-81bd-e452548c4c51": [
            "d6968df5-fe64-4944-88c8-b975cb67e868"
        ],
        "0ac9be6b-1213-4e3f-b890-d097b601bd97": [
            "d6968df5-fe64-4944-88c8-b975cb67e868"
        ],
        "0ad74650-a1b0-43cc-8e06-7b9beaa5a576": [
            "d6968df5-fe64-4944-88c8-b975cb67e868"
        ],
        "180d235b-eaab-4afd-8011-a9530f1e32e0": [
            "d6968df5-fe64-4944-88c8-b975cb67e868"
        ],
        "e21ecfb4-db5f-48fe-acb7-8b1fce56698a": [
            "d6968df5-fe64-4944-88c8-b975cb67e868"
        ],
        "3f586884-7963-4663-a597-048a8ddd5011": [
            "d6968df5-fe64-4944-88c8-b975cb67e868"
        ],
        "d24d7bda-9bce-47e5-b4f3-56724f2c4142": [
            "60f01b68-e786-46eb-be52-df95f1d46776"
        ],
        "46d9436f-b790-47d5-82de-015732364c63": [
            "60f01b68-e786-46eb-be52-df95f1d46776"
        ],
        "3a2711ce-04d1-4961-82f5-9653e29f547a": [
            "60f01b68-e786-46eb-be52-df95f1d46776"
        ],
        "37e54069-2d3a-4b51-9932-c3fe2041684f": [
            "60f01b68-e786-46eb-be52-df95f1d46776"
        ],
        "7568ec26-e14a-45ad-9c95-afdcab632205": [
            "60f01b68-e786-46eb-be52-df95f1d46776"
        ],
        "3d693c00-c5db-412b-9017-6782742e59b5": [
            "60f01b68-e786-46eb-be52-df95f1d46776"
        ],
        "81a5c3c7-f9dc-4f05-a48d-16b09dce140b": [
            "60f01b68-e786-46eb-be52-df95f1d46776"
        ],
        "adee7a72-a8e2-49dc-ab91-a36fd6ac122a": [
            "60f01b68-e786-46eb-be52-df95f1d46776"
        ],
        "64488117-38c1-47ca-bd8b-1adcf77b207d": [
            "60f01b68-e786-46eb-be52-df95f1d46776"
        ],
        "6a45bc6a-372e-4729-b280-dc7a5b89b19d": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "7cd29810-334c-4ebc-9563-6d924b5c402f": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "b99fd324-6073-4f44-a8b3-b3a27843f79c": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "f3d81578-3a62-46a7-b1be-a2e84bf5c086": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "e8210c87-a236-453b-b4e7-75b7ff471bee": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "65e3c637-97c0-4710-9d34-4e995af1ea1c": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "d4e28ec3-958b-4c98-a6da-95485bdaa711": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "98373e43-7c99-4450-831b-6a0a1ced3065": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "3fd849e0-d328-4790-abba-6c9693b1aad4": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "2fc49331-efaf-4eb7-b6d2-5ed74933839f": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "7ec3ed20-d5f1-460e-8163-f1647ab3781f": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "5e8fa799-9330-4de8-8c4a-06a4b330e16f": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "1414115d-6260-435f-a4dc-9bf8a56e51ea": [
            "8003ffca-7b65-44e1-8b29-ee33263d0030"
        ],
        "a5607c5f-2a54-4299-91f2-16fb153c6808": [
            "07ba442f-0b29-4296-bbfc-b8b011568671"
        ],
        "666f9310-69b0-473a-831d-95158fe55acf": [
            "07ba442f-0b29-4296-bbfc-b8b011568671"
        ],
        "06473e16-29f1-47d1-9d1b-7323007b9760": [
            "07ba442f-0b29-4296-bbfc-b8b011568671"
        ],
        "f59b1a3a-a307-49e0-b519-49eed3940357": [
            "07ba442f-0b29-4296-bbfc-b8b011568671"
        ],
        "5631570d-7a46-457a-a44a-f6187a481b5e": [
            "07ba442f-0b29-4296-bbfc-b8b011568671"
        ],
        "1747c264-1ec2-42cf-a62f-99dba066630c": [
            "07ba442f-0b29-4296-bbfc-b8b011568671"
        ],
        "3265088b-5733-4aba-8e83-bc1e1c2b27d6": [
            "07ba442f-0b29-4296-bbfc-b8b011568671"
        ],
        "063708f4-5cad-43c1-8185-e3d7785dce53": [
            "07ba442f-0b29-4296-bbfc-b8b011568671"
        ],
        "46a5a298-932f-4ddf-aba0-a91454c2cd67": [
            "07ba442f-0b29-4296-bbfc-b8b011568671"
        ],
        "a217cf82-4db3-4169-9381-9cff7808c3db": [
            "07ba442f-0b29-4296-bbfc-b8b011568671"
        ],
        "251e3415-20ef-4d88-903c-feb01291f990": [
            "d3b8b99f-eabf-4ff9-9c07-26154d7e1243"
        ],
        "1272c328-6e38-44df-af1d-fa06f831097a": [
            "d3b8b99f-eabf-4ff9-9c07-26154d7e1243"
        ],
        "bc3223c7-079b-4432-80f8-73baba974016": [
            "d3b8b99f-eabf-4ff9-9c07-26154d7e1243"
        ],
        "85f5daf0-888b-4070-aea9-f54b6a0c81da": [
            "d3b8b99f-eabf-4ff9-9c07-26154d7e1243"
        ],
        "e77a7ac3-4cfb-4efa-a8a0-444f528baf06": [
            "d3b8b99f-eabf-4ff9-9c07-26154d7e1243"
        ],
        "1766afd6-2f2f-4edb-a427-bbb956256910": [
            "4ee20e83-e344-4d26-823f-c642d443ba56"
        ],
        "7effa75e-685f-4285-bd08-748a476d089f": [
            "4ee20e83-e344-4d26-823f-c642d443ba56"
        ],
        "5f1ced52-2ea0-4ea2-956d-942546283d98": [
            "4ee20e83-e344-4d26-823f-c642d443ba56"
        ],
        "27a13839-beac-44e2-8a95-f13caaf44e96": [
            "4ee20e83-e344-4d26-823f-c642d443ba56"
        ],
        "1ee3a45a-afd9-4c72-9013-d2987964e6e3": [
            "4ee20e83-e344-4d26-823f-c642d443ba56"
        ],
        "4a8d9985-dca0-417d-9f27-7a952615e865": [
            "4ee20e83-e344-4d26-823f-c642d443ba56"
        ],
        "07ba0901-51c0-4b74-88f0-b12d7241db54": [
            "4ee20e83-e344-4d26-823f-c642d443ba56"
        ],
        "06ca3d01-7591-4db4-af5e-abc7d819b41d": [
            "4ee20e83-e344-4d26-823f-c642d443ba56"
        ],
        "5f94237e-fcb3-4fe1-982e-d80a95c12916": [
            "4ee20e83-e344-4d26-823f-c642d443ba56"
        ],
        "5b2af391-0f42-4908-ba29-96ee6e511b65": [
            "4ee20e83-e344-4d26-823f-c642d443ba56"
        ],
        "03ee3957-cd09-4af3-8d6d-6968ff0304bf": [
            "1b953135-35b7-4ef4-8a9d-17f3ee9fe747"
        ],
        "c06bc975-be62-43d3-85e3-18906ec78c01": [
            "1b953135-35b7-4ef4-8a9d-17f3ee9fe747"
        ],
        "bc788adf-501e-4c53-b7df-4434ab5627a5": [
            "1b953135-35b7-4ef4-8a9d-17f3ee9fe747"
        ],
        "63489361-acdb-45f9-8f35-5ee2a4f6b91a": [
            "1b953135-35b7-4ef4-8a9d-17f3ee9fe747"
        ],
        "312ea248-dafb-4827-9ab9-a49099cbdc28": [
            "1b953135-35b7-4ef4-8a9d-17f3ee9fe747"
        ],
        "459aab62-0437-4b95-827c-9e4591a6c240": [
            "1b953135-35b7-4ef4-8a9d-17f3ee9fe747"
        ],
        "7a75d17b-c59b-46dc-8d01-d00feb7c4715": [
            "1b953135-35b7-4ef4-8a9d-17f3ee9fe747"
        ],
        "92c6ec93-7492-42eb-80b9-0fcb339a4db7": [
            "1b953135-35b7-4ef4-8a9d-17f3ee9fe747"
        ],
        "db59516f-9e60-4f3b-8892-50a3b7527172": [
            "1b953135-35b7-4ef4-8a9d-17f3ee9fe747"
        ],
        "21bccd68-cede-4e37-a62b-7c9eade0f238": [
            "1b953135-35b7-4ef4-8a9d-17f3ee9fe747"
        ],
        "35d6f1ce-7fcf-446e-8011-2a2610fadfd1": [
            "b446cfce-401f-460b-9e2d-0bba4c126085"
        ],
        "d4d8c0d8-f046-46b1-88cc-5e3efd386af7": [
            "b446cfce-401f-460b-9e2d-0bba4c126085"
        ],
        "4d347551-1b49-4568-b300-b584864766f7": [
            "b446cfce-401f-460b-9e2d-0bba4c126085"
        ],
        "fdb6abab-0e8b-45f8-bedc-7fcfb35274a1": [
            "b446cfce-401f-460b-9e2d-0bba4c126085"
        ],
        "c6609623-5660-44e4-af52-2a4140736329": [
            "b446cfce-401f-460b-9e2d-0bba4c126085"
        ],
        "248f7855-3f92-4da9-89bf-9960468a9f02": [
            "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248"
        ],
        "5e9acd3d-cec3-4983-bb88-fcf43cd67e24": [
            "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248"
        ],
        "99e37657-5305-42b0-8226-1af12b919e7b": [
            "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248"
        ],
        "d906c7b1-e195-4cf9-98f6-dfc9e3e2cd31": [
            "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248"
        ],
        "7d92750a-928d-4706-ab90-992d26a9fd26": [
            "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248"
        ],
        "5c9ab74b-ab0b-4f8a-aea9-d25ac0276951": [
            "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248"
        ],
        "c2d5ac23-c135-47d9-ba19-9d8ecd52aa4a": [
            "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248"
        ],
        "c441e2c6-6fbd-4d6d-96ed-2cec67154097": [
            "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248"
        ],
        "991746de-4011-479c-ae37-a77bc4acacbf": [
            "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248"
        ],
        "525a0598-ccaf-4fec-ad9f-bcc24cb97d55": [
            "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248"
        ],
        "523ffd42-9740-4128-b76f-e761e11347c4": [
            "3b3f2a38-ada0-46d3-8f74-d55f10686248"
        ],
        "e2ef1dae-7984-4a9e-a0e3-025285b1382d": [
            "ffa61e95-5f5c-48de-8ceb-a6235834c9f2"
        ],
        "094cba56-6c22-4cc2-98e1-3395c5ddfec6": [
            "ffa61e95-5f5c-48de-8ceb-a6235834c9f2"
        ],
        "a5040097-1f74-49cf-988f-32aa42e45050": [
            "ffa61e95-5f5c-48de-8ceb-a6235834c9f2"
        ],
        "56fb201c-bcd5-4f2d-a0e3-bd8a5fd7cedc": [
            "ffa61e95-5f5c-48de-8ceb-a6235834c9f2"
        ],
        "6aa3ad3f-faed-4918-a711-14bd01a3fa41": [
            "ffa61e95-5f5c-48de-8ceb-a6235834c9f2"
        ],
        "776c804e-8f09-4743-bf35-bdb7a6a0eb69": [
            "ffa61e95-5f5c-48de-8ceb-a6235834c9f2"
        ],
        "2a76dc3b-ef26-42d2-b819-89b0da0e2764": [
            "ffa61e95-5f5c-48de-8ceb-a6235834c9f2"
        ],
        "75af9cfa-886d-4acd-8b81-be83e0a7eaaa": [
            "ffa61e95-5f5c-48de-8ceb-a6235834c9f2"
        ],
        "b82b4d06-c154-46e8-96b2-d97350fe0243": [
            "ffa61e95-5f5c-48de-8ceb-a6235834c9f2"
        ],
        "3600fbc2-d879-4cfe-9959-b5b30c8394e5": [
            "ffa61e95-5f5c-48de-8ceb-a6235834c9f2"
        ],
        "dde3a66b-3842-4800-8710-8281c08e7749": [
            "dff1290d-0269-4ad1-9204-cdb483e2e0f3"
        ],
        "ff634cb3-1ece-4468-b776-b847af555198": [
            "dff1290d-0269-4ad1-9204-cdb483e2e0f3"
        ],
        "ddca416e-a15c-4b59-a6c3-85d37ac09d0d": [
            "dff1290d-0269-4ad1-9204-cdb483e2e0f3"
        ],
        "8c9ee01c-9479-40bf-ac8d-07cbd4d451c1": [
            "dff1290d-0269-4ad1-9204-cdb483e2e0f3"
        ],
        "17bc4a8f-81b9-4d2d-873f-cb784338e52a": [
            "dff1290d-0269-4ad1-9204-cdb483e2e0f3"
        ],
        "e5885520-0231-4a2e-bb7f-489cd2747a9d": [
            "dff1290d-0269-4ad1-9204-cdb483e2e0f3"
        ],
        "81ca977a-da3f-4e01-8b60-fb9ffb7b1096": [
            "dff1290d-0269-4ad1-9204-cdb483e2e0f3"
        ],
        "cf0aa3b5-8629-4118-a413-535c3db287e2": [
            "dff1290d-0269-4ad1-9204-cdb483e2e0f3"
        ],
        "7f2dd6e2-85cb-4cb8-8ec9-dc709011c4e1": [
            "dff1290d-0269-4ad1-9204-cdb483e2e0f3"
        ],
        "43eb224f-07fa-41b2-8f8b-3dd5e14da0ba": [
            "dff1290d-0269-4ad1-9204-cdb483e2e0f3"
        ],
        "a13f3dab-1480-442f-b010-2d6007646903": [
            "2b757d4b-066d-41a4-b3ab-bdf2f46b5330"
        ],
        "6dad4c6a-0f73-4b9d-8fa6-1c4241da553d": [
            "2b757d4b-066d-41a4-b3ab-bdf2f46b5330"
        ],
        "bfb24939-db41-439c-808d-583189399b89": [
            "2b757d4b-066d-41a4-b3ab-bdf2f46b5330"
        ],
        "770c5306-916d-46b9-8a92-9f7edba62429": [
            "2b757d4b-066d-41a4-b3ab-bdf2f46b5330"
        ],
        "d48b150c-d7b4-441a-aec3-5ff8dc6ce85c": [
            "2b757d4b-066d-41a4-b3ab-bdf2f46b5330"
        ],
        "37791903-dceb-4119-b123-a66a6f9893b9": [
            "2b757d4b-066d-41a4-b3ab-bdf2f46b5330"
        ],
        "fbd1c4bb-bcbd-4155-b95c-fd5bf81187fc": [
            "2b757d4b-066d-41a4-b3ab-bdf2f46b5330"
        ],
        "9c25cb96-11f9-4618-a240-a5415494120d": [
            "2b757d4b-066d-41a4-b3ab-bdf2f46b5330"
        ],
        "846ed4b4-76d8-43b9-afe6-1258d9bdc813": [
            "782928f1-4bea-40f5-97cf-732b47e556fc"
        ],
        "fd827918-7f1c-4b55-b01c-964ba43a8ffd": [
            "782928f1-4bea-40f5-97cf-732b47e556fc"
        ],
        "9a5b693a-15d9-4d7e-8e95-05e25ba32e67": [
            "782928f1-4bea-40f5-97cf-732b47e556fc"
        ],
        "23d5a3b2-e1e4-4667-9fcd-7ddf2b668e82": [
            "782928f1-4bea-40f5-97cf-732b47e556fc"
        ],
        "79880903-e945-4779-b8db-aba8fa56c447": [
            "782928f1-4bea-40f5-97cf-732b47e556fc"
        ],
        "d18e85ff-2458-443f-b101-68d96cfb451c": [
            "782928f1-4bea-40f5-97cf-732b47e556fc"
        ],
        "37199ef4-04fd-44f9-a8d1-dec4b19e409a": [
            "782928f1-4bea-40f5-97cf-732b47e556fc"
        ],
        "b9473275-d232-42a8-bfbd-6cb399e8150e": [
            "782928f1-4bea-40f5-97cf-732b47e556fc"
        ],
        "50a58d93-aec4-45d3-9945-22a9367ab9d7": [
            "782928f1-4bea-40f5-97cf-732b47e556fc"
        ],
        "d0083bc1-56a8-440a-b0fe-3007f3ce8081": [
            "782928f1-4bea-40f5-97cf-732b47e556fc"
        ],
        "32c41234-2c01-4117-be14-468e1929532c": [
            "33d1b587-a706-4aea-8f99-dab56bc9ff65"
        ],
        "9b1435ce-4463-48ec-8f32-8642105ab9df": [
            "33d1b587-a706-4aea-8f99-dab56bc9ff65"
        ],
        "eb4b779f-d684-4ec1-a17d-abe5967b36f0": [
            "a608fcb4-4250-486c-8013-32ae5b8ebdb3"
        ],
        "9e96da5c-b9ef-48db-849d-4b639559a777": [
            "a608fcb4-4250-486c-8013-32ae5b8ebdb3"
        ],
        "70edb6d7-8de7-445e-83e3-4bdc1414776b": [
            "a608fcb4-4250-486c-8013-32ae5b8ebdb3"
        ],
        "8341a639-89c5-40b3-bf0d-5609b933b5e5": [
            "a608fcb4-4250-486c-8013-32ae5b8ebdb3"
        ],
        "5b36ab32-9027-45c1-8af7-c2b65ee7203f": [
            "a608fcb4-4250-486c-8013-32ae5b8ebdb3"
        ],
        "0160c5a7-38a3-4855-a3d2-5b60f1c960a6": [
            "a608fcb4-4250-486c-8013-32ae5b8ebdb3"
        ],
        "45d91eef-4724-45ff-beda-c72323791077": [
            "a608fcb4-4250-486c-8013-32ae5b8ebdb3"
        ],
        "c20b290f-77c0-4d92-911d-c66d518a475b": [
            "513bfef0-2b3a-4a5f-b11a-5f1165ee776f"
        ],
        "a9ac49c2-44e6-44ba-a068-0e9da27785bf": [
            "513bfef0-2b3a-4a5f-b11a-5f1165ee776f"
        ],
        "c90eea5c-455c-48a1-8a4c-2478b553afd4": [
            "513bfef0-2b3a-4a5f-b11a-5f1165ee776f"
        ],
        "58879dca-25cc-4fea-82c1-77fcb12b8ecc": [
            "513bfef0-2b3a-4a5f-b11a-5f1165ee776f"
        ],
        "c3978a29-6335-490d-b31a-88d4ec44f254": [
            "513bfef0-2b3a-4a5f-b11a-5f1165ee776f"
        ],
        "eca9e31b-4fa1-4068-bbd2-bae8d29b1bb4": [
            "513bfef0-2b3a-4a5f-b11a-5f1165ee776f"
        ],
        "f5dfc2aa-df8f-4c6d-89b1-af386d01da0a": [
            "513bfef0-2b3a-4a5f-b11a-5f1165ee776f"
        ],
        "cb9ed324-c435-45e1-a8d9-6b45b65c80a8": [
            "513bfef0-2b3a-4a5f-b11a-5f1165ee776f"
        ],
        "4e3957cb-2dcf-4fff-813e-fa5c4d492b1f": [
            "0b18679b-645f-43a1-af0e-c708a1b42a9b"
        ],
        "6c792731-ba25-4c05-ad0c-61f932280ec9": [
            "0b18679b-645f-43a1-af0e-c708a1b42a9b"
        ],
        "17f25b54-f90d-442c-982b-57817b5fcca6": [
            "0b18679b-645f-43a1-af0e-c708a1b42a9b"
        ],
        "8200752b-8979-453d-bb04-c0d22b13fc94": [
            "0b18679b-645f-43a1-af0e-c708a1b42a9b"
        ],
        "698c842a-25ae-438b-9e0e-5f57539d796f": [
            "0b18679b-645f-43a1-af0e-c708a1b42a9b"
        ],
        "7d55d924-4d8f-4cef-9b4d-20a47da02e55": [
            "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a"
        ],
        "04cd8764-3e5f-4624-bf64-52652886144c": [
            "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a"
        ],
        "91ac8397-106c-429a-8db5-a0cf60a02cd5": [
            "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a"
        ],
        "8c29e4eb-faef-4469-854d-67576f5bfef0": [
            "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a"
        ],
        "0af3ef7c-0343-4cd7-b17b-e3305906c742": [
            "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a"
        ],
        "3c9ca070-906e-4314-b706-4d5681800c77": [
            "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a"
        ],
        "108c8e5b-0ac1-4c3b-a6c3-7b3492c10caf": [
            "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a"
        ],
        "5f115758-1fa4-46aa-9021-ebafae530c42": [
            "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a"
        ],
        "6156a26d-3c67-422d-aefc-8e33443069c8": [
            "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a"
        ],
        "e16f869a-e989-4ff8-ba7e-d8df8b2dafa0": [
            "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a"
        ],
        "7d609a48-8f46-462c-ae96-dcb821cd85ee": [
            "5756d6ab-26ba-47dd-b1a1-2d0bea16e20a"
        ],
        "ab44802c-23e3-4a9f-9146-f20a9a106679": [
            "7445ca99-b4f9-44c4-9dc3-b0d1ffbf7fd9"
        ],
        "8f89ad8b-fca1-4780-bc2e-49fa03d96871": [
            "7445ca99-b4f9-44c4-9dc3-b0d1ffbf7fd9"
        ],
        "48136367-1445-48f9-b4a9-aeb9ba328de2": [
            "7445ca99-b4f9-44c4-9dc3-b0d1ffbf7fd9"
        ],
        "7a32a04b-9172-4025-b447-6a0ff4a02e93": [
            "7445ca99-b4f9-44c4-9dc3-b0d1ffbf7fd9"
        ],
        "0309a5fc-047f-4a73-b460-98ef9f7891d7": [
            "7445ca99-b4f9-44c4-9dc3-b0d1ffbf7fd9"
        ],
        "0e24a89e-b82d-4890-8108-f2ac850b7e93": [
            "7445ca99-b4f9-44c4-9dc3-b0d1ffbf7fd9"
        ],
        "3fcd136f-ccfb-449d-8f71-8658b79d2afa": [
            "7445ca99-b4f9-44c4-9dc3-b0d1ffbf7fd9"
        ],
        "dfcc9a98-9fa8-464e-9705-4902bab52a88": [
            "7445ca99-b4f9-44c4-9dc3-b0d1ffbf7fd9"
        ],
        "fb8d3928-c47b-4122-a98a-0b806ae95e13": [
            "7445ca99-b4f9-44c4-9dc3-b0d1ffbf7fd9"
        ],
        "cb61a59e-eaa8-4ee9-b44b-a9691ab4c538": [
            "7445ca99-b4f9-44c4-9dc3-b0d1ffbf7fd9"
        ],
        "87bbd14b-7ecc-463e-9546-5d5ba66b5944": [
            "8a2dd004-e3bf-4332-ba13-00a861ab3b5c"
        ],
        "42af8e43-8937-4bcf-a9b1-a69def6dace8": [
            "8a2dd004-e3bf-4332-ba13-00a861ab3b5c"
        ],
        "280617b3-bd8c-4cb0-98dc-f88d95dcc571": [
            "8a2dd004-e3bf-4332-ba13-00a861ab3b5c"
        ],
        "d747e9f8-27de-43c5-97b1-52bdb14959ac": [
            "8a2dd004-e3bf-4332-ba13-00a861ab3b5c"
        ],
        "bfd93a57-486d-46be-8316-36831ee2efa8": [
            "8a2dd004-e3bf-4332-ba13-00a861ab3b5c"
        ],
        "0a548d7b-cbaf-4e0b-9c40-7480d67890a0": [
            "8a2dd004-e3bf-4332-ba13-00a861ab3b5c"
        ],
        "5cb4cdab-0ab3-4cab-aa9b-3506595e96ce": [
            "8a2dd004-e3bf-4332-ba13-00a861ab3b5c"
        ],
        "25c8ec10-d78c-4fc9-a666-2dc1853369ed": [
            "8a2dd004-e3bf-4332-ba13-00a861ab3b5c"
        ],
        "9a9a7dac-6f73-480a-9546-c32c17a4523b": [
            "137e8dd9-d407-4080-afe8-440d5c93cf09"
        ],
        "78a4ee22-8ac0-407d-8304-c4d3a60f0cd0": [
            "137e8dd9-d407-4080-afe8-440d5c93cf09"
        ],
        "a455e510-ed17-4455-8307-1d4033bd7196": [
            "137e8dd9-d407-4080-afe8-440d5c93cf09"
        ],
        "8a3ffd48-5446-4377-81b6-6fb3acabe380": [
            "137e8dd9-d407-4080-afe8-440d5c93cf09"
        ],
        "3c8851e9-4248-43ab-a714-f2d230e55738": [
            "137e8dd9-d407-4080-afe8-440d5c93cf09"
        ],
        "418b7f25-7504-4e76-874a-6fc238d3c7e8": [
            "8e4c10e6-51e7-44f8-8ddd-6572f4854527"
        ],
        "f2748bea-a97a-486d-b5df-5056bb9a9a45": [
            "8e4c10e6-51e7-44f8-8ddd-6572f4854527"
        ],
        "0aca8545-672a-4542-8b8d-1dfc9aaec407": [
            "8e4c10e6-51e7-44f8-8ddd-6572f4854527"
        ],
        "81dd3131-3162-4852-87dd-a0ccb6684385": [
            "8e4c10e6-51e7-44f8-8ddd-6572f4854527"
        ],
        "e7638f53-f773-4881-a3eb-bcad55b27b18": [
            "8e4c10e6-51e7-44f8-8ddd-6572f4854527"
        ],
        "72de9018-d393-4176-9458-b53849660f55": [
            "8e4c10e6-51e7-44f8-8ddd-6572f4854527"
        ],
        "49fd83e1-d311-4bb0-8e93-66834d0381c3": [
            "8e4c10e6-51e7-44f8-8ddd-6572f4854527"
        ],
        "2fcc197a-4d37-4588-81a1-562ee8837fbe": [
            "8e4c10e6-51e7-44f8-8ddd-6572f4854527"
        ],
        "d6a6a08f-7116-4308-a8b0-bd123f4523d8": [
            "8e4c10e6-51e7-44f8-8ddd-6572f4854527"
        ],
        "c4989298-ca0b-4efd-8bf0-efed07b034e0": [
            "8e4c10e6-51e7-44f8-8ddd-6572f4854527"
        ],
        "09d6135d-f401-46d3-b8aa-2b8c2378ac29": [
            "c6e90015-9303-4dd0-95a6-7493960c8ae3"
        ],
        "94dc0a56-c605-4412-b7cd-51650a3b7ca8": [
            "c6e90015-9303-4dd0-95a6-7493960c8ae3"
        ],
        "de25aeaf-303c-45bf-932f-cfc503c360a5": [
            "c870ca15-c8d2-4eab-863e-fb51bdf4d736"
        ],
        "de1b294e-ad0f-443b-b3fe-90367e7ee2f0": [
            "c870ca15-c8d2-4eab-863e-fb51bdf4d736"
        ],
        "b3148696-1445-4ff8-82f2-d9cd8587ff5e": [
            "c870ca15-c8d2-4eab-863e-fb51bdf4d736"
        ],
        "aaf48dd5-1afa-4903-ab0f-e71fe032ef5a": [
            "c870ca15-c8d2-4eab-863e-fb51bdf4d736"
        ],
        "6c7cc4c2-45b4-4f03-9fbf-f8694c7ccfde": [
            "c870ca15-c8d2-4eab-863e-fb51bdf4d736"
        ],
        "d24e5b81-97b4-4b6e-9572-404779d24496": [
            "c870ca15-c8d2-4eab-863e-fb51bdf4d736"
        ],
        "e5cc6956-9a16-4e5a-ac42-3b9bfc91002d": [
            "c870ca15-c8d2-4eab-863e-fb51bdf4d736"
        ],
        "aaf69017-2b81-453c-a989-5b3ab6165cec": [
            "c870ca15-c8d2-4eab-863e-fb51bdf4d736"
        ],
        "8ec355bb-36fc-4834-a707-abee34229cae": [
            "c870ca15-c8d2-4eab-863e-fb51bdf4d736"
        ],
        "1ef49f3f-3566-4cbd-aa7e-9c8e9e729bc7": [
            "c870ca15-c8d2-4eab-863e-fb51bdf4d736"
        ],
        "82132590-4355-4401-91d6-99931f7c2c4a": [
            "33415611-b27f-440f-8bb8-095dba693d2e"
        ],
        "28ec18fb-2709-4c92-bc53-e3db4d574206": [
            "33415611-b27f-440f-8bb8-095dba693d2e"
        ],
        "a532bfc3-5d24-49cf-bb28-f19f7cdf7547": [
            "33415611-b27f-440f-8bb8-095dba693d2e"
        ],
        "8cb1335b-44ef-4067-ab8b-fb7a7b8146c0": [
            "33415611-b27f-440f-8bb8-095dba693d2e"
        ],
        "c878b001-c723-44fa-80f8-3ff54c1af7cd": [
            "33415611-b27f-440f-8bb8-095dba693d2e"
        ],
        "9415e1f6-e47a-4d82-a459-67fb2619bb20": [
            "33415611-b27f-440f-8bb8-095dba693d2e"
        ],
        "3cc3dac1-adcc-45a0-aee8-fe174171546e": [
            "33415611-b27f-440f-8bb8-095dba693d2e"
        ],
        "d1bd1416-74d0-47a2-a240-98922be3ca07": [
            "33415611-b27f-440f-8bb8-095dba693d2e"
        ],
        "0258337c-2700-4c27-92f5-f768a0048116": [
            "33415611-b27f-440f-8bb8-095dba693d2e"
        ],
        "3d21e1cc-7ab2-4823-9a0f-368b60c4a2ac": [
            "33415611-b27f-440f-8bb8-095dba693d2e"
        ],
        "cec05103-5ec9-4d21-9089-e1ad0f638569": [
            "dba3c36c-89b9-4587-8b84-20a0e1d4b755"
        ],
        "c12fd5ae-802e-4323-986d-3b19a9e8085c": [
            "dba3c36c-89b9-4587-8b84-20a0e1d4b755"
        ],
        "86541f42-f08f-4fd9-9ac0-88ca4de648b7": [
            "dba3c36c-89b9-4587-8b84-20a0e1d4b755"
        ],
        "f221cb96-a7e5-4dce-8650-be1c545488a3": [
            "dba3c36c-89b9-4587-8b84-20a0e1d4b755"
        ],
        "c0147052-6bc7-4cdc-a697-dd32ae76e980": [
            "dba3c36c-89b9-4587-8b84-20a0e1d4b755"
        ],
        "e6382bff-dc91-41ae-b5bc-15afb6b19053": [
            "dba3c36c-89b9-4587-8b84-20a0e1d4b755"
        ],
        "9989ba54-1e9b-4e2b-9fa3-3a3a0d9f34cd": [
            "dba3c36c-89b9-4587-8b84-20a0e1d4b755"
        ],
        "96146a4e-cc6b-474d-909c-6085c7539bd0": [
            "dba3c36c-89b9-4587-8b84-20a0e1d4b755"
        ],
        "fef9cd91-8a99-403d-af9a-7d40f44abd91": [
            "dba3c36c-89b9-4587-8b84-20a0e1d4b755"
        ],
        "290c6d7a-377a-4e50-adeb-9483397af483": [
            "dba3c36c-89b9-4587-8b84-20a0e1d4b755"
        ],
        "0a1ca70d-add9-4c91-b113-292b2cedfe36": [
            "0dccc005-085f-4427-8978-c01315529e4f"
        ],
        "7e782352-d6ee-4e75-9231-f0327089afbd": [
            "0dccc005-085f-4427-8978-c01315529e4f"
        ],
        "35b5e6ff-d5d6-4ec7-8763-1b9c22cb9303": [
            "0dccc005-085f-4427-8978-c01315529e4f"
        ],
        "e11f2813-f4ed-4fc0-a67c-af7917f3c0bb": [
            "0dccc005-085f-4427-8978-c01315529e4f"
        ],
        "a79d076a-0545-4ec6-833e-a8c63c0c144c": [
            "0dccc005-085f-4427-8978-c01315529e4f"
        ],
        "8b1f4cc3-71fa-4ecb-8507-5a83da77f719": [
            "0dccc005-085f-4427-8978-c01315529e4f"
        ],
        "f48bf32a-00e4-40cd-82a3-98b8bbce069c": [
            "0dccc005-085f-4427-8978-c01315529e4f"
        ],
        "01be3ff7-cbf4-4e7c-8581-9c09faf7d908": [
            "0dccc005-085f-4427-8978-c01315529e4f"
        ],
        "1eefff09-0ff5-47a0-a6cf-bec397b64740": [
            "0dccc005-085f-4427-8978-c01315529e4f"
        ],
        "cb645ed5-1179-4fb6-b8d9-1d697b9f67ee": [
            "0dccc005-085f-4427-8978-c01315529e4f"
        ],
        "ad92a087-1516-4e1e-95e9-78a84127a166": [
            "963ab30c-fa40-4294-b97b-ba230ceba39c"
        ],
        "d203a8bd-0da3-4483-8a7a-d6e3dc4569b0": [
            "963ab30c-fa40-4294-b97b-ba230ceba39c"
        ],
        "0b54219c-37d8-4b01-b74b-ae1862988e3b": [
            "963ab30c-fa40-4294-b97b-ba230ceba39c"
        ],
        "76d53349-58b6-4f09-b4df-031ea201046d": [
            "963ab30c-fa40-4294-b97b-ba230ceba39c"
        ],
        "ea74eba9-528c-4315-bca3-4547ef71d444": [
            "963ab30c-fa40-4294-b97b-ba230ceba39c"
        ],
        "f3e1b569-2e9f-4a32-b6d9-11a5ec311e0e": [
            "963ab30c-fa40-4294-b97b-ba230ceba39c"
        ],
        "26a8660d-734a-4855-8a82-07e3c2b623f8": [
            "963ab30c-fa40-4294-b97b-ba230ceba39c"
        ],
        "367c6377-4673-48a7-b792-2da6a981d4ed": [
            "963ab30c-fa40-4294-b97b-ba230ceba39c"
        ],
        "d195501f-8c0c-4150-9df6-59060053210b": [
            "963ab30c-fa40-4294-b97b-ba230ceba39c"
        ],
        "f7fd8cf5-b0aa-42b6-977c-dd46bcb2f7d2": [
            "963ab30c-fa40-4294-b97b-ba230ceba39c"
        ],
        "e8ce7cd7-ac03-4bb6-912c-e46e097db8cf": [
            "05037e6f-e707-468e-8135-a7d8d6c01912"
        ],
        "5158f1c9-fe1c-4b94-b762-4cf67591ad02": [
            "05037e6f-e707-468e-8135-a7d8d6c01912"
        ],
        "53d57e4a-66b8-459d-8b15-a98da6b35d86": [
            "05037e6f-e707-468e-8135-a7d8d6c01912"
        ],
        "17e5856d-371b-4b94-a8d0-f22088ddfa2b": [
            "05037e6f-e707-468e-8135-a7d8d6c01912"
        ],
        "21616cb2-61e4-4741-b39d-b9db6956160b": [
            "05037e6f-e707-468e-8135-a7d8d6c01912"
        ],
        "d996bc28-2450-487a-b19c-26ba0e3b75df": [
            "05037e6f-e707-468e-8135-a7d8d6c01912"
        ],
        "623e14ff-7eb8-4831-9f5f-d84b7c334dda": [
            "05037e6f-e707-468e-8135-a7d8d6c01912"
        ],
        "91b3f3fc-7888-459a-b249-12f3a86d19e7": [
            "05037e6f-e707-468e-8135-a7d8d6c01912"
        ],
        "9f068566-3d7b-4430-821f-40004c1cc591": [
            "05037e6f-e707-468e-8135-a7d8d6c01912"
        ],
        "c879e952-2e04-41b8-ae2d-c4260ddabdf1": [
            "05037e6f-e707-468e-8135-a7d8d6c01912"
        ],
        "23153d57-a42c-4810-bc38-f253f5d1172a": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "6649f222-9558-4c80-9892-971c5579059e": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "4dfd7271-3ffa-40de-9fd1-b7ae8fb57adb": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "d2a63733-6a7d-4df7-a75c-06805b8a5306": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "0ca6b133-d5de-4f38-80db-a21778a0bdea": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "52bd1b63-ef3d-4a8b-bfde-ca179b1b1c3d": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "1f3e07fd-d49b-463a-ae2a-8975b96b7555": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "db0549d2-e276-418a-b3c3-e094c6c25747": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "aeb23280-8ee7-4171-aa3f-0d30625a232f": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "2858cb2b-5f77-463e-a469-0feb8c7bd374": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "af5fdfd4-49b1-400f-927f-526d9a0844b1": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "6fca691e-55dd-41bd-bf9d-94906aa3e76f": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "fd6e3ba8-394d-48ee-95a4-d8ddbe902c56": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "f8b8e6a5-0055-4024-b10e-4f7d9ecfc3a3": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "dcf626b3-873f-4fc0-a845-5c5a3ed2df3c": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "927ffe80-58e0-4ad0-a427-0d9cac7a6aab": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "be400aec-283a-49e5-83e7-832b88b9d1f4": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "1e388aa6-e958-4d1c-ba94-c58560d1ef92": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "f504816e-2f84-4ce6-a857-50e9594586db": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "54478e6e-4c43-42c4-9d25-dfd68377097c": [
            "3d9a39c8-5ed0-49ca-ae90-22e158c4e984"
        ],
        "385ed8d2-819a-4a4f-a3aa-574f8cd6c475": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "b58f0b7a-3929-432d-9b98-70545e2696aa": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "e5981c09-4e37-46eb-b04c-0ac74dd54fe9": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "c2e87230-42dd-4960-ae4f-7d894d87e70e": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "c211a9fa-9e01-4f48-8cf7-f01f69c93087": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "dfd09464-43fc-4a9c-8427-6133f4b89c2c": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "990dfba2-92fa-42fe-b389-569c0e14fb84": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "fe372236-ab2c-4fd1-8588-6b51b023873b": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "399824ee-fa31-42d8-a51e-89e2bd1511db": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "6daddd50-9905-47ef-b734-902d77d29daa": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "9f4c4339-729f-4f13-8b00-7ba922030f88": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "4495465c-3391-4088-b977-874cfb031b3c": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "bf0d7717-2994-4519-aeda-f58942dfc4d0": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "7c814c7a-e226-47a7-b584-96ae08e42538": [
            "65c5bd5b-8fcb-472c-b310-4bf202af3d4b"
        ],
        "5ef9f083-e158-4d9b-b023-3d452e138d2e": [
            "92a85e24-85d5-45a4-bd50-238c2b4c503c"
        ],
        "f6e703af-529e-4536-8b2d-37caa8b1b70a": [
            "92a85e24-85d5-45a4-bd50-238c2b4c503c"
        ],
        "331544bc-5a6b-4a0c-a42c-b27821349896": [
            "64169f0e-790f-42da-9735-75759e5b618e"
        ],
        "a237e780-6c73-4eb6-ba90-e8743faef567": [
            "64169f0e-790f-42da-9735-75759e5b618e"
        ],
        "721ef26e-56e8-410a-8698-a80fde9c81e7": [
            "64169f0e-790f-42da-9735-75759e5b618e"
        ],
        "a7266412-8a28-4f8e-897a-ff6235e89e05": [
            "64169f0e-790f-42da-9735-75759e5b618e"
        ],
        "26e2fae3-6c5a-4822-95b4-114ab42cf521": [
            "64169f0e-790f-42da-9735-75759e5b618e"
        ],
        "99a997a8-4ffc-49fb-9af2-bda1d9a2e562": [
            "64169f0e-790f-42da-9735-75759e5b618e"
        ],
        "6278b416-f9b7-404d-bc60-ac029b51e451": [
            "64169f0e-790f-42da-9735-75759e5b618e"
        ],
        "f542a1f0-c5c2-48b5-96da-111291e66ead": [
            "64169f0e-790f-42da-9735-75759e5b618e"
        ],
        "e644be05-be04-426b-b4ce-b5899b23281d": [
            "64169f0e-790f-42da-9735-75759e5b618e"
        ],
        "35fb4a4c-4d97-44b4-858f-e96674fb5351": [
            "64169f0e-790f-42da-9735-75759e5b618e"
        ],
        "98f5940d-7fd8-4185-b032-5fba604669a8": [
            "857a7e48-1549-48ad-9edd-a27afe88e733"
        ],
        "33250c72-d537-40b9-9337-c7c25a34db27": [
            "857a7e48-1549-48ad-9edd-a27afe88e733"
        ],
        "279a66b2-7b05-432a-ba09-cca618788c37": [
            "857a7e48-1549-48ad-9edd-a27afe88e733"
        ],
        "b969bef1-80a0-4d85-811f-747c481ef7b4": [
            "857a7e48-1549-48ad-9edd-a27afe88e733"
        ],
        "1cb4826d-7fba-4dc2-913e-ad0ac21e8817": [
            "857a7e48-1549-48ad-9edd-a27afe88e733"
        ],
        "75481181-1434-44d3-abf3-655829807a82": [
            "857a7e48-1549-48ad-9edd-a27afe88e733"
        ],
        "5c731b67-f118-4ae6-90cf-da2779b398df": [
            "857a7e48-1549-48ad-9edd-a27afe88e733"
        ],
        "6f8d95f0-9365-459f-ab6c-d714664d281e": [
            "857a7e48-1549-48ad-9edd-a27afe88e733"
        ],
        "e446e8bd-b7b2-42d8-996b-3d49389dc19d": [
            "8c087751-a810-4807-a146-ea93b85229e3"
        ],
        "fdfcab57-39f8-4aba-a36e-03269fcf9a28": [
            "8c087751-a810-4807-a146-ea93b85229e3"
        ],
        "e1502f59-b77b-49a9-9eff-20307d1c55e4": [
            "8c087751-a810-4807-a146-ea93b85229e3"
        ],
        "8214337c-ed83-45e9-8d37-7a43aec3c55b": [
            "8c087751-a810-4807-a146-ea93b85229e3"
        ],
        "3c53c77c-f1c9-469a-b09e-a9c0d459dba9": [
            "8c087751-a810-4807-a146-ea93b85229e3"
        ],
        "76f8dc3d-4eda-45c2-aceb-7f920570444f": [
            "8c087751-a810-4807-a146-ea93b85229e3"
        ],
        "1abd9186-0e47-46d3-ba82-c40de225fee2": [
            "8c087751-a810-4807-a146-ea93b85229e3"
        ],
        "fdd7a019-4bff-4ba4-bb34-cc9848c98b71": [
            "8c087751-a810-4807-a146-ea93b85229e3"
        ],
        "804e115d-24ee-460e-be22-4483e07a4825": [
            "8c087751-a810-4807-a146-ea93b85229e3"
        ],
        "b14c800a-3e46-4797-990a-ab16a95b2a31": [
            "8c087751-a810-4807-a146-ea93b85229e3"
        ],
        "847d41a2-7b8a-4527-bd01-80a50d7c0239": [
            "a3ba97da-3407-477b-99fe-b05e686168bc"
        ],
        "7ca22c9f-3179-48a9-aea9-caa48fbdb239": [
            "a3ba97da-3407-477b-99fe-b05e686168bc"
        ],
        "3bc4b248-c05c-41de-8c92-8d6db849028f": [
            "49e330be-520c-4248-90bb-a5a4e2a5a161"
        ],
        "b90f91b0-4b3a-42cd-be5a-bbcf522683d2": [
            "49e330be-520c-4248-90bb-a5a4e2a5a161"
        ],
        "47b1b7f5-a1a7-4622-b675-15b708024e59": [
            "49e330be-520c-4248-90bb-a5a4e2a5a161"
        ],
        "2773ff4a-bf89-4ab9-a21e-1701e673caa8": [
            "49e330be-520c-4248-90bb-a5a4e2a5a161"
        ],
        "bb7ecc15-033e-4f82-89bc-1d9c32fd39e8": [
            "49e330be-520c-4248-90bb-a5a4e2a5a161"
        ],
        "e936dfc8-bd00-4b8a-b34e-fc70af544d37": [
            "49e330be-520c-4248-90bb-a5a4e2a5a161"
        ],
        "4f7fddd7-383a-423b-964f-4196971e64b7": [
            "49e330be-520c-4248-90bb-a5a4e2a5a161"
        ],
        "9a963740-de37-4473-ae5a-5a5839e92fa4": [
            "49e330be-520c-4248-90bb-a5a4e2a5a161"
        ],
        "3fc7ebf6-63c2-424b-a987-ad0171b3dc10": [
            "49e330be-520c-4248-90bb-a5a4e2a5a161"
        ],
        "feaecda3-0e34-441f-bfc2-2e543f321b63": [
            "49e330be-520c-4248-90bb-a5a4e2a5a161"
        ],
        "66579ff5-68ed-48ee-a081-6faeff203760": [
            "7dfc6f36-ef8d-4d72-b12c-ca4422b1fc00"
        ],
        "7601ecc6-7c51-43bc-a5df-2f5f0c181a59": [
            "7dfc6f36-ef8d-4d72-b12c-ca4422b1fc00"
        ],
        "3541c792-25cc-43a5-a879-e39f9a708862": [
            "7dfc6f36-ef8d-4d72-b12c-ca4422b1fc00"
        ],
        "62548b90-695f-4484-a3ce-e2d03f32300f": [
            "7dfc6f36-ef8d-4d72-b12c-ca4422b1fc00"
        ],
        "52c05031-1ef4-46cd-b069-e9fb0dab46bd": [
            "7dfc6f36-ef8d-4d72-b12c-ca4422b1fc00"
        ],
        "5d829136-f1ed-40bb-8b1f-205354ffebe0": [
            "7dfc6f36-ef8d-4d72-b12c-ca4422b1fc00"
        ],
        "36937d51-71c7-4c09-b513-aa2d7d42e0c1": [
            "7dfc6f36-ef8d-4d72-b12c-ca4422b1fc00"
        ],
        "ea8df003-0040-41f4-9605-21f880a423f9": [
            "7dfc6f36-ef8d-4d72-b12c-ca4422b1fc00"
        ],
        "98901538-9cf4-43a5-b942-024a6681416e": [
            "7dfc6f36-ef8d-4d72-b12c-ca4422b1fc00"
        ],
        "7f715534-a5aa-4aa5-98e2-8bb3f6b1c3fd": [
            "7dfc6f36-ef8d-4d72-b12c-ca4422b1fc00"
        ],
        "388ea428-16e4-498d-a44d-913d081c9dc3": [
            "48e7c82d-9584-4d7f-994b-44b4bab4fb6e"
        ],
        "d666da23-4320-4ca7-b9ca-1c2157167c52": [
            "48e7c82d-9584-4d7f-994b-44b4bab4fb6e"
        ],
        "4359e9bf-89d8-49b0-b56c-4ddee58d7135": [
            "48e7c82d-9584-4d7f-994b-44b4bab4fb6e"
        ],
        "8153f3ce-be49-4bd6-b223-3939829d3c5e": [
            "48e7c82d-9584-4d7f-994b-44b4bab4fb6e"
        ],
        "36f3a9c0-5003-47f2-bdcd-9d401d39164c": [
            "48e7c82d-9584-4d7f-994b-44b4bab4fb6e"
        ],
        "370d8c74-fa05-495e-8126-c1843f9e943b": [
            "48e7c82d-9584-4d7f-994b-44b4bab4fb6e"
        ],
        "b580bff6-a5ea-4d0f-825a-6f5d88d5d73a": [
            "48e7c82d-9584-4d7f-994b-44b4bab4fb6e"
        ],
        "68e53729-80f4-4070-8866-15eeb36cbf20": [
            "48e7c82d-9584-4d7f-994b-44b4bab4fb6e"
        ],
        "e24684b1-5e0f-4fc0-8eaf-0bf70215f69a": [
            "48e7c82d-9584-4d7f-994b-44b4bab4fb6e"
        ],
        "9763ad38-67e8-4e58-ba01-3f7bbf58b2b7": [
            "48e7c82d-9584-4d7f-994b-44b4bab4fb6e"
        ],
        "2f8024ef-8075-4432-9420-ffb5e72171a1": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "4d8bac0e-de91-4d23-b6c1-90d91560eccb": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "3581d7f5-9c12-4b35-9330-3123d4e0160c": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "338d464c-4f75-4e19-bfb1-cb5b36ccb92d": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "26c6d3c5-2354-4db2-9409-6f66a95ff55b": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "c712e2c7-2041-4fc2-94af-8b1a82199094": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "f7c65844-8ded-45b6-a981-947718b5e6d5": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "673b28cd-c3f8-455d-9f30-ddf2ce569338": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "fd5931ee-f567-4813-896f-33a71c4ef5df": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "8b3fe72f-1805-43cc-9a0d-d56565c186d7": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "e20dd0c7-4246-4cd8-af61-8b218dbcfef6": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "d1ac422e-e5ad-40da-9982-b8c8fa395624": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "aaae38cc-8883-4bfb-bb2e-56b507ff79de": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "f88594c4-7051-4e32-8ca1-c28c5cc583f3": [
            "e6464b43-7e80-46a4-a324-1139692734a9"
        ],
        "4a212c7f-6f4f-42fd-bde0-10a3e1f825e4": [
            "f1c8cab2-20b6-4ef5-b66a-e0480fba8724"
        ],
        "1e528618-96a1-47e0-bfcd-a6709a9b4c3b": [
            "f1c8cab2-20b6-4ef5-b66a-e0480fba8724"
        ],
        "0e383290-5b65-49d6-8b06-c57e7bef4fcb": [
            "f1c8cab2-20b6-4ef5-b66a-e0480fba8724"
        ],
        "a905ef08-d9eb-4116-b3eb-5517065b6da1": [
            "f1c8cab2-20b6-4ef5-b66a-e0480fba8724"
        ],
        "541f9ae7-64b8-4a95-afea-c7b8d79059cd": [
            "f1c8cab2-20b6-4ef5-b66a-e0480fba8724"
        ],
        "5cca6f23-852b-493a-8047-6d45148c4fd3": [
            "f1c8cab2-20b6-4ef5-b66a-e0480fba8724"
        ],
        "5b26f2e8-95c4-40c1-8766-481dc267513b": [
            "f1c8cab2-20b6-4ef5-b66a-e0480fba8724"
        ],
        "7c7abdcf-7d1f-4ace-914b-7519d10b1aba": [
            "f1c8cab2-20b6-4ef5-b66a-e0480fba8724"
        ],
        "e411c2bd-053e-4862-bd31-93b62f06ddb3": [
            "f1c8cab2-20b6-4ef5-b66a-e0480fba8724"
        ],
        "b787fa7d-90e2-4ce3-b025-aea9f529cdd6": [
            "f1c8cab2-20b6-4ef5-b66a-e0480fba8724"
        ],
        "0aa4d363-0272-44b7-814c-9e41eec87a43": [
            "c97a5859-2c23-412d-bb50-e32c8165e479"
        ],
        "49405163-578a-45cf-a795-a61f5d9bdeb8": [
            "c97a5859-2c23-412d-bb50-e32c8165e479"
        ],
        "80fce78c-743c-49a3-b34d-a7be6ec8cc51": [
            "c97a5859-2c23-412d-bb50-e32c8165e479"
        ],
        "fe2298f3-7d38-40ed-a297-a53dad02d4f9": [
            "c97a5859-2c23-412d-bb50-e32c8165e479"
        ],
        "00e7d05a-1d43-4b2b-a691-9e737a6b44e5": [
            "c97a5859-2c23-412d-bb50-e32c8165e479"
        ],
        "151b37ff-0084-414a-94b7-9c0382984ba1": [
            "c97a5859-2c23-412d-bb50-e32c8165e479"
        ],
        "ede1659b-d89b-40ca-bf50-df7596b7f4f2": [
            "c97a5859-2c23-412d-bb50-e32c8165e479"
        ],
        "a4206da8-af4f-4905-bc1c-eb34bfd58ce1": [
            "c97a5859-2c23-412d-bb50-e32c8165e479"
        ],
        "2e06cdd6-395b-406b-9f65-471d6f9146e6": [
            "c97a5859-2c23-412d-bb50-e32c8165e479"
        ],
        "b12434f4-8e09-441d-83ee-f882c40184eb": [
            "c97a5859-2c23-412d-bb50-e32c8165e479"
        ],
        "77281eb1-af12-43fa-81f7-867c3e14fe0b": [
            "9069f66c-f937-4743-8021-c507762513f5"
        ],
        "e2ff54f7-f5ca-4516-9215-57ca3fefe5b1": [
            "9069f66c-f937-4743-8021-c507762513f5"
        ],
        "949e1d00-2648-4691-9984-0beb7f88dbca": [
            "9069f66c-f937-4743-8021-c507762513f5"
        ],
        "28d68696-aed5-419d-a862-cfc3306a627d": [
            "9069f66c-f937-4743-8021-c507762513f5"
        ],
        "a7b9fdff-a587-427a-afd7-2f09f4c2f072": [
            "9069f66c-f937-4743-8021-c507762513f5"
        ],
        "e1664438-d783-4a8a-be79-44036c910ea3": [
            "9069f66c-f937-4743-8021-c507762513f5"
        ],
        "49846625-5d8f-43f9-9793-c1e995ac1a4e": [
            "9069f66c-f937-4743-8021-c507762513f5"
        ],
        "206d323c-65c6-4451-9c77-ae8855ee3585": [
            "9069f66c-f937-4743-8021-c507762513f5"
        ],
        "d91ff628-1694-4fc7-b109-ff3ddbe01c3e": [
            "9069f66c-f937-4743-8021-c507762513f5"
        ],
        "1f5edfc6-e6f5-4564-a9eb-c34967446983": [
            "9069f66c-f937-4743-8021-c507762513f5"
        ],
        "f1b80aca-b6c2-4fa7-9272-ba924ba076d1": [
            "af933428-1d4c-40de-94a9-cb65c8bb911f"
        ],
        "870980f8-2b9f-4b6e-b697-410c22ea7230": [
            "af933428-1d4c-40de-94a9-cb65c8bb911f"
        ],
        "104d4baf-73a3-4d5b-96b6-389360f725c2": [
            "af933428-1d4c-40de-94a9-cb65c8bb911f"
        ],
        "210de802-82a0-432e-bdd5-68cfc463d7fd": [
            "af933428-1d4c-40de-94a9-cb65c8bb911f"
        ],
        "66a6793e-5ece-4555-860b-d48bf92a2f22": [
            "af933428-1d4c-40de-94a9-cb65c8bb911f"
        ],
        "a3f498c0-a435-4f2e-93ec-05a384e1c74f": [
            "af933428-1d4c-40de-94a9-cb65c8bb911f"
        ],
        "b3fa4b4a-91b0-4b5d-a2fa-c4d04043519b": [
            "af933428-1d4c-40de-94a9-cb65c8bb911f"
        ],
        "1d0d1cd7-0b03-4f83-a814-2116b2cd6423": [
            "af933428-1d4c-40de-94a9-cb65c8bb911f"
        ],
        "b80845f0-c084-4634-b130-a8a321217ee7": [
            "af933428-1d4c-40de-94a9-cb65c8bb911f"
        ],
        "0f3e04e9-0470-4761-911a-89a3dc894268": [
            "af933428-1d4c-40de-94a9-cb65c8bb911f"
        ],
        "71d4e391-2c59-4088-900d-a314a31e1bbb": [
            "80cab8a3-2bde-4374-8244-d40c9308cb0d"
        ],
        "97b0115b-41c7-4071-a468-5788e90cfda4": [
            "80cab8a3-2bde-4374-8244-d40c9308cb0d"
        ],
        "7edc978c-fd20-415f-95d2-b897100e7c56": [
            "80cab8a3-2bde-4374-8244-d40c9308cb0d"
        ],
        "d5ad42e9-c830-4ad0-87c2-80ffdd716dca": [
            "80cab8a3-2bde-4374-8244-d40c9308cb0d"
        ],
        "7a8e1ac2-e9a9-49de-a975-31608b7cb81f": [
            "80cab8a3-2bde-4374-8244-d40c9308cb0d"
        ],
        "920f7c3f-b976-44a8-80ff-3bdef3c55420": [
            "80cab8a3-2bde-4374-8244-d40c9308cb0d"
        ],
        "66ebe9ca-ee58-4ea3-adb0-a66df9d8510e": [
            "80cab8a3-2bde-4374-8244-d40c9308cb0d"
        ],
        "bede0229-3ef0-4ad8-b1b6-090438903cd3": [
            "80cab8a3-2bde-4374-8244-d40c9308cb0d"
        ],
        "9e2697cc-960c-426a-ab19-8626070a0fff": [
            "80cab8a3-2bde-4374-8244-d40c9308cb0d"
        ],
        "84f1a444-375e-431a-8253-298252d35d45": [
            "bb577941-ba55-4f8e-b67f-d92586a0555c"
        ],
        "37cb150c-efe7-4752-abf0-d8fb12263818": [
            "bb577941-ba55-4f8e-b67f-d92586a0555c"
        ],
        "e3de70e5-9d8f-42f6-b5d9-125c59ea6e7e": [
            "bb577941-ba55-4f8e-b67f-d92586a0555c"
        ],
        "7644376b-87c9-499b-9ce3-0c936aace5a6": [
            "bb577941-ba55-4f8e-b67f-d92586a0555c"
        ],
        "335cdd89-ef05-45e3-88dc-883684d454a4": [
            "bb577941-ba55-4f8e-b67f-d92586a0555c"
        ],
        "00f7ebde-9b20-4ad0-bbee-546e69a52fda": [
            "bb577941-ba55-4f8e-b67f-d92586a0555c"
        ],
        "a52b0c00-c7a6-40ba-8279-7fa2258084d7": [
            "bb577941-ba55-4f8e-b67f-d92586a0555c"
        ],
        "d1324294-29b9-4025-8116-132cd26d3fa2": [
            "bb577941-ba55-4f8e-b67f-d92586a0555c"
        ],
        "cd64aeb6-19ac-4a1e-9997-4de98dae0146": [
            "bb577941-ba55-4f8e-b67f-d92586a0555c"
        ],
        "9387aa19-0a71-4ee1-815c-a325ef26f0d8": [
            "bb577941-ba55-4f8e-b67f-d92586a0555c"
        ],
        "938c817f-952d-417c-885d-2cd0eee3f20d": [
            "3127d2ac-4407-45f5-a7d5-4140247af75c"
        ],
        "72d6f0d5-ec97-497a-b58f-51af8a361f7f": [
            "3127d2ac-4407-45f5-a7d5-4140247af75c"
        ],
        "889e3811-2dbc-455d-b001-5886b359e0c6": [
            "3127d2ac-4407-45f5-a7d5-4140247af75c"
        ],
        "17a17308-9021-449c-a23a-ee4fc074194d": [
            "3127d2ac-4407-45f5-a7d5-4140247af75c"
        ],
        "a40ca5ce-91fa-4a42-8008-29a2b38c626f": [
            "3127d2ac-4407-45f5-a7d5-4140247af75c"
        ],
        "f45abbd8-28ba-477c-a9da-985bfd5fc933": [
            "3127d2ac-4407-45f5-a7d5-4140247af75c"
        ],
        "d39ab9e8-ea80-418a-82f6-c0c1d6e465e6": [
            "3127d2ac-4407-45f5-a7d5-4140247af75c"
        ],
        "48a1e52c-712a-4f6a-9b59-e72062e30cdc": [
            "3127d2ac-4407-45f5-a7d5-4140247af75c"
        ],
        "756d7e94-77c4-4388-9b3d-3e55272c93f9": [
            "3127d2ac-4407-45f5-a7d5-4140247af75c"
        ],
        "8aac70e8-ad6d-49f4-b225-32164a1f262c": [
            "3127d2ac-4407-45f5-a7d5-4140247af75c"
        ],
        "f4e69fed-94e2-4165-a3a5-c9ef6ee6900d": [
            "205500af-df32-4e4a-b1bb-781d307c430b"
        ],
        "e460f2c2-092f-42b3-b27d-d9eb51785d7c": [
            "205500af-df32-4e4a-b1bb-781d307c430b"
        ],
        "a6e85788-b78e-4413-8fe4-27372a69f280": [
            "205500af-df32-4e4a-b1bb-781d307c430b"
        ],
        "640001f7-411e-4f9f-b7f4-eee2e7cfc2df": [
            "205500af-df32-4e4a-b1bb-781d307c430b"
        ],
        "94b41b50-6e6b-453c-aef5-981a897a005e": [
            "205500af-df32-4e4a-b1bb-781d307c430b"
        ],
        "3e9b2cdd-2688-4d99-9bfc-12007f256100": [
            "205500af-df32-4e4a-b1bb-781d307c430b"
        ],
        "ef2a59e0-b86c-440b-8694-bec1130bb83e": [
            "205500af-df32-4e4a-b1bb-781d307c430b"
        ],
        "cb88e45e-3ace-4fc6-8157-d6eef276bc48": [
            "205500af-df32-4e4a-b1bb-781d307c430b"
        ],
        "36518c01-f61d-4627-a1af-a44a4e0f545e": [
            "415d8bee-13e0-442e-bc14-1edcd568bd9e"
        ],
        "d067da2b-8a14-488e-a5ca-19211d60b0b5": [
            "415d8bee-13e0-442e-bc14-1edcd568bd9e"
        ],
        "2e6684ea-9320-4e75-af4c-b8c038413e56": [
            "415d8bee-13e0-442e-bc14-1edcd568bd9e"
        ],
        "b9ca4608-e7a9-4a8b-aeef-362b92b86b16": [
            "415d8bee-13e0-442e-bc14-1edcd568bd9e"
        ],
        "c6778091-02f9-42d4-aab1-5e161d74ae31": [
            "415d8bee-13e0-442e-bc14-1edcd568bd9e"
        ],
        "7276e40e-27b0-477e-9e30-5d3f5e9ba097": [
            "415d8bee-13e0-442e-bc14-1edcd568bd9e"
        ],
        "851840e1-e0e0-4e51-ad3d-c391e6422efc": [
            "415d8bee-13e0-442e-bc14-1edcd568bd9e"
        ],
        "25cd1466-8b0c-48b5-9769-a0c2ff28a953": [
            "415d8bee-13e0-442e-bc14-1edcd568bd9e"
        ],
        "3bb12b8b-918c-44a7-8212-f8e37b582314": [
            "415d8bee-13e0-442e-bc14-1edcd568bd9e"
        ],
        "71fe5f0e-7889-457b-ac82-b199ea5c1539": [
            "415d8bee-13e0-442e-bc14-1edcd568bd9e"
        ],
        "3bed880c-a6e5-4509-a9ad-25233d490e81": [
            "e395b237-775a-465c-a8d6-40afec4a14c8"
        ],
        "7209749b-58c8-40fc-8b22-410cb8d2f591": [
            "e395b237-775a-465c-a8d6-40afec4a14c8"
        ],
        "d3b1045d-ac9c-4732-be86-7efcb36a1b4d": [
            "e395b237-775a-465c-a8d6-40afec4a14c8"
        ],
        "f375506f-6453-401a-af34-245201390a63": [
            "e395b237-775a-465c-a8d6-40afec4a14c8"
        ],
        "7e3b5aba-074a-4f53-9225-97f4aa04ac39": [
            "e395b237-775a-465c-a8d6-40afec4a14c8"
        ],
        "4c547d87-85a7-4b08-8acb-990bc610e4a4": [
            "e395b237-775a-465c-a8d6-40afec4a14c8"
        ],
        "952cb006-a8b6-4a94-9ac1-92b9d5879522": [
            "e395b237-775a-465c-a8d6-40afec4a14c8"
        ],
        "6c4abe1b-1943-42a0-9102-bf862ecf10ca": [
            "e395b237-775a-465c-a8d6-40afec4a14c8"
        ],
        "64d3164e-16e6-4c38-81ed-bbc674b1592b": [
            "646b4b44-1fbe-46d2-a26d-f96bcf46b6de"
        ],
        "5de7400f-007b-4f15-86c2-74ff2858b553": [
            "646b4b44-1fbe-46d2-a26d-f96bcf46b6de"
        ],
        "ffd1d099-5eaf-4bd0-967a-0870401d28f8": [
            "646b4b44-1fbe-46d2-a26d-f96bcf46b6de"
        ],
        "adbb396e-55fc-4893-a702-fca832bcb35f": [
            "646b4b44-1fbe-46d2-a26d-f96bcf46b6de"
        ],
        "dfc1cd22-a6fb-4a5b-a846-33ba1f00f05d": [
            "646b4b44-1fbe-46d2-a26d-f96bcf46b6de"
        ],
        "3e755724-c1c5-41b9-a74e-7a0835e008ce": [
            "646b4b44-1fbe-46d2-a26d-f96bcf46b6de"
        ],
        "6311e8dc-2735-4521-abd2-4a049920baa9": [
            "646b4b44-1fbe-46d2-a26d-f96bcf46b6de"
        ],
        "0ad9d2c1-bfa0-4168-998d-840cd65c0007": [
            "45560ef8-6d76-4c7a-be5d-4f48234c0cbe"
        ],
        "eb2aa509-93ec-4df5-988a-d73a537c9b48": [
            "45560ef8-6d76-4c7a-be5d-4f48234c0cbe"
        ],
        "195c6e54-4445-4193-a663-0e6220d5da4a": [
            "45560ef8-6d76-4c7a-be5d-4f48234c0cbe"
        ],
        "225b87cc-0bfa-457b-9072-b2f84f362134": [
            "45560ef8-6d76-4c7a-be5d-4f48234c0cbe"
        ],
        "47a49eee-c6e9-43ba-ab22-d13ea470756a": [
            "45560ef8-6d76-4c7a-be5d-4f48234c0cbe"
        ],
        "6e98c809-6baf-4c43-8fa8-cd1d5c59c8b5": [
            "45560ef8-6d76-4c7a-be5d-4f48234c0cbe"
        ],
        "77eaaa0c-f200-4bee-97ad-b0361749ec76": [
            "45560ef8-6d76-4c7a-be5d-4f48234c0cbe"
        ],
        "790bd732-1edb-40d9-b77f-76b1a420d1e3": [
            "45560ef8-6d76-4c7a-be5d-4f48234c0cbe"
        ],
        "0152dac3-c00f-479b-81a8-90f80f342865": [
            "45560ef8-6d76-4c7a-be5d-4f48234c0cbe"
        ],
        "f461d101-ab73-42b5-ad19-2eb5dbda906f": [
            "45560ef8-6d76-4c7a-be5d-4f48234c0cbe"
        ],
        "8a176a58-ea19-4d15-a353-cb9a87816951": [
            "2f3cac3f-2aa7-4e62-9204-c5db4d2fe05c"
        ],
        "7ee3ca8f-d1e0-4c8a-9c09-d553b61b493f": [
            "2f3cac3f-2aa7-4e62-9204-c5db4d2fe05c"
        ],
        "915c324d-7426-4be2-ae76-176757655f1b": [
            "2f3cac3f-2aa7-4e62-9204-c5db4d2fe05c"
        ],
        "df0a1afe-08d3-4471-83c5-540c0186771d": [
            "2f3cac3f-2aa7-4e62-9204-c5db4d2fe05c"
        ],
        "ebe00372-ad3b-4456-87d5-e939cde85efb": [
            "2f3cac3f-2aa7-4e62-9204-c5db4d2fe05c"
        ],
        "c8d2720d-ce65-44fd-91dc-3237501a6ade": [
            "2f3cac3f-2aa7-4e62-9204-c5db4d2fe05c"
        ],
        "f41e5db5-9cd7-4d99-a8a8-5f11f35a34d6": [
            "d65c17ee-37c3-4342-84ec-4d055a1f9dc2"
        ],
        "f11b29d4-e2f5-41e7-b3f1-518ebf8be199": [
            "d65c17ee-37c3-4342-84ec-4d055a1f9dc2"
        ],
        "e11a4004-707d-427f-b038-d3da929ac896": [
            "7a55c67a-294f-46d4-97d0-41cc18c42837"
        ],
        "3eeea9e4-2cae-4617-822a-bb77ce93caf1": [
            "7a55c67a-294f-46d4-97d0-41cc18c42837"
        ],
        "1aea9aa7-e500-47f4-b0f5-ad99bdbd0155": [
            "7a55c67a-294f-46d4-97d0-41cc18c42837"
        ],
        "ca75ebed-684d-4468-96b2-b1ef4c7342d2": [
            "7a55c67a-294f-46d4-97d0-41cc18c42837"
        ],
        "f26e50cb-e8d7-4c3e-830f-04b3d06af7d1": [
            "7a55c67a-294f-46d4-97d0-41cc18c42837"
        ],
        "d5f0fd0d-7c79-45be-971f-3b7a591e9b77": [
            "894f8886-9e8e-48b8-bc59-5954d773c35b"
        ],
        "2f319e3c-8de0-40f1-9f2b-58cd4aadc0be": [
            "894f8886-9e8e-48b8-bc59-5954d773c35b"
        ],
        "37ce3189-b4ef-43ec-b833-72713119a80e": [
            "894f8886-9e8e-48b8-bc59-5954d773c35b"
        ],
        "f316d708-b070-4843-882d-259c1659dc78": [
            "894f8886-9e8e-48b8-bc59-5954d773c35b"
        ],
        "67896913-19a8-43fc-90eb-22222244f390": [
            "894f8886-9e8e-48b8-bc59-5954d773c35b"
        ],
        "e4ef1a8a-a200-4386-90d1-7e7ed2c7aeb5": [
            "9a7ce923-0f4f-4411-bce5-2e67e25dd6fe"
        ],
        "2bc04006-ce8f-4317-8f14-ecf27a70ac1d": [
            "9a7ce923-0f4f-4411-bce5-2e67e25dd6fe"
        ],
        "921cabdf-b261-47bf-9743-27b378dde87e": [
            "9a7ce923-0f4f-4411-bce5-2e67e25dd6fe"
        ],
        "1dbe7411-dfdc-4495-a62f-85f63cd3e35f": [
            "9a7ce923-0f4f-4411-bce5-2e67e25dd6fe"
        ],
        "22e83369-e3f9-4118-ba21-b02823c3b96f": [
            "9a7ce923-0f4f-4411-bce5-2e67e25dd6fe"
        ],
        "1a487f1a-da80-4940-9638-333a495880fb": [
            "9a7ce923-0f4f-4411-bce5-2e67e25dd6fe"
        ],
        "f73b13e3-dd1f-469b-8420-d6ee4fd965e2": [
            "9a7ce923-0f4f-4411-bce5-2e67e25dd6fe"
        ],
        "1144fd64-3e17-4d42-b7f6-d8dd9af3cb31": [
            "9a7ce923-0f4f-4411-bce5-2e67e25dd6fe"
        ],
        "42930fbc-1347-438d-ad65-438d0a6043f4": [
            "9a7ce923-0f4f-4411-bce5-2e67e25dd6fe"
        ],
        "9d35c948-29d7-4967-ac7b-f1a868fa46d0": [
            "9a7ce923-0f4f-4411-bce5-2e67e25dd6fe"
        ],
        "1c664847-1ec7-4931-a971-97378feb8908": [
            "4a586f45-8048-4697-bd59-599f97975b12"
        ],
        "edd5d86d-0ce3-4860-b3f8-94792d8445dc": [
            "4a586f45-8048-4697-bd59-599f97975b12"
        ],
        "e2c86759-b0dd-4ae6-8d55-e035a715b954": [
            "4a586f45-8048-4697-bd59-599f97975b12"
        ],
        "2efd1d92-bc36-4488-972f-ed5660862e20": [
            "4a586f45-8048-4697-bd59-599f97975b12"
        ],
        "1e47b4bd-65c2-4a08-98df-cfacf52eea79": [
            "4a586f45-8048-4697-bd59-599f97975b12"
        ],
        "2e03589b-f4bd-4a04-aa98-b2e28a37677a": [
            "4a586f45-8048-4697-bd59-599f97975b12"
        ],
        "6d647a66-c28e-454f-aa05-2bd3273efb7f": [
            "4a586f45-8048-4697-bd59-599f97975b12"
        ],
        "6197843f-69e0-4643-be6e-e91d9d6df618": [
            "4a586f45-8048-4697-bd59-599f97975b12"
        ],
        "55dcf1d3-f1c8-4f5d-bd2e-bb62f212ec7a": [
            "4a586f45-8048-4697-bd59-599f97975b12"
        ],
        "4a5e1477-c040-4669-b9af-3cd55f34d05b": [
            "4a586f45-8048-4697-bd59-599f97975b12"
        ],
        "e26a821e-488f-43ad-aa95-1917de3b30f0": [
            "828194db-74e6-48cb-977a-0cde1a68c56b"
        ],
        "484512c2-9d49-4cf3-9861-77946ce5b3d6": [
            "828194db-74e6-48cb-977a-0cde1a68c56b"
        ],
        "a579f735-fa40-409b-b083-9dcd88888c31": [
            "828194db-74e6-48cb-977a-0cde1a68c56b"
        ],
        "a4b8cc02-2c1a-491b-bdab-9fcd2f5c7507": [
            "828194db-74e6-48cb-977a-0cde1a68c56b"
        ],
        "5f2ef551-c893-4b7d-aa1c-9dff3b4fd6c0": [
            "828194db-74e6-48cb-977a-0cde1a68c56b"
        ],
        "17912b35-5ef2-4248-95c8-79a10eaf275e": [
            "828194db-74e6-48cb-977a-0cde1a68c56b"
        ],
        "42c36011-7f6a-492b-8c6e-c24e3f83dd15": [
            "828194db-74e6-48cb-977a-0cde1a68c56b"
        ],
        "8cf5afb1-6848-42c6-ade2-b91ae9661e4f": [
            "828194db-74e6-48cb-977a-0cde1a68c56b"
        ],
        "5e38dd55-8de9-477d-86b7-dab8e64725a4": [
            "828194db-74e6-48cb-977a-0cde1a68c56b"
        ],
        "2ed97de2-b171-4a18-920a-6a88cb56c1cb": [
            "828194db-74e6-48cb-977a-0cde1a68c56b"
        ],
        "c181e938-1ce2-43cf-952e-24a93367e58f": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "e14b9c5e-20e5-4693-8ffb-6e6d0981fb74": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "afaa02e7-f30e-469e-a412-03e126a36aa4": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "e13097c5-5bf0-4d1e-ae31-b78a08e0d9c5": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "6afacbb8-9327-4880-8c0a-d9e49a472bb0": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "d576cf0b-4bde-482a-9807-2e685b6f181b": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "14982779-0d6a-4e05-9e44-943a2ca08032": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "bae5e4cf-73d9-470d-9ea8-8e38252a7eec": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "342fb6e2-8685-48e0-a7ca-c58ff13afff2": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "a6b0f9ec-188d-4b90-a765-f62542d4786c": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "a9abaa22-c135-4cb6-8b98-638d464956ac": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "944b5634-666b-46f6-87f2-1788c919c1bc": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "b0184d4d-8aaa-4ac8-91e1-186ca511a778": [
            "eb5126ea-dd8e-4a1f-a17c-a4117c3f586d"
        ],
        "d948203d-b938-4316-b6ac-9ef7e28f7ce1": [
            "e9aa7d6d-9c1f-48d1-bcdd-d6bbe7ca5ab6"
        ],
        "4d8afe4e-30cc-4e19-bb61-1fb87db2532e": [
            "e9aa7d6d-9c1f-48d1-bcdd-d6bbe7ca5ab6"
        ],
        "20b1b79f-f10a-4b32-9c00-404c0b2533fc": [
            "75d171f8-474d-4aa7-a90a-5b2bac9b2dce"
        ],
        "df085cef-39b3-43ac-8ed1-6fc056dd25ff": [
            "75d171f8-474d-4aa7-a90a-5b2bac9b2dce"
        ],
        "093704c3-32be-4fcf-b125-b3cd7c1ab59e": [
            "75d171f8-474d-4aa7-a90a-5b2bac9b2dce"
        ],
        "8e2ef8b8-fa3d-4fc8-b59f-e0e088c3047a": [
            "75d171f8-474d-4aa7-a90a-5b2bac9b2dce"
        ],
        "3d63f940-6c27-4db2-8b0b-657e00b6148a": [
            "75d171f8-474d-4aa7-a90a-5b2bac9b2dce"
        ],
        "2b07205a-b489-4638-94ca-cf1f40d7d26b": [
            "75d171f8-474d-4aa7-a90a-5b2bac9b2dce"
        ],
        "cfd34535-8128-4ab5-abb3-a91863a0fc4e": [
            "75d171f8-474d-4aa7-a90a-5b2bac9b2dce"
        ],
        "754dbd38-eb2d-4228-8819-0cd8b1bb8976": [
            "75d171f8-474d-4aa7-a90a-5b2bac9b2dce"
        ],
        "42dfd46d-fac6-4974-a7a2-d41427a89e13": [
            "75d171f8-474d-4aa7-a90a-5b2bac9b2dce"
        ],
        "aa1f7268-f67a-422a-8a64-2aa528f19f41": [
            "75d171f8-474d-4aa7-a90a-5b2bac9b2dce"
        ],
        "e8ce3b59-cd9e-4061-a52b-a7c96e0492b9": [
            "1f44faa5-e566-4ab8-a41a-91c0a22df840"
        ],
        "a218d5d9-419e-4b10-a427-f938911fefae": [
            "1f44faa5-e566-4ab8-a41a-91c0a22df840"
        ],
        "9be435d3-b83e-440a-8d01-503f02aabab1": [
            "1f44faa5-e566-4ab8-a41a-91c0a22df840"
        ],
        "d14cecf9-8727-4c86-955e-ce06c134b2c2": [
            "1f44faa5-e566-4ab8-a41a-91c0a22df840"
        ],
        "fb967934-41ac-4e7c-831c-b89042647cce": [
            "1f44faa5-e566-4ab8-a41a-91c0a22df840"
        ],
        "01e3bda2-3851-4395-93ae-f78cacce511d": [
            "1f44faa5-e566-4ab8-a41a-91c0a22df840"
        ],
        "c89c9b8d-44b5-4293-a094-4b7ee2541dcf": [
            "1f44faa5-e566-4ab8-a41a-91c0a22df840"
        ],
        "94c2bda9-66eb-4c13-88a3-573558a03879": [
            "1f44faa5-e566-4ab8-a41a-91c0a22df840"
        ],
        "6c81bfb5-219c-4620-be8c-8a48b90f44a4": [
            "1f44faa5-e566-4ab8-a41a-91c0a22df840"
        ],
        "91537840-867a-4e75-a50f-7c1601eab948": [
            "1f44faa5-e566-4ab8-a41a-91c0a22df840"
        ],
        "2ea9fe42-6ade-49be-8178-a3dc30a9fdef": [
            "537ab457-5397-40dc-bedb-32bfb2a34dec"
        ],
        "cf93068a-75a3-4370-b9b6-ebfec45258d4": [
            "537ab457-5397-40dc-bedb-32bfb2a34dec"
        ],
        "078b4d4a-1efc-44c2-89e0-6312934ede56": [
            "537ab457-5397-40dc-bedb-32bfb2a34dec"
        ],
        "632c3cf0-c052-4be3-840c-d596480acb53": [
            "537ab457-5397-40dc-bedb-32bfb2a34dec"
        ],
        "692c0566-d068-4c1c-82ef-d16a1927ad79": [
            "537ab457-5397-40dc-bedb-32bfb2a34dec"
        ],
        "359621af-cf04-4279-ba7a-3603e3f2dae4": [
            "537ab457-5397-40dc-bedb-32bfb2a34dec"
        ],
        "097d24e6-faed-408b-bf1f-799ce4fc4dee": [
            "537ab457-5397-40dc-bedb-32bfb2a34dec"
        ],
        "686ffe92-5996-4d83-b79e-0d5e3c571b19": [
            "537ab457-5397-40dc-bedb-32bfb2a34dec"
        ],
        "ea5a6e5c-2893-4791-85d5-c993e2269386": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "7416ded3-b927-4559-9549-dd592dbecce4": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "c3ee535d-a5c5-4dc1-932a-0ee680ed1814": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "49c3fabd-8bec-42c2-b30f-a5010e049067": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "bc546ff8-8579-4165-8e65-ed994ea4a256": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "6242618e-f697-4fe4-993e-69450c2e908b": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "9d2969c9-cafe-47f7-b97f-8dbe7e9a1a72": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "087ee4a0-787b-40e9-a43d-7651fe663d9f": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "3784bf56-e5a4-4ba2-82a4-69667f28253f": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "e057ad34-0750-432a-b95f-eba18a9e73af": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "be8f1bfa-1e12-4961-84f9-0a2ee8e0edbc": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "6216f417-4848-43da-a4db-ecce7bb4317c": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "897ef0c9-277b-4be9-bdeb-15cfab5ef7af": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "e5512cbf-4599-4926-bf22-008e02413808": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "c69671fc-1f4e-4242-ae26-39e33e19272e": [
            "fcf0a276-fa7c-48ec-94b3-7e02c3a29400"
        ],
        "0a97c431-676a-4fd0-b0af-8e73dd657271": [
            "28390e8e-26a3-49bf-af1b-ed0b469193b9"
        ],
        "5b139077-6cd1-4061-b6a9-f849448c183f": [
            "28390e8e-26a3-49bf-af1b-ed0b469193b9"
        ],
        "e2ec2471-038c-4cf7-8ff0-558861040492": [
            "28390e8e-26a3-49bf-af1b-ed0b469193b9"
        ],
        "51b92870-6da6-4098-97a4-4c2f80db6705": [
            "28390e8e-26a3-49bf-af1b-ed0b469193b9"
        ],
        "4ca8ddaa-c87b-4ac5-b3bb-bdb059364de7": [
            "28390e8e-26a3-49bf-af1b-ed0b469193b9"
        ],
        "d059c318-b7e8-4f68-a0fb-7f79b8064e1e": [
            "28390e8e-26a3-49bf-af1b-ed0b469193b9"
        ],
        "2d9b9c6e-c681-4ec5-a823-fdd96c7bee88": [
            "28390e8e-26a3-49bf-af1b-ed0b469193b9"
        ],
        "e98fd307-4db1-4469-a8c1-046e2d179d3e": [
            "28390e8e-26a3-49bf-af1b-ed0b469193b9"
        ],
        "62098787-d632-4d39-8153-6c84ee11a8f4": [
            "aabf6fe9-1544-46e9-bd8d-d5aeaea79d5c"
        ],
        "bee3e90b-6fb7-474e-97fb-deb94395d6cf": [
            "aabf6fe9-1544-46e9-bd8d-d5aeaea79d5c"
        ],
        "d772a9d3-c6c4-42f1-87da-c98fd2e913b0": [
            "aabf6fe9-1544-46e9-bd8d-d5aeaea79d5c"
        ],
        "e463f351-6814-4361-9465-321820c2a175": [
            "aabf6fe9-1544-46e9-bd8d-d5aeaea79d5c"
        ],
        "c402949d-caca-43dd-b201-c8e3f69dd9fb": [
            "aabf6fe9-1544-46e9-bd8d-d5aeaea79d5c"
        ],
        "262a5769-6185-4d76-a450-95fd74ac6798": [
            "aabf6fe9-1544-46e9-bd8d-d5aeaea79d5c"
        ],
        "f09a30ec-d63c-48fb-9ca2-a7b7afe128bc": [
            "aabf6fe9-1544-46e9-bd8d-d5aeaea79d5c"
        ],
        "f74a96aa-7348-4e0e-973a-1343af2fe4b0": [
            "aabf6fe9-1544-46e9-bd8d-d5aeaea79d5c"
        ],
        "713221a3-9c08-4a14-9351-f46a8008c7e1": [
            "aabf6fe9-1544-46e9-bd8d-d5aeaea79d5c"
        ],
        "b7733b25-04b5-419d-b074-351a0409446a": [
            "aabf6fe9-1544-46e9-bd8d-d5aeaea79d5c"
        ],
        "e3706c02-3acc-4a21-8b96-4a64908ce818": [
            "2eb0e48d-d401-41a6-8e67-9eb914737ca3"
        ],
        "32701dea-6fe4-40d4-bf50-d10b051c55be": [
            "2eb0e48d-d401-41a6-8e67-9eb914737ca3"
        ],
        "7341349b-ea4c-465d-95bc-cb6517850fa3": [
            "2eb0e48d-d401-41a6-8e67-9eb914737ca3"
        ],
        "7d1c353a-5290-4e79-b766-7334dd8e0100": [
            "2eb0e48d-d401-41a6-8e67-9eb914737ca3"
        ],
        "445bc94b-211d-4b46-bcce-55d84b0c8455": [
            "2eb0e48d-d401-41a6-8e67-9eb914737ca3"
        ],
        "e3a4db74-694f-4b4e-b1c5-70efb1f80bc0": [
            "2eb0e48d-d401-41a6-8e67-9eb914737ca3"
        ],
        "395db108-d897-4a06-a345-8f13ee679080": [
            "2eb0e48d-d401-41a6-8e67-9eb914737ca3"
        ],
        "90c2d918-5df7-44ab-9a41-df43c393fe7e": [
            "2eb0e48d-d401-41a6-8e67-9eb914737ca3"
        ],
        "c2e7f29c-13f4-4527-9aaf-208561e053c3": [
            "9e776612-515a-4b01-94b5-c64fd9f031ef"
        ],
        "301e20e9-42ec-471a-80a8-9ac13f3f27ef": [
            "9e776612-515a-4b01-94b5-c64fd9f031ef"
        ],
        "adfbf7d1-261b-4096-b8df-ec97548dcfd8": [
            "9e776612-515a-4b01-94b5-c64fd9f031ef"
        ],
        "95c41761-d249-437e-8321-1e3edd332c4e": [
            "9e776612-515a-4b01-94b5-c64fd9f031ef"
        ],
        "75fc3f35-296e-448d-9a0a-f14c3e9619df": [
            "9e776612-515a-4b01-94b5-c64fd9f031ef"
        ],
        "cb2a0dc5-9116-4d2c-aa16-a3acb71a28ff": [
            "9e776612-515a-4b01-94b5-c64fd9f031ef"
        ],
        "546566b6-48bc-4b0c-970c-a89b0510fe5d": [
            "9e776612-515a-4b01-94b5-c64fd9f031ef"
        ],
        "86e49450-e080-4900-aa48-8897723c005f": [
            "9e776612-515a-4b01-94b5-c64fd9f031ef"
        ],
        "742880cc-a3c1-43c2-93f1-12d05d792486": [
            "9e776612-515a-4b01-94b5-c64fd9f031ef"
        ],
        "b4156ca3-d5f3-48ab-b058-a66e5e3e4d37": [
            "9e776612-515a-4b01-94b5-c64fd9f031ef"
        ],
        "e40d6e0f-cc68-4a78-a246-616d644fd645": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "86b17f62-0280-4715-9f13-36868323aa15": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "35c3fa21-0db5-42b8-be06-bc0264869a72": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "0e91fd3f-b7be-4b3f-8fc7-9b4ec3d5e580": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "8dfea7a1-4cad-4ed2-a795-e64ebee44505": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "03f93d71-5bb3-4cec-a764-e65a9b721b78": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "6c16e5a0-1733-4216-b528-e7230a2c0387": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "b3d153df-4a72-489c-a562-1753b02439bf": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "a4440d35-9060-41a8-b074-d46edb0f3429": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "202e62c4-6271-4f0d-a653-9b4520a9e63a": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "bb2cdf18-777e-4731-aff2-2c82171bd0a7": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "4fa265c1-8314-4da0-92d9-32626582af86": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "e478d487-7224-4062-a53a-9094371e3c88": [
            "97c10680-14d1-446c-81f7-fa233a8d271b"
        ],
        "08bf526d-6a78-4a07-8e5b-ca30b3813f61": [
            "9ba6cf69-a7aa-4997-b156-15bfb6038aaa"
        ],
        "c77eab31-1ff5-4edd-a96d-69cab162b43e": [
            "9ba6cf69-a7aa-4997-b156-15bfb6038aaa"
        ],
        "6cc58edf-fb9c-49c4-a2f5-adb4fd4da895": [
            "9ba6cf69-a7aa-4997-b156-15bfb6038aaa"
        ],
        "31b46d87-3250-49e9-aa99-1f86dbbd113f": [
            "9ba6cf69-a7aa-4997-b156-15bfb6038aaa"
        ],
        "d045feeb-d1a2-4434-bcab-420136a7c888": [
            "9ba6cf69-a7aa-4997-b156-15bfb6038aaa"
        ],
        "747b2bae-1f88-408a-a970-e813f815fe58": [
            "9ba6cf69-a7aa-4997-b156-15bfb6038aaa"
        ],
        "26eb6491-0dcb-452c-a681-10ab2ac0275c": [
            "9ba6cf69-a7aa-4997-b156-15bfb6038aaa"
        ],
        "b2653f1b-5764-4171-b7e3-4268b91e4de4": [
            "9ba6cf69-a7aa-4997-b156-15bfb6038aaa"
        ],
        "35a3ad46-1cd4-450e-8547-a4b072624ae8": [
            "9ba6cf69-a7aa-4997-b156-15bfb6038aaa"
        ],
        "b359bba5-9c3e-4712-ad7c-fa462022d147": [
            "9ba6cf69-a7aa-4997-b156-15bfb6038aaa"
        ],
        "254ddcd2-e265-4f59-9ddc-d0d6812a2f38": [
            "55963b1c-7b3b-4986-9d15-8d4fbee0ce26"
        ],
        "d58defe3-e73d-4888-92c3-6472de8fa427": [
            "55963b1c-7b3b-4986-9d15-8d4fbee0ce26"
        ],
        "5255f195-9780-4817-99f4-2b7798c4e7e5": [
            "55963b1c-7b3b-4986-9d15-8d4fbee0ce26"
        ],
        "5f3167b0-da10-4528-8ff8-c0277ad9ba35": [
            "55963b1c-7b3b-4986-9d15-8d4fbee0ce26"
        ],
        "c9dcda7f-ac78-4c75-90a2-a2b5a15be9be": [
            "55963b1c-7b3b-4986-9d15-8d4fbee0ce26"
        ],
        "6e4a1d25-ba95-4d7d-96f3-608719ad90c4": [
            "55963b1c-7b3b-4986-9d15-8d4fbee0ce26"
        ],
        "7f54175e-b826-456f-b526-f02f53fc9f7b": [
            "55963b1c-7b3b-4986-9d15-8d4fbee0ce26"
        ],
        "5adbf122-9ddc-4765-8b72-9408ecddaa98": [
            "55963b1c-7b3b-4986-9d15-8d4fbee0ce26"
        ],
        "c1383a07-dc9f-452b-a135-5c8bf65f6535": [
            "55963b1c-7b3b-4986-9d15-8d4fbee0ce26"
        ],
        "a26f3044-03ea-42d3-9255-794d28b444d1": [
            "55963b1c-7b3b-4986-9d15-8d4fbee0ce26"
        ],
        "e1340d84-0509-4cbc-9d9a-d5ff5912e760": [
            "9c7a7e73-4e67-454a-9334-b19d618c9458"
        ],
        "6ed3be15-d571-49d9-bb09-3deb75ccf68a": [
            "9c7a7e73-4e67-454a-9334-b19d618c9458"
        ],
        "a1af80ff-c564-41aa-9189-1c46a357d63a": [
            "9c7a7e73-4e67-454a-9334-b19d618c9458"
        ],
        "d7c684c0-72f7-40bd-b2ba-497edf3cd11b": [
            "9c7a7e73-4e67-454a-9334-b19d618c9458"
        ],
        "bde2c987-5c6e-4942-b359-d7c815c0c600": [
            "9c7a7e73-4e67-454a-9334-b19d618c9458"
        ],
        "d0d4411c-780a-402b-b281-0a9883db9aae": [
            "a13fe197-782b-4cba-b2fc-df6cb6a4c430"
        ],
        "b089eb18-a891-445d-b720-483a89667c36": [
            "a13fe197-782b-4cba-b2fc-df6cb6a4c430"
        ],
        "5b877dd3-bd5d-4be9-a9ee-cbc9b3637f8b": [
            "a13fe197-782b-4cba-b2fc-df6cb6a4c430"
        ],
        "355ce3f9-ff41-4f6a-ad34-ddf8a9574a71": [
            "a13fe197-782b-4cba-b2fc-df6cb6a4c430"
        ],
        "689249c0-4d80-41e6-b7dd-5a3bf7f59388": [
            "a13fe197-782b-4cba-b2fc-df6cb6a4c430"
        ],
        "8b6717b2-4ad8-4cda-937a-867d8a436849": [
            "a13fe197-782b-4cba-b2fc-df6cb6a4c430"
        ],
        "3f272dd4-d91c-4b13-a3a9-e4aab7c40a21": [
            "a13fe197-782b-4cba-b2fc-df6cb6a4c430"
        ],
        "c3187ab5-96ab-40c9-bee3-f3b54f78a4ad": [
            "a13fe197-782b-4cba-b2fc-df6cb6a4c430"
        ],
        "2ad563db-ecc9-40f2-ad5f-790947a3c59a": [
            "a13fe197-782b-4cba-b2fc-df6cb6a4c430"
        ],
        "213d8126-09d2-4dbe-b87b-81185d4fd716": [
            "a13fe197-782b-4cba-b2fc-df6cb6a4c430"
        ],
        "fdab1ae8-f080-4cdc-83c3-bd841946e73c": [
            "93182877-562d-46d6-a4b0-07d4a773e3ed"
        ],
        "ce693ece-475f-4fbb-898f-74712c9e2166": [
            "93182877-562d-46d6-a4b0-07d4a773e3ed"
        ],
        "9967d30c-e5ab-4ed5-b108-1761a1ed4572": [
            "93182877-562d-46d6-a4b0-07d4a773e3ed"
        ],
        "20058f40-fa62-4751-bfe3-bb8a005e0642": [
            "93182877-562d-46d6-a4b0-07d4a773e3ed"
        ],
        "3d2ec4d6-8dd8-4b2d-9e8a-c138da69477e": [
            "93182877-562d-46d6-a4b0-07d4a773e3ed"
        ],
        "e2208da7-bf1d-4d7b-80b9-cdeca9bb8a72": [
            "93182877-562d-46d6-a4b0-07d4a773e3ed"
        ],
        "10c214a8-d645-483d-a45d-8d521de64011": [
            "93182877-562d-46d6-a4b0-07d4a773e3ed"
        ],
        "31742bc8-641b-41f8-b23f-26f676eb22d7": [
            "93182877-562d-46d6-a4b0-07d4a773e3ed"
        ],
        "8eeb0537-dd99-4233-ac49-9df380ecb834": [
            "93182877-562d-46d6-a4b0-07d4a773e3ed"
        ],
        "53f3ec9b-88e8-4c9e-be37-9bf548dcc8d8": [
            "93182877-562d-46d6-a4b0-07d4a773e3ed"
        ],
        "77c8f1b1-b80b-41e5-8738-b353e31458bc": [
            "8ff0935a-da52-43e4-a790-cc31f7a875d4"
        ],
        "3be656cb-00b2-4dfe-b2f0-656f2993a4e2": [
            "8ff0935a-da52-43e4-a790-cc31f7a875d4"
        ],
        "c4404e23-55e3-4649-8c12-a40ef48ed838": [
            "8ff0935a-da52-43e4-a790-cc31f7a875d4"
        ],
        "2fa09b37-f8e8-45ab-bffd-26319c3ffdf1": [
            "8ff0935a-da52-43e4-a790-cc31f7a875d4"
        ],
        "3ce3052e-3466-4e43-9352-ec9cb7689906": [
            "8ff0935a-da52-43e4-a790-cc31f7a875d4"
        ],
        "d3c7b618-89ad-49ba-81fe-8a83a18f7cd6": [
            "8ff0935a-da52-43e4-a790-cc31f7a875d4"
        ],
        "9f34eff8-e596-46fb-b531-207e77920188": [
            "8ff0935a-da52-43e4-a790-cc31f7a875d4"
        ],
        "60acb154-39b3-4db1-8bda-91ba20ee18e3": [
            "8ff0935a-da52-43e4-a790-cc31f7a875d4"
        ],
        "f182cb89-7b7b-47b9-85b0-e22fead532b0": [
            "8ff0935a-da52-43e4-a790-cc31f7a875d4"
        ],
        "5ad81fed-3231-486a-bcb6-7874cc4edb4d": [
            "8ff0935a-da52-43e4-a790-cc31f7a875d4"
        ],
        "7d8d0bf8-c844-435e-b1af-55045f7ec5f9": [
            "2d8248c2-e584-487e-b0ae-7d693d868707"
        ],
        "5f613cf1-de87-4d4b-bd84-3ee6f042f652": [
            "2d8248c2-e584-487e-b0ae-7d693d868707"
        ],
        "05bf93ca-4958-44f6-8073-6d82f8a094ba": [
            "2d8248c2-e584-487e-b0ae-7d693d868707"
        ],
        "6d0f7989-2b9b-44d9-be64-60d3e72ab9d5": [
            "2d8248c2-e584-487e-b0ae-7d693d868707"
        ],
        "9cf7efea-ebbd-4704-9796-157bfe9fedbe": [
            "2d8248c2-e584-487e-b0ae-7d693d868707"
        ],
        "73145250-c7c9-4d89-af70-98958c28478c": [
            "2d8248c2-e584-487e-b0ae-7d693d868707"
        ],
        "02ef8170-3566-4808-a1a6-5d28b3f0fabe": [
            "2d8248c2-e584-487e-b0ae-7d693d868707"
        ],
        "ef4e0ab7-1fb7-483e-aa8e-7889c4a9f145": [
            "2d8248c2-e584-487e-b0ae-7d693d868707"
        ],
        "91082009-1caf-4160-82ed-33facc6dfbcb": [
            "2d8248c2-e584-487e-b0ae-7d693d868707"
        ],
        "77fdc751-eba7-432a-a5ac-67330f0653ab": [
            "2d8248c2-e584-487e-b0ae-7d693d868707"
        ],
        "d23f142d-2fb9-481b-95a6-b0c0faacdfcb": [
            "75d1e06d-3a28-4d80-b6ce-25115d54de30"
        ],
        "d1a11f0f-8162-453c-be17-a9f412a4a41a": [
            "75d1e06d-3a28-4d80-b6ce-25115d54de30"
        ],
        "46c5231b-b7e5-4d4f-9931-879a8914b37f": [
            "75d1e06d-3a28-4d80-b6ce-25115d54de30"
        ],
        "1ad961b8-1e4c-4b55-8c88-85909f807166": [
            "75d1e06d-3a28-4d80-b6ce-25115d54de30"
        ],
        "e6aac4d1-8d2a-4a41-9df0-bceedc86541d": [
            "75d1e06d-3a28-4d80-b6ce-25115d54de30"
        ],
        "a3bc59ef-cb91-4d2d-8686-f8d1f4e8d4e1": [
            "75d1e06d-3a28-4d80-b6ce-25115d54de30"
        ],
        "483e4f40-f32f-4ef8-b2d9-16d007903f88": [
            "75d1e06d-3a28-4d80-b6ce-25115d54de30"
        ],
        "2c004afc-d78b-4fe9-9365-c4bb0f090236": [
            "75d1e06d-3a28-4d80-b6ce-25115d54de30"
        ],
        "1544a5d1-73d9-45f4-8622-c692bb3e9b17": [
            "75d1e06d-3a28-4d80-b6ce-25115d54de30"
        ],
        "ead45618-d615-4515-a978-616304488c60": [
            "75d1e06d-3a28-4d80-b6ce-25115d54de30"
        ],
        "fe449a61-e212-4323-a0a2-9bfa8e4c0f4b": [
            "153fe18d-fc83-45e3-8c8c-807039a6ee3d"
        ],
        "92cce15b-c197-4a88-aaf1-d8d11870e218": [
            "153fe18d-fc83-45e3-8c8c-807039a6ee3d"
        ],
        "ab670918-8e7d-488e-8833-8d3d61390fb4": [
            "153fe18d-fc83-45e3-8c8c-807039a6ee3d"
        ],
        "266b3ad7-ac9d-4041-9d7e-72c926dcfcec": [
            "153fe18d-fc83-45e3-8c8c-807039a6ee3d"
        ],
        "680c29b7-5d29-4269-8eb0-9a4e8c229592": [
            "153fe18d-fc83-45e3-8c8c-807039a6ee3d"
        ],
        "0ce63d9a-041c-41bc-84f9-19c8211e078a": [
            "153fe18d-fc83-45e3-8c8c-807039a6ee3d"
        ],
        "42d7c0f3-f30b-4061-905f-0358ec50dc6b": [
            "153fe18d-fc83-45e3-8c8c-807039a6ee3d"
        ],
        "e924ef5c-66af-42ce-bb48-63b0757f65c4": [
            "153fe18d-fc83-45e3-8c8c-807039a6ee3d"
        ],
        "a4c93afe-5ec9-496f-8803-0663045ef279": [
            "153fe18d-fc83-45e3-8c8c-807039a6ee3d"
        ],
        "38ae0f81-53b4-4f19-8184-92e12fff317b": [
            "153fe18d-fc83-45e3-8c8c-807039a6ee3d"
        ],
        "5e2eb34a-0a9b-4a31-b346-b6c7bcbca80a": [
            "35338edd-3b0e-410b-a213-dd2577d42885"
        ],
        "b426d9e7-dea3-4b9a-996a-aacc5900428e": [
            "35338edd-3b0e-410b-a213-dd2577d42885"
        ],
        "4505a879-cbe9-4485-9856-56c035b902f6": [
            "35338edd-3b0e-410b-a213-dd2577d42885"
        ],
        "0ebbc625-26f9-4c14-8fa7-986492993e98": [
            "35338edd-3b0e-410b-a213-dd2577d42885"
        ],
        "74a3e0e4-5908-4b9e-8843-5793f01d6325": [
            "35338edd-3b0e-410b-a213-dd2577d42885"
        ],
        "ae5599cf-3a27-4516-a4ba-b99c1f5671d7": [
            "35338edd-3b0e-410b-a213-dd2577d42885"
        ],
        "7f0eb157-50c1-4417-98e1-00c1c87c9180": [
            "35338edd-3b0e-410b-a213-dd2577d42885"
        ],
        "25366bd4-3f36-4960-bd94-6e3718053d62": [
            "35338edd-3b0e-410b-a213-dd2577d42885"
        ],
        "7854f194-7513-44a0-b25e-b74ae53dac83": [
            "35338edd-3b0e-410b-a213-dd2577d42885"
        ],
        "ec7a6d0e-72c5-4e34-a17c-f3566c5c15cc": [
            "35338edd-3b0e-410b-a213-dd2577d42885"
        ],
        "4fce5384-538e-4c30-aabf-b31073e22b40": [
            "9c6be7d7-bd46-4105-a91b-2b3047460b47"
        ],
        "1bb409f5-45eb-4890-8c54-2d88d95b81d3": [
            "9c6be7d7-bd46-4105-a91b-2b3047460b47"
        ],
        "dcfa82f4-5e3c-487a-8727-eec64b60382e": [
            "9c6be7d7-bd46-4105-a91b-2b3047460b47"
        ],
        "c84041a0-c1ad-44f5-97fd-dc2c7ecc40a5": [
            "9c6be7d7-bd46-4105-a91b-2b3047460b47"
        ],
        "633f506e-3cfc-47d2-b491-0e9065c96150": [
            "9c6be7d7-bd46-4105-a91b-2b3047460b47"
        ],
        "321516b1-6f29-4d12-9a85-7241870a0177": [
            "9c6be7d7-bd46-4105-a91b-2b3047460b47"
        ],
        "56ced585-55f8-4f28-8464-cf6b40b7db89": [
            "9c6be7d7-bd46-4105-a91b-2b3047460b47"
        ],
        "6b60351a-3e3e-45e6-a1d0-fd78e292b6e9": [
            "9c6be7d7-bd46-4105-a91b-2b3047460b47"
        ],
        "b04064e5-98ed-487b-82b3-b4d4ce70f212": [
            "9c6be7d7-bd46-4105-a91b-2b3047460b47"
        ],
        "b67bbc85-c39a-46dc-8382-1a10b73cd2f6": [
            "9c6be7d7-bd46-4105-a91b-2b3047460b47"
        ],
        "df603be8-121c-43c5-9d07-c942e3697ccc": [
            "0bf02580-bb55-43b3-8df3-5f0268d0a782"
        ],
        "883df39e-5cae-440d-b864-241501e8fea9": [
            "0bf02580-bb55-43b3-8df3-5f0268d0a782"
        ],
        "591b7700-2dfd-46a3-9fcc-cb9cfc94389d": [
            "0bf02580-bb55-43b3-8df3-5f0268d0a782"
        ],
        "33f8b7dc-e460-405e-b422-921dd5c4e990": [
            "0bf02580-bb55-43b3-8df3-5f0268d0a782"
        ],
        "b32b7105-e5d3-4997-a5c8-28e543829b15": [
            "0bf02580-bb55-43b3-8df3-5f0268d0a782"
        ],
        "6a223390-9134-4133-8624-651150b2a38e": [
            "0bf02580-bb55-43b3-8df3-5f0268d0a782"
        ],
        "e43bdec5-3979-40a9-980a-3a8e7c5cebb6": [
            "0bf02580-bb55-43b3-8df3-5f0268d0a782"
        ],
        "6b56ef93-22b6-41ac-ac50-695a302cab5a": [
            "0bf02580-bb55-43b3-8df3-5f0268d0a782"
        ],
        "c3ac6228-8f96-4be7-a3b6-5d4003e653f5": [
            "0bf02580-bb55-43b3-8df3-5f0268d0a782"
        ],
        "fa7d97ea-9d24-4053-808f-ac021ec638c1": [
            "0bf02580-bb55-43b3-8df3-5f0268d0a782"
        ],
        "671786af-44f4-4863-86a2-e1837fea60d9": [
            "25f3835d-8f17-475d-b82a-6b0a634c49f7"
        ],
        "3f7e0713-887d-4ce6-95c6-ffb81f67b83a": [
            "25f3835d-8f17-475d-b82a-6b0a634c49f7"
        ],
        "7303688f-ae52-4deb-b983-d70f109e5238": [
            "25f3835d-8f17-475d-b82a-6b0a634c49f7"
        ],
        "83fbd196-cfb2-4917-80ce-d7d77d10a15d": [
            "25f3835d-8f17-475d-b82a-6b0a634c49f7"
        ],
        "7af71209-e4e7-4d6b-91b5-f17e7306c7d2": [
            "25f3835d-8f17-475d-b82a-6b0a634c49f7"
        ],
        "923a3bb1-2aa1-4d9c-a887-0b7cd5f799de": [
            "25f3835d-8f17-475d-b82a-6b0a634c49f7"
        ],
        "0e0b9871-fe89-43d5-8d48-14acce930ad5": [
            "25f3835d-8f17-475d-b82a-6b0a634c49f7"
        ],
        "181d6a21-e0e5-4458-bff5-68d6252d970a": [
            "25f3835d-8f17-475d-b82a-6b0a634c49f7"
        ],
        "941e01c5-c927-4899-a745-1efbc8e34d50": [
            "25f3835d-8f17-475d-b82a-6b0a634c49f7"
        ],
        "b26fd280-d980-4948-aca8-1a9c07740068": [
            "25f3835d-8f17-475d-b82a-6b0a634c49f7"
        ],
        "3d7ccc3b-34b9-4a73-9541-3d1da31b0252": [
            "8da24c68-ecb2-40f6-bea0-0fec33dd111c"
        ],
        "e6b0403e-d1cd-4231-8a49-10b75fe4435b": [
            "8da24c68-ecb2-40f6-bea0-0fec33dd111c"
        ],
        "0277047c-fc61-4584-9595-7a971624e5ab": [
            "8da24c68-ecb2-40f6-bea0-0fec33dd111c"
        ],
        "441ae70a-7fec-4cbc-b150-5b5a4fbac1c3": [
            "8da24c68-ecb2-40f6-bea0-0fec33dd111c"
        ],
        "4d926689-3fa2-4a54-bc6a-ec2fccd30b7f": [
            "8da24c68-ecb2-40f6-bea0-0fec33dd111c"
        ],
        "72c4b01a-579f-45ff-a1cb-ce24677e1380": [
            "8da24c68-ecb2-40f6-bea0-0fec33dd111c"
        ],
        "eea459bc-047b-40a8-9b95-304a0c005f45": [
            "8da24c68-ecb2-40f6-bea0-0fec33dd111c"
        ],
        "79cc3b93-2f79-4bf2-a89b-d8ac9dc80766": [
            "8da24c68-ecb2-40f6-bea0-0fec33dd111c"
        ],
        "3e6caf26-9a7c-40fb-8450-1114b26c7aab": [
            "8da24c68-ecb2-40f6-bea0-0fec33dd111c"
        ],
        "0c656840-78b4-4367-bcbd-ad3caf137fa1": [
            "8da24c68-ecb2-40f6-bea0-0fec33dd111c"
        ],
        "3f751af1-7f63-42b5-8477-9081d62b250b": [
            "b890ef72-ee61-4c52-a24c-67d8a0159cf3"
        ],
        "51013b01-4d6a-4cc2-abe2-ea9391329970": [
            "b890ef72-ee61-4c52-a24c-67d8a0159cf3"
        ],
        "236bc20d-d65c-4085-be1d-e0042efcc37c": [
            "b890ef72-ee61-4c52-a24c-67d8a0159cf3"
        ],
        "6ff00c63-052d-4457-84d3-2283be518827": [
            "b890ef72-ee61-4c52-a24c-67d8a0159cf3"
        ],
        "ce22c549-6a1c-4960-ae1a-7f37cb4d599f": [
            "b890ef72-ee61-4c52-a24c-67d8a0159cf3"
        ],
        "16d3797d-ea34-4df6-a727-7420aab12fb4": [
            "b890ef72-ee61-4c52-a24c-67d8a0159cf3"
        ],
        "c80247ad-ffff-474d-8b9c-521854880827": [
            "b890ef72-ee61-4c52-a24c-67d8a0159cf3"
        ],
        "db0c42f4-43da-4919-a826-b55cad548e5d": [
            "b890ef72-ee61-4c52-a24c-67d8a0159cf3"
        ],
        "56090dcb-7bd2-40b8-b1d3-a4d38313f02d": [
            "b890ef72-ee61-4c52-a24c-67d8a0159cf3"
        ],
        "1f25d759-1195-465e-94c3-ef0e394786ca": [
            "b890ef72-ee61-4c52-a24c-67d8a0159cf3"
        ],
        "49790dae-a7e1-4600-8914-41f215b27e6c": [
            "34d222a0-29c3-4b09-bafa-3b991f2d286d"
        ],
        "96f18934-5092-4cf1-b22a-461ff6f9722a": [
            "34d222a0-29c3-4b09-bafa-3b991f2d286d"
        ],
        "91181769-48f0-41b9-8af3-af936a870dcf": [
            "34d222a0-29c3-4b09-bafa-3b991f2d286d"
        ],
        "bd820603-1b02-4514-9fe2-2cfd50517d31": [
            "34d222a0-29c3-4b09-bafa-3b991f2d286d"
        ],
        "5ecb869a-1726-4cc1-b903-754cbd08f747": [
            "34d222a0-29c3-4b09-bafa-3b991f2d286d"
        ],
        "aaa5011f-09d5-427b-b1a2-445065120d59": [
            "34d222a0-29c3-4b09-bafa-3b991f2d286d"
        ],
        "93a882a0-39db-41cb-8ddd-3a5fc4575fe1": [
            "34d222a0-29c3-4b09-bafa-3b991f2d286d"
        ],
        "d55d4b0b-000c-4045-b38b-94f1288cf8f2": [
            "34d222a0-29c3-4b09-bafa-3b991f2d286d"
        ],
        "f60a4d0f-8089-4be9-bee7-591c63941242": [
            "34d222a0-29c3-4b09-bafa-3b991f2d286d"
        ],
        "e62c5090-2e53-4c5d-a1fe-db9b90b6573a": [
            "34d222a0-29c3-4b09-bafa-3b991f2d286d"
        ],
        "ad8950ea-ca9f-4626-8374-9858eb1410c2": [
            "0b52b77a-5b0e-4245-94b1-192abab4e546"
        ],
        "35f62525-6ed9-4c3b-a590-43d5780f3152": [
            "0b52b77a-5b0e-4245-94b1-192abab4e546"
        ],
        "fa1e9d02-dff9-4d59-b342-4376e4b03afb": [
            "0b52b77a-5b0e-4245-94b1-192abab4e546"
        ],
        "429f6441-20bc-466f-a64d-e9dd10308332": [
            "0b52b77a-5b0e-4245-94b1-192abab4e546"
        ],
        "7c29bc4b-345c-42bc-ac51-13be332c960e": [
            "0b52b77a-5b0e-4245-94b1-192abab4e546"
        ],
        "2c7a8fd4-a24f-4ecd-ac24-3fffa1d72b6a": [
            "0b52b77a-5b0e-4245-94b1-192abab4e546"
        ],
        "ef03d661-6389-434d-b259-d47ea67906e9": [
            "0b52b77a-5b0e-4245-94b1-192abab4e546"
        ],
        "f82a856d-9960-4979-8272-232b92b1e2f7": [
            "8cb0acfa-5ede-47b2-95cd-414e3a18bddb"
        ],
        "d79d5914-3d8e-4bda-8f55-3fa2fbaa5b86": [
            "8cb0acfa-5ede-47b2-95cd-414e3a18bddb"
        ],
        "6ae49af3-3edd-4046-ab4c-d2e022ffa142": [
            "8cb0acfa-5ede-47b2-95cd-414e3a18bddb"
        ],
        "5c322eac-cf9c-4b7a-a0b4-5a5366a05291": [
            "8cb0acfa-5ede-47b2-95cd-414e3a18bddb"
        ],
        "9a3abe56-26af-462a-ac8a-872ab00c310e": [
            "8cb0acfa-5ede-47b2-95cd-414e3a18bddb"
        ],
        "db4376d0-696b-458f-83be-4df610901bf1": [
            "8cb0acfa-5ede-47b2-95cd-414e3a18bddb"
        ],
        "8b9d89a9-88d0-411c-a963-f05229a8ecc7": [
            "8cb0acfa-5ede-47b2-95cd-414e3a18bddb"
        ],
        "aa9d092d-f998-47c7-bf9f-c712711c0fad": [
            "3e4ff8a3-899d-4824-a352-a4d7e3df9afb"
        ],
        "4a1b00a9-1efb-4934-9e2c-89c0b0f0cf2b": [
            "3e4ff8a3-899d-4824-a352-a4d7e3df9afb"
        ],
        "f5427531-2274-4625-9551-7631fc53056f": [
            "3e4ff8a3-899d-4824-a352-a4d7e3df9afb"
        ],
        "22b4dff1-b3bf-4325-9636-747fb611ec97": [
            "3e4ff8a3-899d-4824-a352-a4d7e3df9afb"
        ],
        "cccfc01c-ea8a-4f96-a5e9-42070c0f1d1d": [
            "3e4ff8a3-899d-4824-a352-a4d7e3df9afb"
        ],
        "080a8d3c-12da-4d63-a319-da2dbfd26902": [
            "3e4ff8a3-899d-4824-a352-a4d7e3df9afb"
        ],
        "6e7de983-b02c-419b-a538-0f34a1581556": [
            "3e4ff8a3-899d-4824-a352-a4d7e3df9afb"
        ],
        "310ec4c8-b540-4489-97cc-ed709e7415c5": [
            "3e4ff8a3-899d-4824-a352-a4d7e3df9afb"
        ],
        "e66a1155-60c6-43dc-8c7b-26acb3f82aa4": [
            "3e4ff8a3-899d-4824-a352-a4d7e3df9afb"
        ],
        "d3f6b897-3e52-4ce3-9b6e-b622b2edb155": [
            "fcb55170-8262-4d74-9dd1-6d45350ede1c"
        ],
        "83c87dc7-2aac-4dbc-8d82-e3ca67ada009": [
            "fcb55170-8262-4d74-9dd1-6d45350ede1c"
        ],
        "d88e3ae9-6861-4f2b-a44f-b6e7fffbe296": [
            "fcb55170-8262-4d74-9dd1-6d45350ede1c"
        ],
        "ab331c44-c267-4dbc-9c58-4f1d9efba5fc": [
            "fcb55170-8262-4d74-9dd1-6d45350ede1c"
        ],
        "2371c440-1372-4dfa-8ad4-31e6a7c0dc77": [
            "fcb55170-8262-4d74-9dd1-6d45350ede1c"
        ],
        "6c800929-66dd-4029-a099-5b0935d9c896": [
            "fcb55170-8262-4d74-9dd1-6d45350ede1c"
        ],
        "f38d710a-a21e-40b0-974f-b525f718245e": [
            "fcb55170-8262-4d74-9dd1-6d45350ede1c"
        ],
        "216e80e8-5a2b-44b0-861f-84b0cb152268": [
            "fcb55170-8262-4d74-9dd1-6d45350ede1c"
        ],
        "550af7ff-8e7a-462d-b1b3-3ee83d9ffd00": [
            "60f35a4a-504b-4668-81a7-3a8c39e9b85e"
        ],
        "201ef750-d8d7-4ae6-b244-028e1314d9cd": [
            "60f35a4a-504b-4668-81a7-3a8c39e9b85e"
        ],
        "48dd98cd-cb2b-4ac4-927b-1106dc90e56e": [
            "60f35a4a-504b-4668-81a7-3a8c39e9b85e"
        ],
        "3cb0024b-9561-487d-b0f3-4b411ea4adbc": [
            "60f35a4a-504b-4668-81a7-3a8c39e9b85e"
        ],
        "38ab7668-65fc-4892-b0f1-ed0eb439488b": [
            "60f35a4a-504b-4668-81a7-3a8c39e9b85e"
        ],
        "6e926cbc-39cc-4d72-9149-cd03a71cd0b5": [
            "60f35a4a-504b-4668-81a7-3a8c39e9b85e"
        ],
        "6c990620-a646-4cc8-a58e-aa8623a1d760": [
            "87b02aa8-bf57-434b-aa47-2aacc0d8cb3e"
        ],
        "36079ebd-4596-4299-b7d9-ea0357c9ee22": [
            "87b02aa8-bf57-434b-aa47-2aacc0d8cb3e"
        ],
        "e1fdb474-3288-44de-85dc-820f46683ac7": [
            "87b02aa8-bf57-434b-aa47-2aacc0d8cb3e"
        ],
        "6f3e5234-b3d9-4d3f-87e5-04d310aca754": [
            "87b02aa8-bf57-434b-aa47-2aacc0d8cb3e"
        ],
        "1380b1bb-4718-43d7-9943-48f472937424": [
            "87b02aa8-bf57-434b-aa47-2aacc0d8cb3e"
        ],
        "1916809f-1e24-4784-a8a8-e0cb64bef50c": [
            "87b02aa8-bf57-434b-aa47-2aacc0d8cb3e"
        ],
        "a6d067aa-4a51-4074-8f46-d17e080e0c8d": [
            "87b02aa8-bf57-434b-aa47-2aacc0d8cb3e"
        ],
        "13c0140d-4e4a-4102-82fe-e500334623f1": [
            "87b02aa8-bf57-434b-aa47-2aacc0d8cb3e"
        ],
        "8163547d-e307-4848-8157-dd3b216c57a4": [
            "87b02aa8-bf57-434b-aa47-2aacc0d8cb3e"
        ],
        "2a120b65-36cb-4817-9f7a-d1726fe62630": [
            "87b02aa8-bf57-434b-aa47-2aacc0d8cb3e"
        ],
        "3f911e19-4063-471f-8c08-29ab168bba04": [
            "c2483793-b801-40c3-a416-199ff1d4c94c"
        ],
        "28708ea3-4e14-4ad4-9511-ddca269952b8": [
            "c2483793-b801-40c3-a416-199ff1d4c94c"
        ],
        "5a3a947d-74ac-40b8-a4c7-addec4d4650d": [
            "c2483793-b801-40c3-a416-199ff1d4c94c"
        ],
        "103c82ad-e6b6-4365-a479-c4e99f3429d1": [
            "c2483793-b801-40c3-a416-199ff1d4c94c"
        ],
        "e5f98163-cb27-4ea2-a79e-c0cd999d6808": [
            "c2483793-b801-40c3-a416-199ff1d4c94c"
        ],
        "8ae01504-3ac2-4ecf-a173-78cfccbad0ab": [
            "c2483793-b801-40c3-a416-199ff1d4c94c"
        ],
        "2bde589b-e8bc-480b-a571-8f6da2e81287": [
            "c2483793-b801-40c3-a416-199ff1d4c94c"
        ],
        "b3841742-a12f-4410-a4cb-3bbe5e7d9ace": [
            "c2483793-b801-40c3-a416-199ff1d4c94c"
        ],
        "474d8831-505e-4b00-965a-1897880d8274": [
            "c2483793-b801-40c3-a416-199ff1d4c94c"
        ],
        "5333e025-e35f-4240-9b8f-df1dd82d0878": [
            "c2483793-b801-40c3-a416-199ff1d4c94c"
        ],
        "0e53d2ba-8648-4618-8582-97513e97f252": [
            "bdf58813-763d-42fc-a652-92391c232a6e"
        ],
        "5b48e417-ee4f-4edf-8806-c37ffb31a9a5": [
            "bdf58813-763d-42fc-a652-92391c232a6e"
        ],
        "8d5c933f-798c-45d8-9497-59aa2f4d39af": [
            "bdf58813-763d-42fc-a652-92391c232a6e"
        ],
        "966d7868-a8a8-4c4b-96e3-4d2fdfc2af97": [
            "bdf58813-763d-42fc-a652-92391c232a6e"
        ],
        "7396fd2e-1c41-4218-9717-3fc894cf28bd": [
            "bdf58813-763d-42fc-a652-92391c232a6e"
        ],
        "5debf2fe-eeb1-4cb0-8399-b408a37ba5e9": [
            "bdf58813-763d-42fc-a652-92391c232a6e"
        ],
        "d8d312a3-81ad-4dbb-958b-a4a0a745aa52": [
            "a1f033b7-f6d7-411f-872f-9c13d0733a0d"
        ],
        "c2b92712-52f6-4118-9713-a9226c8e20cf": [
            "a1f033b7-f6d7-411f-872f-9c13d0733a0d"
        ],
        "8228e64f-c907-44ff-9e8a-13df4ba0585e": [
            "a1f033b7-f6d7-411f-872f-9c13d0733a0d"
        ],
        "124519f3-d2ae-4c1a-bff5-39eb4648164a": [
            "a1f033b7-f6d7-411f-872f-9c13d0733a0d"
        ],
        "167e89c9-ca43-458d-b235-64d88e679cec": [
            "a1f033b7-f6d7-411f-872f-9c13d0733a0d"
        ],
        "cb86dab0-28cb-40d8-92ca-a1c634da9b20": [
            "a1f033b7-f6d7-411f-872f-9c13d0733a0d"
        ],
        "bb22c23e-08da-4459-935a-e358bd5a1ef2": [
            "a1f033b7-f6d7-411f-872f-9c13d0733a0d"
        ],
        "fc1c757c-1448-4e9b-ae08-31c2f8897fbc": [
            "a1f033b7-f6d7-411f-872f-9c13d0733a0d"
        ],
        "a1a098ee-d01b-4eac-b2c1-26f635dd9a29": [
            "d7b0ec1b-a61e-4632-84a0-f75c81fc9935"
        ],
        "d4bc65b9-355b-4933-9f40-51a49ea68cc1": [
            "d7b0ec1b-a61e-4632-84a0-f75c81fc9935"
        ],
        "eb4ba785-7643-404c-91b5-7882cb42c58f": [
            "d7b0ec1b-a61e-4632-84a0-f75c81fc9935"
        ],
        "195166db-3e63-4452-b4a6-51cc1d6632a9": [
            "d7b0ec1b-a61e-4632-84a0-f75c81fc9935"
        ],
        "5ac10b34-2713-4a68-96e6-d0266838c4a1": [
            "d7b0ec1b-a61e-4632-84a0-f75c81fc9935"
        ],
        "9e8ac566-fea9-466c-96f5-fa0dc51c3e84": [
            "d7b0ec1b-a61e-4632-84a0-f75c81fc9935"
        ],
        "6fa938fe-7a56-492d-85f5-55d3703fb659": [
            "d7b0ec1b-a61e-4632-84a0-f75c81fc9935"
        ],
        "2a0df544-7fbf-4b8e-8cc3-37a66a977147": [
            "d7b0ec1b-a61e-4632-84a0-f75c81fc9935"
        ],
        "266e9fab-b901-459e-bc4a-1a48d80b1eb6": [
            "d7b0ec1b-a61e-4632-84a0-f75c81fc9935"
        ],
        "0a045a6b-2e59-4469-aa3c-32ba9d63fd9e": [
            "d7b0ec1b-a61e-4632-84a0-f75c81fc9935"
        ],
        "d13a5028-2965-415f-a415-ea2acfb8495d": [
            "2b0d9c0a-712e-43ea-96cd-b7b9898233c7"
        ],
        "015204e4-060e-45a2-bb0d-c6a4cafd5f88": [
            "2b0d9c0a-712e-43ea-96cd-b7b9898233c7"
        ],
        "378fe729-0f99-4a6f-9021-ff4c327a6b8e": [
            "2b0d9c0a-712e-43ea-96cd-b7b9898233c7"
        ],
        "e0c2fc58-7a32-4d0f-ad29-1e2e0d4d9868": [
            "2b0d9c0a-712e-43ea-96cd-b7b9898233c7"
        ],
        "4f29fe68-8b3f-4f84-a64b-203be1fe21d2": [
            "2b0d9c0a-712e-43ea-96cd-b7b9898233c7"
        ],
        "7ac486f3-edea-47fe-8244-b493ed70a758": [
            "b07b8491-9a92-434d-aa46-01d3221bf51f"
        ],
        "50d3ccf8-3aa0-424b-b3ab-c363354e3057": [
            "b07b8491-9a92-434d-aa46-01d3221bf51f"
        ],
        "0425b068-3f98-4410-aca0-0dd9e12ca228": [
            "b07b8491-9a92-434d-aa46-01d3221bf51f"
        ],
        "1eb345f5-8577-4b6f-92d3-c9f9e1d9be95": [
            "b07b8491-9a92-434d-aa46-01d3221bf51f"
        ],
        "434c9d9c-d645-4140-8461-edf520edd3c5": [
            "b07b8491-9a92-434d-aa46-01d3221bf51f"
        ],
        "2c041432-01f0-4f9b-9992-e61ff40957a9": [
            "b07b8491-9a92-434d-aa46-01d3221bf51f"
        ],
        "6b6e0c25-fab8-47d7-a6a9-9e43722e33e4": [
            "b07b8491-9a92-434d-aa46-01d3221bf51f"
        ],
        "c4a39d93-58b0-4acd-a7ea-ecf0367eeb73": [
            "b07b8491-9a92-434d-aa46-01d3221bf51f"
        ],
        "f1d1efa1-649d-431d-9e18-c34f8456da93": [
            "b07b8491-9a92-434d-aa46-01d3221bf51f"
        ],
        "e431cc2b-c872-40c5-9053-d3d46b1e1e3d": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "8debe34d-1e41-456c-9635-f0535c23e350": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "ef994422-ee95-4123-b5f9-7b9e82072a88": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "d74e3977-ba5b-4da7-9a41-2e57832ac206": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "516f13b1-60e1-4cd6-bf42-22dd42b5ee72": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "a0b00c17-d25a-411a-9a0b-6b5dc14bf8c1": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "8edde76d-994a-485f-b588-437b735e6360": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "949b969b-6531-4aba-a64d-901a23ab2ff8": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "4bbac279-0bd0-4c34-8fd7-2e3319a656de": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "bb887666-1d04-45de-b4e2-b3e81c462c58": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "0881badd-8f9b-4566-9266-043ea03c0c18": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "135c37d4-7ea1-4d88-b173-1723fb4b5b43": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "e4c21172-6b6c-4c00-8694-17646d4357bc": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "d8778b58-6b59-4f5f-b899-4a860c526347": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "a58c08c1-b561-4197-9f92-398b04590b68": [
            "a872eb92-2c4d-4667-92c4-8bb4015d950c"
        ],
        "fc8ab23a-b879-4289-9a84-68248acb85df": [
            "ce9c5586-7632-4310-83bb-2bbbd27e57b3"
        ],
        "5cfa727b-71ff-4c6c-987f-c0e46cb4fa8d": [
            "ce9c5586-7632-4310-83bb-2bbbd27e57b3"
        ],
        "82799761-184a-47a6-89e2-8a33edecf655": [
            "ce9c5586-7632-4310-83bb-2bbbd27e57b3"
        ],
        "18d2a06c-7476-4f2d-a59f-9756b6b86c15": [
            "ce9c5586-7632-4310-83bb-2bbbd27e57b3"
        ],
        "e129bb6e-9b2d-4da9-b705-fe6390dfc212": [
            "ce9c5586-7632-4310-83bb-2bbbd27e57b3"
        ],
        "2d9861cd-9a30-4a1f-acc7-603fc4e2f425": [
            "ce9c5586-7632-4310-83bb-2bbbd27e57b3"
        ],
        "08635c5f-d753-42a9-ad39-83422548a749": [
            "ce9c5586-7632-4310-83bb-2bbbd27e57b3"
        ],
        "9481c815-b502-45ee-9e7b-f5da8f5a8529": [
            "ce9c5586-7632-4310-83bb-2bbbd27e57b3"
        ],
        "bd4ccff8-355c-43fe-a300-93cbb9737cf2": [
            "ce9c5586-7632-4310-83bb-2bbbd27e57b3"
        ],
        "4c135aa9-005e-403b-abcb-729a833669ae": [
            "ce9c5586-7632-4310-83bb-2bbbd27e57b3"
        ],
        "1f0259f7-19ec-428f-9d5d-f4c742077924": [
            "5424f062-3dba-49e5-b562-dd50e2824d18"
        ],
        "93b190b4-869c-4ae5-a2b5-242df050abf5": [
            "5424f062-3dba-49e5-b562-dd50e2824d18"
        ],
        "ded968f6-a265-4390-99bc-4c173e148c11": [
            "5424f062-3dba-49e5-b562-dd50e2824d18"
        ],
        "4e200992-4d6b-4c25-8a63-0d9296dbe96e": [
            "5424f062-3dba-49e5-b562-dd50e2824d18"
        ],
        "46015fb6-8144-46df-8960-549a6fc309d2": [
            "5424f062-3dba-49e5-b562-dd50e2824d18"
        ],
        "5bd2a58d-baa4-4e73-8f44-1d67be738ef0": [
            "5424f062-3dba-49e5-b562-dd50e2824d18"
        ],
        "64e3226d-89a3-4960-95c8-bb179c73e8e8": [
            "5424f062-3dba-49e5-b562-dd50e2824d18"
        ],
        "c4fcea5d-dc83-471e-8d3e-d9919cc6d892": [
            "5424f062-3dba-49e5-b562-dd50e2824d18"
        ],
        "ef7cdc1a-3663-4a0a-904d-2b2fc3272bac": [
            "5424f062-3dba-49e5-b562-dd50e2824d18"
        ],
        "479abeee-dc76-4caf-a21e-1f8c835921f0": [
            "5424f062-3dba-49e5-b562-dd50e2824d18"
        ],
        "4ff840e8-e51a-4670-9446-f38151d95dd0": [
            "53c0b030-0e31-4000-9a8c-5ee6ea613ae8"
        ],
        "e0872b2e-73af-45cd-92b6-d501bf0855a3": [
            "53c0b030-0e31-4000-9a8c-5ee6ea613ae8"
        ],
        "4c5b7840-1640-443c-99e7-162dba2345e0": [
            "53c0b030-0e31-4000-9a8c-5ee6ea613ae8"
        ],
        "cac6c2bc-1cf4-4129-ad78-b541559dbde3": [
            "53c0b030-0e31-4000-9a8c-5ee6ea613ae8"
        ],
        "009d44f3-8066-4b73-af11-838c92015088": [
            "53c0b030-0e31-4000-9a8c-5ee6ea613ae8"
        ],
        "f03e6e86-789f-4caf-b5b5-6eac2f63dc38": [
            "53c0b030-0e31-4000-9a8c-5ee6ea613ae8"
        ],
        "02f23dca-5ccb-4b46-b7ad-09ffb89b74bb": [
            "53c0b030-0e31-4000-9a8c-5ee6ea613ae8"
        ],
        "3f3ff053-e0a1-44b7-a251-0a00f43b55fd": [
            "53c0b030-0e31-4000-9a8c-5ee6ea613ae8"
        ],
        "5d26c8ec-5933-44a9-a4dc-495113ebedbc": [
            "53c0b030-0e31-4000-9a8c-5ee6ea613ae8"
        ],
        "0c06ea43-9d34-4e33-a95f-add001733866": [
            "53c0b030-0e31-4000-9a8c-5ee6ea613ae8"
        ],
        "22fb57ab-a5f2-4602-98cf-3d84b6679f28": [
            "a43c7190-6cc1-43c7-9254-e02b45b2db7e"
        ],
        "16cc4b58-b4e7-43e4-bcf0-e38de2d98cdc": [
            "a43c7190-6cc1-43c7-9254-e02b45b2db7e"
        ],
        "ab852953-4c6c-4d4f-8231-9826ff44543d": [
            "a43c7190-6cc1-43c7-9254-e02b45b2db7e"
        ],
        "8e90650a-a723-405c-93b6-b9a306f734c1": [
            "a43c7190-6cc1-43c7-9254-e02b45b2db7e"
        ],
        "3f01006d-3d11-4bff-87ce-8314b25d201f": [
            "a43c7190-6cc1-43c7-9254-e02b45b2db7e"
        ],
        "3754c143-ed2a-4c30-a415-b232bbb88e94": [
            "a43c7190-6cc1-43c7-9254-e02b45b2db7e"
        ],
        "4aba25b9-ea4f-4099-b5c2-dc1a8cdabd95": [
            "a43c7190-6cc1-43c7-9254-e02b45b2db7e"
        ],
        "a54ce787-b5ed-41c5-80be-81811ace150b": [
            "a43c7190-6cc1-43c7-9254-e02b45b2db7e"
        ],
        "5ab25802-67c6-4540-bcc7-e23f0ca1fb44": [
            "a43c7190-6cc1-43c7-9254-e02b45b2db7e"
        ],
        "f50ebef4-cf41-4262-8589-dd02f64ec493": [
            "a43c7190-6cc1-43c7-9254-e02b45b2db7e"
        ],
        "16977c26-a42b-49d1-9bc1-eb76ae4e2334": [
            "b30d5cee-44fe-4553-b2ce-e67170efaca9"
        ],
        "84e41e1f-f43d-4d7a-b7b5-c037bf7fbb50": [
            "b30d5cee-44fe-4553-b2ce-e67170efaca9"
        ],
        "91e0a99e-ab80-4e64-8c74-7c3b720e1a52": [
            "b30d5cee-44fe-4553-b2ce-e67170efaca9"
        ],
        "3ad18c45-a462-4b03-9a19-d5587d99d719": [
            "b30d5cee-44fe-4553-b2ce-e67170efaca9"
        ],
        "ff41a40f-9c47-4bfa-a1b1-828c9d1fe330": [
            "b30d5cee-44fe-4553-b2ce-e67170efaca9"
        ],
        "a0a3c36d-e378-4970-8a11-ca3a061bb013": [
            "b30d5cee-44fe-4553-b2ce-e67170efaca9"
        ],
        "4cd6fb6b-b1e9-4e88-aa43-a912bbedad41": [
            "b30d5cee-44fe-4553-b2ce-e67170efaca9"
        ],
        "60b3640d-1b82-43b5-9973-66d03d5d76b9": [
            "e55f05ee-8331-452f-b330-80cd79d30f7d"
        ],
        "9b3bac3a-ff99-47e5-8bb1-f0e8544e271e": [
            "e55f05ee-8331-452f-b330-80cd79d30f7d"
        ],
        "01e30362-cd17-48eb-ad22-9239abb9502d": [
            "e55f05ee-8331-452f-b330-80cd79d30f7d"
        ],
        "239830a7-a7ae-401d-b351-c08c6334e625": [
            "e55f05ee-8331-452f-b330-80cd79d30f7d"
        ],
        "7adaeb5a-2753-4f80-be0b-a0d42d61ea0a": [
            "e55f05ee-8331-452f-b330-80cd79d30f7d"
        ],
        "1b9d802d-43e3-4392-88a6-4ebdd0ea1bc9": [
            "e55f05ee-8331-452f-b330-80cd79d30f7d"
        ],
        "d482906b-cd58-4076-8572-95a9f3bd7712": [
            "e55f05ee-8331-452f-b330-80cd79d30f7d"
        ],
        "b05db8ba-5a2c-4f83-a929-453edf925cde": [
            "e55f05ee-8331-452f-b330-80cd79d30f7d"
        ],
        "12cbc697-483e-4dbb-9a76-b4b4edd27921": [
            "e55f05ee-8331-452f-b330-80cd79d30f7d"
        ],
        "6910cfbe-a929-4b1c-a851-05a3a82c3495": [
            "125712eb-955d-4f16-bb16-60fb6b7b84d3"
        ],
        "b70e63bb-5916-4496-8d07-ab40595b7a9a": [
            "125712eb-955d-4f16-bb16-60fb6b7b84d3"
        ],
        "91e28d7a-523b-4ce4-bf8b-d3b5bbfe28ca": [
            "125712eb-955d-4f16-bb16-60fb6b7b84d3"
        ],
        "9a32c5e1-2e18-4120-8406-2e25565fdc1e": [
            "125712eb-955d-4f16-bb16-60fb6b7b84d3"
        ],
        "83990280-5eee-4a2c-ab3a-c17cd19e8c06": [
            "125712eb-955d-4f16-bb16-60fb6b7b84d3"
        ],
        "90991edd-c0c9-4768-b3eb-c11176d6ef65": [
            "125712eb-955d-4f16-bb16-60fb6b7b84d3"
        ],
        "918b1386-60cd-4ebb-a898-0caf7424b6a6": [
            "125712eb-955d-4f16-bb16-60fb6b7b84d3"
        ],
        "14e99c38-1677-4f94-9664-d7d0716537d4": [
            "125712eb-955d-4f16-bb16-60fb6b7b84d3"
        ],
        "d1401857-2f2e-4c98-9abd-979f7c736f70": [
            "125712eb-955d-4f16-bb16-60fb6b7b84d3"
        ],
        "ea9f78c0-d836-4048-b380-0f9b9e84d7ad": [
            "125712eb-955d-4f16-bb16-60fb6b7b84d3"
        ],
        "6b566ab7-9288-4fcd-ab16-b999b38fc423": [
            "777546ae-97a0-4caf-9b38-bf42f4bcd65c"
        ],
        "fbb17117-fc07-4d29-ad25-8f5cb2b744e6": [
            "777546ae-97a0-4caf-9b38-bf42f4bcd65c"
        ],
        "4f29d3c2-b11a-4ed6-b460-78e58b56f111": [
            "777546ae-97a0-4caf-9b38-bf42f4bcd65c"
        ],
        "a90f38c4-1d7b-49fc-9aed-09836e7bbaee": [
            "777546ae-97a0-4caf-9b38-bf42f4bcd65c"
        ],
        "4afe0d7f-91df-471c-95c1-c92b2e40734c": [
            "777546ae-97a0-4caf-9b38-bf42f4bcd65c"
        ],
        "69916097-67ff-46ec-822d-ff97e6503793": [
            "777546ae-97a0-4caf-9b38-bf42f4bcd65c"
        ],
        "12c4afba-22f1-4c04-85b6-924a1da74163": [
            "777546ae-97a0-4caf-9b38-bf42f4bcd65c"
        ],
        "a2ab46e1-a64c-4b84-a667-08e45969fdc5": [
            "777546ae-97a0-4caf-9b38-bf42f4bcd65c"
        ],
        "3c968b44-d150-4b86-8761-51f9b3229b77": [
            "777546ae-97a0-4caf-9b38-bf42f4bcd65c"
        ],
        "8323b79d-c79a-4c0c-9f09-237554905b60": [
            "777546ae-97a0-4caf-9b38-bf42f4bcd65c"
        ],
        "c489dc8a-7e9a-4e96-9b83-62af53a24aec": [
            "e8ad7071-dade-4d67-886c-52280ccfb175"
        ],
        "ccc88aad-3052-4605-a393-940cad432996": [
            "e8ad7071-dade-4d67-886c-52280ccfb175"
        ],
        "09997bbc-bb7c-478d-856b-3d058ae42736": [
            "e8ad7071-dade-4d67-886c-52280ccfb175"
        ],
        "964caab9-c3cf-47e9-b7e5-b91b8907735b": [
            "e8ad7071-dade-4d67-886c-52280ccfb175"
        ],
        "1180ae7f-943e-43a6-bce8-fea0d77b1c91": [
            "e8ad7071-dade-4d67-886c-52280ccfb175"
        ],
        "2c7bfef7-070b-47b2-a121-9517935a2741": [
            "e8ad7071-dade-4d67-886c-52280ccfb175"
        ],
        "bd4570aa-7723-4a15-8478-c0e5cd797d40": [
            "e8ad7071-dade-4d67-886c-52280ccfb175"
        ],
        "f6d38b88-43d7-48bf-adc0-958edc92a3d9": [
            "e8ad7071-dade-4d67-886c-52280ccfb175"
        ],
        "8b402cc4-1165-4686-9b22-dfb64d5e26d9": [
            "f977ff6a-f9ba-4d46-aac7-14c19386386e"
        ],
        "c7f3e743-8b54-44bb-823a-d00f6a9be631": [
            "f977ff6a-f9ba-4d46-aac7-14c19386386e"
        ],
        "baff4fe5-3c92-4b41-b2fe-aca71c6339dc": [
            "f977ff6a-f9ba-4d46-aac7-14c19386386e"
        ],
        "02bedc87-1247-4cdc-83ab-a1b9e850c664": [
            "f977ff6a-f9ba-4d46-aac7-14c19386386e"
        ],
        "470caf1b-ce25-4035-88dc-f5e046a95549": [
            "f977ff6a-f9ba-4d46-aac7-14c19386386e"
        ],
        "d2685bc0-d4c1-4fbd-b82e-e73e1b85420e": [
            "f977ff6a-f9ba-4d46-aac7-14c19386386e"
        ],
        "e2cdc366-dbc3-49b4-a81a-52d8463f4462": [
            "f977ff6a-f9ba-4d46-aac7-14c19386386e"
        ],
        "a792b82c-bbd8-464e-bb8f-3a026f103d74": [
            "f977ff6a-f9ba-4d46-aac7-14c19386386e"
        ],
        "3d241223-13ca-47fc-9527-8831764b285e": [
            "0b62115b-f6c0-4ca7-8732-c8e65436c1ad"
        ],
        "07ee4fca-f644-4cd6-8d24-b8e608aacb4d": [
            "0b62115b-f6c0-4ca7-8732-c8e65436c1ad"
        ],
        "3d0954bc-3c7d-4914-a7de-120c1a736833": [
            "0b62115b-f6c0-4ca7-8732-c8e65436c1ad"
        ],
        "2f67fa6c-089a-4a6b-8faa-87dbc46904dc": [
            "0b62115b-f6c0-4ca7-8732-c8e65436c1ad"
        ],
        "e37d63a4-40e9-4c60-9d98-863329691865": [
            "0b62115b-f6c0-4ca7-8732-c8e65436c1ad"
        ],
        "a39bb275-a7c5-4005-8d4f-097baeb91820": [
            "0b62115b-f6c0-4ca7-8732-c8e65436c1ad"
        ],
        "c4fb3282-8a0b-4ca7-b116-28f8ac30be39": [
            "0b62115b-f6c0-4ca7-8732-c8e65436c1ad"
        ],
        "61412ddf-cb0d-428d-86bb-b637e09a00be": [
            "0b62115b-f6c0-4ca7-8732-c8e65436c1ad"
        ],
        "3381f153-1c2f-45e9-8dac-ef592a3cf4f4": [
            "0b62115b-f6c0-4ca7-8732-c8e65436c1ad"
        ],
        "896e7446-84f3-4176-98fd-14044ef64835": [
            "0b62115b-f6c0-4ca7-8732-c8e65436c1ad"
        ],
        "d54894a7-2fd8-4730-b3b3-7e8ab4d563b8": [
            "ff21a467-ca15-4ef4-b248-72f6158da677"
        ],
        "fac474cc-f3d1-4f34-bdcc-9b47499ab14b": [
            "ff21a467-ca15-4ef4-b248-72f6158da677"
        ],
        "afcf8667-575a-4069-a6fd-2f9e8765b906": [
            "ff21a467-ca15-4ef4-b248-72f6158da677"
        ],
        "9ab5955b-3787-40ba-8e3c-aeeed3613c3f": [
            "ff21a467-ca15-4ef4-b248-72f6158da677"
        ],
        "8f778c66-39b5-461e-b0a6-9c63b7b2a01f": [
            "ff21a467-ca15-4ef4-b248-72f6158da677"
        ],
        "480f5303-c550-4888-a98a-c4468e9589bb": [
            "ff21a467-ca15-4ef4-b248-72f6158da677"
        ],
        "e55c218f-45bc-4261-b14c-8cb028cf87b0": [
            "866328ae-0ae7-4cab-9e84-6460c7b09d84"
        ],
        "eb8f82d8-051a-447a-a541-dec7455ebd3c": [
            "866328ae-0ae7-4cab-9e84-6460c7b09d84"
        ],
        "2f0eefe0-459c-41f6-bd58-a079c8bba13c": [
            "866328ae-0ae7-4cab-9e84-6460c7b09d84"
        ],
        "eb07790c-16f1-479f-ba06-cfd933f43710": [
            "866328ae-0ae7-4cab-9e84-6460c7b09d84"
        ],
        "2dace3fd-f2aa-4595-ac23-e7dd5d934419": [
            "866328ae-0ae7-4cab-9e84-6460c7b09d84"
        ],
        "cc73a93a-c71b-41aa-b037-2a15d260262d": [
            "866328ae-0ae7-4cab-9e84-6460c7b09d84"
        ],
        "f3036d3b-fa8b-4f73-bcdc-9956af7f2d08": [
            "866328ae-0ae7-4cab-9e84-6460c7b09d84"
        ],
        "97a6687a-4b2c-426a-903f-19e120268fc8": [
            "866328ae-0ae7-4cab-9e84-6460c7b09d84"
        ],
        "50ab1d75-e9d9-4bb5-9aca-0162926d3643": [
            "866328ae-0ae7-4cab-9e84-6460c7b09d84"
        ],
        "f8ddb459-f0a6-4b56-a5b6-4d3f5c80f5da": [
            "866328ae-0ae7-4cab-9e84-6460c7b09d84"
        ],
        "2e41cc5e-70ce-4274-a5ed-91be5efc8a18": [
            "be1468c1-1110-46ad-86fa-2daa6b8b9de8"
        ],
        "a9e77d08-70dd-4e6f-9aad-4428adbc8098": [
            "be1468c1-1110-46ad-86fa-2daa6b8b9de8"
        ],
        "87f0de4d-94bc-4dfa-b762-4efbcd46b7a6": [
            "be1468c1-1110-46ad-86fa-2daa6b8b9de8"
        ],
        "0720bdcb-0b3c-464b-bb05-32335796698c": [
            "be1468c1-1110-46ad-86fa-2daa6b8b9de8"
        ],
        "552c78f4-6ca5-4182-a2ae-ec06d3e673c4": [
            "be1468c1-1110-46ad-86fa-2daa6b8b9de8"
        ],
        "90cf552f-5de2-4752-8fb8-41ddf971282f": [
            "be1468c1-1110-46ad-86fa-2daa6b8b9de8"
        ],
        "8309fa20-a7b7-47a4-bbe3-f4ea8b386208": [
            "be1468c1-1110-46ad-86fa-2daa6b8b9de8"
        ],
        "1ec3ade1-f786-4473-bae5-3474cdec8dde": [
            "be1468c1-1110-46ad-86fa-2daa6b8b9de8"
        ],
        "6ac0e25c-203e-4493-a820-8eb07f2d80e8": [
            "be1468c1-1110-46ad-86fa-2daa6b8b9de8"
        ],
        "451e88dd-b535-4054-b2d8-8a2b209082d5": [
            "be1468c1-1110-46ad-86fa-2daa6b8b9de8"
        ],
        "51acff2c-60d7-4a2e-945c-fbafb92e06ab": [
            "24942757-531a-4a6e-92fa-88fa0c6b2f24"
        ],
        "42cf6838-3f12-4f90-9190-deea51e8090e": [
            "24942757-531a-4a6e-92fa-88fa0c6b2f24"
        ],
        "5e01da21-817c-4939-945d-b79469514894": [
            "24942757-531a-4a6e-92fa-88fa0c6b2f24"
        ],
        "ed76cfbf-4c22-44cb-8e2b-4374ffc063c3": [
            "24942757-531a-4a6e-92fa-88fa0c6b2f24"
        ],
        "8f63ebab-d10d-4532-ba1f-d5bfea22adfb": [
            "24942757-531a-4a6e-92fa-88fa0c6b2f24"
        ],
        "00dcd2a8-b269-418c-afee-3638984bc879": [
            "24942757-531a-4a6e-92fa-88fa0c6b2f24"
        ],
        "2c34a724-0b3c-43b3-8768-650674c9565c": [
            "24942757-531a-4a6e-92fa-88fa0c6b2f24"
        ],
        "86a03ad8-cd01-4759-b499-bf016af0141e": [
            "24942757-531a-4a6e-92fa-88fa0c6b2f24"
        ],
        "6ae14fe4-507d-431a-bfe9-127daf2d9e81": [
            "24942757-531a-4a6e-92fa-88fa0c6b2f24"
        ],
        "8ec0025d-1da1-4217-876a-5cd8c807918f": [
            "24942757-531a-4a6e-92fa-88fa0c6b2f24"
        ],
        "3ec88b0a-0fb6-41cd-93cf-9b1a47ccca62": [
            "7440c4f7-15ed-4270-92af-8d83ee0ed951"
        ],
        "9ed2e3db-3cea-41c8-b530-f5e2a5780ff8": [
            "7440c4f7-15ed-4270-92af-8d83ee0ed951"
        ],
        "63934dd7-9fac-41f9-8e30-83eb68a3a267": [
            "7440c4f7-15ed-4270-92af-8d83ee0ed951"
        ],
        "ae5ae7cb-fd0e-4fc4-be1e-a316fd52382c": [
            "7440c4f7-15ed-4270-92af-8d83ee0ed951"
        ],
        "e6fa16d4-bd03-4b71-b9db-2526ebc14881": [
            "7440c4f7-15ed-4270-92af-8d83ee0ed951"
        ],
        "71107bf0-08ba-4dc0-935d-8e432c0ddec0": [
            "79a130f6-5cbb-4661-a45f-f9f410f3402c"
        ],
        "69e5d112-f8dd-4899-adf1-034dc89a949d": [
            "79a130f6-5cbb-4661-a45f-f9f410f3402c"
        ],
        "2228c303-32d2-408e-adf5-e58b2b602ccb": [
            "79a130f6-5cbb-4661-a45f-f9f410f3402c"
        ],
        "c808b1e5-4260-4023-98ff-6abc9a696c82": [
            "79a130f6-5cbb-4661-a45f-f9f410f3402c"
        ],
        "b69e2681-bca6-4890-8dd7-51ddbca2260e": [
            "79a130f6-5cbb-4661-a45f-f9f410f3402c"
        ],
        "181a0c50-8539-44b0-817a-153b7eda7fc7": [
            "79a130f6-5cbb-4661-a45f-f9f410f3402c"
        ],
        "0e07269f-1808-4180-9b32-de378e655ceb": [
            "79a130f6-5cbb-4661-a45f-f9f410f3402c"
        ],
        "11e96720-bd73-4228-a9d1-cf937895f46b": [
            "79a130f6-5cbb-4661-a45f-f9f410f3402c"
        ],
        "385c237b-a0b0-49a8-85d5-b3ff60163e27": [
            "79a130f6-5cbb-4661-a45f-f9f410f3402c"
        ],
        "71e51868-8e98-48cb-ad51-c1dc984e8c2d": [
            "79a130f6-5cbb-4661-a45f-f9f410f3402c"
        ],
        "9d06e0d1-2098-43de-933e-5e8d0e6598da": [
            "3dd5d7bd-baf0-453b-91ff-fe19e2150211"
        ],
        "dc95d50a-157c-4818-aae4-b06563fc9b87": [
            "3dd5d7bd-baf0-453b-91ff-fe19e2150211"
        ],
        "f3c310ba-5d17-4b15-a38f-13bd4fa491a6": [
            "3dd5d7bd-baf0-453b-91ff-fe19e2150211"
        ],
        "932e3559-3316-4ad1-a68a-0cadbba619ac": [
            "3dd5d7bd-baf0-453b-91ff-fe19e2150211"
        ],
        "9976f133-6e12-4d14-a4de-16c62ba69a40": [
            "3dd5d7bd-baf0-453b-91ff-fe19e2150211"
        ],
        "193b7460-45ae-4b08-b83a-b79ffd0482a7": [
            "3dd5d7bd-baf0-453b-91ff-fe19e2150211"
        ],
        "434ce0e8-a8d0-4e03-95f2-abc586281811": [
            "3dd5d7bd-baf0-453b-91ff-fe19e2150211"
        ],
        "9955fec1-d874-4644-a2f6-8644caf14d61": [
            "3dd5d7bd-baf0-453b-91ff-fe19e2150211"
        ],
        "484a1d5f-7343-43a7-ae76-0d3794964ecb": [
            "3dd5d7bd-baf0-453b-91ff-fe19e2150211"
        ],
        "5f914d89-b76a-43c4-98df-896704cf69cb": [
            "3dd5d7bd-baf0-453b-91ff-fe19e2150211"
        ],
        "00f0dcee-4889-4a5e-af85-9362f662c31d": [
            "c1494f5d-4a0d-4117-bafe-2acf3711f92d"
        ],
        "31131698-1274-4926-aa97-c723e2da45a2": [
            "c1494f5d-4a0d-4117-bafe-2acf3711f92d"
        ],
        "55d08e5a-ed1a-4e4f-b5c6-9d7cc54ecfd3": [
            "c1494f5d-4a0d-4117-bafe-2acf3711f92d"
        ],
        "e39993e9-7ae0-4e13-8179-ebabb9695272": [
            "c1494f5d-4a0d-4117-bafe-2acf3711f92d"
        ],
        "43944101-86d7-4809-ba78-0d5cae6cb152": [
            "c1494f5d-4a0d-4117-bafe-2acf3711f92d"
        ],
        "85225408-39af-4eea-81af-941ad32fbcf9": [
            "c1494f5d-4a0d-4117-bafe-2acf3711f92d"
        ],
        "70c16397-395c-4d6b-892d-b80ba59dfc21": [
            "c1494f5d-4a0d-4117-bafe-2acf3711f92d"
        ],
        "fc3510ab-eabf-4fca-be47-617e03cf08a1": [
            "c1494f5d-4a0d-4117-bafe-2acf3711f92d"
        ],
        "c9d809e3-8c24-40fc-a540-eb912c3e7969": [
            "c1494f5d-4a0d-4117-bafe-2acf3711f92d"
        ],
        "6caf053a-0bdf-4773-8f6e-e42132adeed9": [
            "c1494f5d-4a0d-4117-bafe-2acf3711f92d"
        ],
        "e2ec7e37-0efc-4ad4-a4db-d9bdd20e6575": [
            "1c10791d-8d63-4d41-9aa9-2d8f0661cce0"
        ],
        "2aad4e94-2b54-4820-849a-2f787d158e3e": [
            "1c10791d-8d63-4d41-9aa9-2d8f0661cce0"
        ],
        "db4189b9-ca6b-425b-837e-96b02a13da88": [
            "1c10791d-8d63-4d41-9aa9-2d8f0661cce0"
        ],
        "7c41b1ef-a747-4361-a151-af3e2ade5d26": [
            "1c10791d-8d63-4d41-9aa9-2d8f0661cce0"
        ],
        "56102fc7-477e-4c9e-8db0-ab6f74c7b1bf": [
            "1c10791d-8d63-4d41-9aa9-2d8f0661cce0"
        ],
        "058286a9-1781-430b-baa7-4f3550a463d4": [
            "1c10791d-8d63-4d41-9aa9-2d8f0661cce0"
        ],
        "d8899153-cebc-4b76-89e7-5011b2694c47": [
            "1c10791d-8d63-4d41-9aa9-2d8f0661cce0"
        ],
        "a09fcc38-dc06-4393-b3f5-0f6384f6e963": [
            "1c10791d-8d63-4d41-9aa9-2d8f0661cce0"
        ],
        "58a3adef-ddad-4f4a-9574-e49372f3ad4d": [
            "1c10791d-8d63-4d41-9aa9-2d8f0661cce0"
        ],
        "b28f8082-1179-49eb-bdf6-57bcdf555dc6": [
            "1c10791d-8d63-4d41-9aa9-2d8f0661cce0"
        ],
        "4043eba9-bfd2-4187-8a33-85fac7857569": [
            "26365300-bffb-4967-aebf-333e8675f74f"
        ],
        "88af4525-f63a-478e-9fb9-369f54ae1b16": [
            "26365300-bffb-4967-aebf-333e8675f74f"
        ],
        "07893901-a287-4dff-bd53-5f64454768e8": [
            "26365300-bffb-4967-aebf-333e8675f74f"
        ],
        "0fd28691-3d05-4cd1-b518-34aad4f74180": [
            "26365300-bffb-4967-aebf-333e8675f74f"
        ],
        "320469ab-58fe-4b1d-85fe-98e071f7dfc2": [
            "26365300-bffb-4967-aebf-333e8675f74f"
        ],
        "48a87100-72f5-4f57-8281-852aa2be0fcf": [
            "26365300-bffb-4967-aebf-333e8675f74f"
        ],
        "c3347df8-37c0-49a6-bd84-6ae5c971fe4b": [
            "26365300-bffb-4967-aebf-333e8675f74f"
        ],
        "cf789375-0222-463d-8489-aff8049a9470": [
            "26365300-bffb-4967-aebf-333e8675f74f"
        ],
        "394743f0-6d0f-4ffe-bd2b-8ea5829dc4c7": [
            "26365300-bffb-4967-aebf-333e8675f74f"
        ],
        "9033c7f4-d2e7-43bb-9046-1557de6581a3": [
            "26365300-bffb-4967-aebf-333e8675f74f"
        ],
        "58bc92c4-07e1-44c3-8cc4-21656a3636a3": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "ed378074-a85b-44ae-baf3-6974a36668c4": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "a6a80513-29bf-4bff-814a-5df77510531b": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "79e91a70-659b-48b9-b8da-54f83ad8a4dc": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "86f88ab1-5216-466b-8e72-a49b890c0091": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "b348c50b-2661-433d-b9c0-e67777d6f583": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "17c3464c-f3e7-4cb0-a6c9-2413185ec542": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "4be0625f-a8a2-4095-9ef5-9ad4e714d809": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "6f4c5aae-c859-4514-9708-d340b73d9747": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "7cbd74ec-2b5f-46fd-9b1e-31d63b5e9856": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "8a8c1bcc-a16b-4099-af02-e67cb3fb6165": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "13e7f7de-beca-4c16-8cc4-774a1e48e894": [
            "894399c2-8060-48b7-baac-179a185fcfc4"
        ],
        "4b7de17e-a2f0-437f-9283-f83e38328c92": [
            "75d821ad-0572-4785-bbab-f43f170ffb92"
        ],
        "fa92c7c6-33c1-415c-8125-fc904f508c95": [
            "75d821ad-0572-4785-bbab-f43f170ffb92"
        ],
        "8b81c2fd-2343-44dc-a964-f84cd5198f4b": [
            "75d821ad-0572-4785-bbab-f43f170ffb92"
        ],
        "3557336a-6f67-4fab-97a4-f84f1a5d64df": [
            "75d821ad-0572-4785-bbab-f43f170ffb92"
        ],
        "16158fc7-0e26-4381-a4ed-9937736b4e61": [
            "75d821ad-0572-4785-bbab-f43f170ffb92"
        ],
        "1d6c90ed-dfbe-4daf-a367-f6da07b340cc": [
            "75d821ad-0572-4785-bbab-f43f170ffb92"
        ],
        "e8507e11-2f10-4adc-b20f-2207a83aeef9": [
            "75d821ad-0572-4785-bbab-f43f170ffb92"
        ],
        "ef12cacf-5cec-424f-b555-1fbea5656046": [
            "75d821ad-0572-4785-bbab-f43f170ffb92"
        ],
        "851a6e95-05a6-4926-9d2c-7fb8f5cfdc32": [
            "75d821ad-0572-4785-bbab-f43f170ffb92"
        ],
        "dc886cb5-9e43-4363-a7da-24f5c798c44c": [
            "75d821ad-0572-4785-bbab-f43f170ffb92"
        ],
        "7d341b8c-b7d3-4398-a3c1-24efcc5e7162": [
            "c84e838e-d963-4493-b240-81ec0921c698"
        ],
        "6749032f-1e53-446d-9ac7-4fec93f8b0fd": [
            "c84e838e-d963-4493-b240-81ec0921c698"
        ],
        "1fca76c5-7cd1-46fa-9183-ef25b0d3a157": [
            "751a92c6-c162-4734-a482-9bc7dc43aa48"
        ],
        "fe21443c-0dcf-4caf-b57c-fec4f5db99bf": [
            "751a92c6-c162-4734-a482-9bc7dc43aa48"
        ],
        "940648d3-ef17-40bf-8162-1498bfb8dd9b": [
            "751a92c6-c162-4734-a482-9bc7dc43aa48"
        ],
        "7d835140-acb1-4fb5-97d2-57a9e0115490": [
            "751a92c6-c162-4734-a482-9bc7dc43aa48"
        ],
        "5c1499e6-3110-4365-9417-a5d156046925": [
            "751a92c6-c162-4734-a482-9bc7dc43aa48"
        ],
        "9766fa3b-98d6-4796-8d40-1bc6f9e625e8": [
            "751a92c6-c162-4734-a482-9bc7dc43aa48"
        ],
        "3c71549c-1189-4df4-a044-2cf260e0f71a": [
            "751a92c6-c162-4734-a482-9bc7dc43aa48"
        ],
        "1a2abc79-beff-4de4-8494-2a54b0fe22d1": [
            "751a92c6-c162-4734-a482-9bc7dc43aa48"
        ],
        "f00c8959-b16c-4eaa-9120-ef36c1d1c096": [
            "751a92c6-c162-4734-a482-9bc7dc43aa48"
        ],
        "0dd664af-0a82-44c0-b9fe-5563a6371038": [
            "751a92c6-c162-4734-a482-9bc7dc43aa48"
        ],
        "80037f78-ddb6-4440-ac7a-c6216e2aea1e": [
            "48e7af0a-77eb-4f37-9f5a-9ae875c92fde"
        ],
        "63cf08c3-63bd-4955-a6c1-9802eae1b47e": [
            "48e7af0a-77eb-4f37-9f5a-9ae875c92fde"
        ],
        "baa99e91-0bc3-4b9b-bc30-2f0163c37ba7": [
            "48e7af0a-77eb-4f37-9f5a-9ae875c92fde"
        ],
        "fd686103-4a97-4d14-991e-df0a4091342b": [
            "48e7af0a-77eb-4f37-9f5a-9ae875c92fde"
        ],
        "95379ee5-7bc6-46f1-a6e8-f638acb27a89": [
            "48e7af0a-77eb-4f37-9f5a-9ae875c92fde"
        ],
        "a516116d-0b88-4a2b-95de-cc1e3a55d704": [
            "48e7af0a-77eb-4f37-9f5a-9ae875c92fde"
        ],
        "a07ed72b-7f34-4cf0-86ca-37d0e88e1f5e": [
            "48e7af0a-77eb-4f37-9f5a-9ae875c92fde"
        ],
        "4bca184e-aa77-4d88-b402-9eb4814b193f": [
            "48e7af0a-77eb-4f37-9f5a-9ae875c92fde"
        ],
        "4b09ae32-040b-40f4-bc76-470039f888ff": [
            "48e7af0a-77eb-4f37-9f5a-9ae875c92fde"
        ],
        "82313b63-bc80-483a-b87e-cf2e64743ef3": [
            "48e7af0a-77eb-4f37-9f5a-9ae875c92fde"
        ],
        "e6111e68-a5ff-46ae-9524-dd829fdddaec": [
            "1f830715-4d4c-457e-8ee7-9dae6989b10c"
        ],
        "d0fa4d11-2b3a-4922-8c3d-b96a74fe5244": [
            "1f830715-4d4c-457e-8ee7-9dae6989b10c"
        ],
        "99605b35-f4c2-423f-b550-587ff1f64b66": [
            "1f830715-4d4c-457e-8ee7-9dae6989b10c"
        ],
        "6d34984e-599d-48db-a85d-3de7c648b3a2": [
            "1f830715-4d4c-457e-8ee7-9dae6989b10c"
        ],
        "885bacd4-f40b-4a64-9c13-a15cbf7d4eb3": [
            "1f830715-4d4c-457e-8ee7-9dae6989b10c"
        ],
        "e7c9f2da-2168-4773-90b9-638c437049e1": [
            "1f830715-4d4c-457e-8ee7-9dae6989b10c"
        ],
        "1b29b444-556c-4634-ad7c-738f1b6ae5f7": [
            "1f830715-4d4c-457e-8ee7-9dae6989b10c"
        ],
        "c1d98a5b-a301-4d7c-b151-e2b23b02964b": [
            "1f830715-4d4c-457e-8ee7-9dae6989b10c"
        ],
        "766d7e1d-7f30-48d1-91af-b3f089423c2f": [
            "1f830715-4d4c-457e-8ee7-9dae6989b10c"
        ],
        "88eeb761-ea8d-4700-ab60-8b7892cd492f": [
            "1f830715-4d4c-457e-8ee7-9dae6989b10c"
        ],
        "dd99fb32-ceb9-439b-90c0-f135c7fbf1c5": [
            "9925d15a-6452-41cb-b109-99e118dded70"
        ],
        "dcdcae55-ce24-451c-959d-ec21d5f0a605": [
            "9925d15a-6452-41cb-b109-99e118dded70"
        ],
        "ff4a74f2-e8cc-4271-8a54-1b62a3aac18a": [
            "9925d15a-6452-41cb-b109-99e118dded70"
        ],
        "f2ee0c2a-5ea2-4341-8c6e-80fdee6187f2": [
            "9925d15a-6452-41cb-b109-99e118dded70"
        ],
        "f2119ab3-40b5-4409-9a5e-9ef224faee68": [
            "9925d15a-6452-41cb-b109-99e118dded70"
        ],
        "d4e2d95c-417e-49e6-a3d3-ae502d245ce2": [
            "9925d15a-6452-41cb-b109-99e118dded70"
        ],
        "2af2672b-2a3b-4122-ba70-db89888ef096": [
            "9925d15a-6452-41cb-b109-99e118dded70"
        ],
        "24ae10d7-d946-4c07-9770-526c1056bfb1": [
            "9925d15a-6452-41cb-b109-99e118dded70"
        ],
        "c399c23d-6908-47b6-8b05-32a3dce66288": [
            "9925d15a-6452-41cb-b109-99e118dded70"
        ],
        "c788bacd-52a8-4f99-9855-4f0cd94e768d": [
            "9925d15a-6452-41cb-b109-99e118dded70"
        ],
        "8c81a984-7271-4550-8206-2700aab2d2ef": [
            "1a31d223-675a-465f-8f3f-67066edc24e4"
        ],
        "218e474c-d746-4ef6-aefb-0dd852de7826": [
            "1a31d223-675a-465f-8f3f-67066edc24e4"
        ],
        "0bda7d2b-eed0-45b9-b02e-d752b17fd52f": [
            "1a31d223-675a-465f-8f3f-67066edc24e4"
        ],
        "f681b949-ebd0-45d4-8139-4603a45de98b": [
            "1a31d223-675a-465f-8f3f-67066edc24e4"
        ],
        "660341ad-c3b5-40b7-9a84-4df4e898411d": [
            "1a31d223-675a-465f-8f3f-67066edc24e4"
        ],
        "e3dbb9a9-8152-4039-ad61-c5a05551aee1": [
            "1a31d223-675a-465f-8f3f-67066edc24e4"
        ],
        "4de98a2e-a074-48f8-a110-23c57c22d346": [
            "1a31d223-675a-465f-8f3f-67066edc24e4"
        ],
        "a449e3a8-6620-4946-b74f-f2683e392655": [
            "1a31d223-675a-465f-8f3f-67066edc24e4"
        ],
        "e877db60-1618-4b46-aa07-8ff99215e7e9": [
            "1a31d223-675a-465f-8f3f-67066edc24e4"
        ],
        "255d27cb-19e3-4eed-90d1-c526c8fdb6c5": [
            "1a31d223-675a-465f-8f3f-67066edc24e4"
        ],
        "b262d294-90a2-49d4-9890-bec991ec2d66": [
            "7f08138d-7bdf-420d-8bb9-a1b4940768e3"
        ],
        "acc6b575-e72e-46b4-9647-c21c7f0f4fd3": [
            "7f08138d-7bdf-420d-8bb9-a1b4940768e3"
        ],
        "c5f215e8-68fb-470e-8974-a7498f0728a6": [
            "7f08138d-7bdf-420d-8bb9-a1b4940768e3"
        ],
        "165f3b51-e954-4361-a3fb-3913dbb80ba8": [
            "7f08138d-7bdf-420d-8bb9-a1b4940768e3"
        ],
        "6e9175bf-a4e3-4981-9adc-f515cc79f846": [
            "7f08138d-7bdf-420d-8bb9-a1b4940768e3"
        ],
        "7e03ae02-56a0-4807-b589-d2b9cbbc05dd": [
            "7f08138d-7bdf-420d-8bb9-a1b4940768e3"
        ],
        "932a54ed-bb29-4d02-82da-c513e60f2569": [
            "7f08138d-7bdf-420d-8bb9-a1b4940768e3"
        ],
        "5f52305d-bad6-462a-9b12-3b527ee6832e": [
            "425ef9cb-1c05-4795-b9ea-a43e5e66f56c"
        ],
        "01085908-17df-4e84-9061-7a3bdea29018": [
            "425ef9cb-1c05-4795-b9ea-a43e5e66f56c"
        ],
        "40546c07-4f2c-4329-98fc-e69df2f07aef": [
            "425ef9cb-1c05-4795-b9ea-a43e5e66f56c"
        ],
        "828c05f2-cafa-4124-9cc1-3b07edebde68": [
            "425ef9cb-1c05-4795-b9ea-a43e5e66f56c"
        ],
        "f1ee4b41-101e-460f-a5d3-bc82bb65241b": [
            "425ef9cb-1c05-4795-b9ea-a43e5e66f56c"
        ],
        "f745a2b6-4750-432e-b0de-9c7df5194329": [
            "425ef9cb-1c05-4795-b9ea-a43e5e66f56c"
        ],
        "0306eb34-34a8-4df2-8a37-9b7508711530": [
            "425ef9cb-1c05-4795-b9ea-a43e5e66f56c"
        ],
        "b5365f74-331e-4229-920c-d11f116b10c0": [
            "425ef9cb-1c05-4795-b9ea-a43e5e66f56c"
        ],
        "372de5bb-664a-4fa5-a205-39731fd932fd": [
            "425ef9cb-1c05-4795-b9ea-a43e5e66f56c"
        ],
        "3275b0bb-ff3d-4c30-987a-cd0c4714eba1": [
            "425ef9cb-1c05-4795-b9ea-a43e5e66f56c"
        ],
        "9bf844a9-aaf6-462a-a0e4-9a8ce6c5cf5e": [
            "7707347b-5b6f-4e4d-b853-81f849ee958a"
        ],
        "cdc0c50b-f0a3-40b9-b32f-165f36216604": [
            "7707347b-5b6f-4e4d-b853-81f849ee958a"
        ],
        "77524814-bc44-42ad-9077-d59bb347f4ea": [
            "7707347b-5b6f-4e4d-b853-81f849ee958a"
        ],
        "e9b68827-a687-4f49-b422-14bf4eb6bbc7": [
            "7707347b-5b6f-4e4d-b853-81f849ee958a"
        ],
        "5786816e-0c87-439a-8973-84a6ef74410f": [
            "7707347b-5b6f-4e4d-b853-81f849ee958a"
        ],
        "16892a93-354e-497a-b43c-64552457e722": [
            "7707347b-5b6f-4e4d-b853-81f849ee958a"
        ],
        "b48c2776-cd87-4190-b4e0-d2b9b93d6535": [
            "495cc4af-aaed-44b1-a850-4d4ee0742822"
        ],
        "dd1ca176-7f61-4cd6-a9e2-243f2cc90ee1": [
            "495cc4af-aaed-44b1-a850-4d4ee0742822"
        ],
        "14810850-a61c-4fb9-b406-9001e847dd72": [
            "495cc4af-aaed-44b1-a850-4d4ee0742822"
        ],
        "4da7bcd0-feba-4020-974c-ba8b91bf85ab": [
            "495cc4af-aaed-44b1-a850-4d4ee0742822"
        ],
        "a6b923c1-22c3-45b8-b6dd-475c7c43ccde": [
            "495cc4af-aaed-44b1-a850-4d4ee0742822"
        ],
        "7dfa2bdb-0519-475e-a99b-5b5d6e30afe5": [
            "495cc4af-aaed-44b1-a850-4d4ee0742822"
        ],
        "99b994e0-a6e1-4a59-9c23-2172532fa18c": [
            "495cc4af-aaed-44b1-a850-4d4ee0742822"
        ],
        "625f7689-3c84-4a4d-abb8-3b96698fc692": [
            "495cc4af-aaed-44b1-a850-4d4ee0742822"
        ],
        "597a055e-bf31-4221-aaef-6054a6486200": [
            "495cc4af-aaed-44b1-a850-4d4ee0742822"
        ],
        "212ce4c7-ffd1-4d63-8f40-d9bdf485d2e5": [
            "495cc4af-aaed-44b1-a850-4d4ee0742822"
        ],
        "901a53c9-bc44-4b05-979f-5a377723e2bc": [
            "7853efd7-3b58-473e-9de2-12842521df30"
        ],
        "18c07954-f755-4ff4-a72c-38f76704e387": [
            "7853efd7-3b58-473e-9de2-12842521df30"
        ],
        "fe1068fe-87fd-45cf-97bd-8762d1ae188d": [
            "bffbee94-4381-432b-9734-ea9024287746"
        ],
        "77d1285f-ace6-42a5-ae38-0f8f42bc8b11": [
            "bffbee94-4381-432b-9734-ea9024287746"
        ],
        "0751de68-601e-45ed-a133-8598e6b257f2": [
            "bffbee94-4381-432b-9734-ea9024287746"
        ],
        "d60b9b2f-b276-4fe6-aa30-caf215c35c51": [
            "bffbee94-4381-432b-9734-ea9024287746"
        ],
        "00312608-c045-4d2b-bcc7-a9b8d19ee890": [
            "bffbee94-4381-432b-9734-ea9024287746"
        ],
        "4e731ba0-0896-41e7-8ae7-e2d450972cbf": [
            "bffbee94-4381-432b-9734-ea9024287746"
        ],
        "37efc567-d571-4f62-ae09-0e79654260c7": [
            "bffbee94-4381-432b-9734-ea9024287746"
        ],
        "904a22a3-5608-48de-9b0b-3b453a82d09a": [
            "bffbee94-4381-432b-9734-ea9024287746"
        ],
        "6d981eb3-b989-4ca6-9e23-c88d636adcf7": [
            "7fc30cbe-edbe-4e92-bbd0-81c32c6218c2"
        ],
        "e1006921-b0fd-42f4-a455-4039f2e955fc": [
            "7fc30cbe-edbe-4e92-bbd0-81c32c6218c2"
        ],
        "42c8d427-3f22-48a0-be0d-b997f36dcdfa": [
            "7fc30cbe-edbe-4e92-bbd0-81c32c6218c2"
        ],
        "e9188810-989d-4031-b37f-983218396bb3": [
            "7fc30cbe-edbe-4e92-bbd0-81c32c6218c2"
        ],
        "18fb0f86-0edb-4d37-9f09-1b040cf436c9": [
            "7fc30cbe-edbe-4e92-bbd0-81c32c6218c2"
        ],
        "fb2a1a0b-7fb8-4717-9757-5e91b319d96e": [
            "7fc30cbe-edbe-4e92-bbd0-81c32c6218c2"
        ],
        "befc8032-e5e2-4d19-88b7-46f53c1042cd": [
            "7fc30cbe-edbe-4e92-bbd0-81c32c6218c2"
        ],
        "1135fb06-8715-4512-913d-a9475de1eb8c": [
            "7fc30cbe-edbe-4e92-bbd0-81c32c6218c2"
        ],
        "ceef895d-6640-42de-94ab-2723bb980338": [
            "7fc30cbe-edbe-4e92-bbd0-81c32c6218c2"
        ],
        "b057afeb-f5d7-479a-a3e2-3cbc49cdb9cd": [
            "7fc30cbe-edbe-4e92-bbd0-81c32c6218c2"
        ],
        "34e6a31a-a64e-4d8e-b307-a95ddf5e6c6b": [
            "c4502813-d390-4bbd-b60f-48b2336a774e"
        ],
        "ddd86062-54cb-47cd-8605-0addd097bc7d": [
            "c4502813-d390-4bbd-b60f-48b2336a774e"
        ],
        "28547357-780e-4d32-a997-d2c0beff9868": [
            "c4502813-d390-4bbd-b60f-48b2336a774e"
        ],
        "fba52813-e7ff-401a-883b-27c9b8de5c16": [
            "c4502813-d390-4bbd-b60f-48b2336a774e"
        ],
        "a8ec9b6b-493f-4162-b201-914dbf5ffc5e": [
            "c4502813-d390-4bbd-b60f-48b2336a774e"
        ],
        "e589c9ea-25c0-431c-a24a-c8578b516b96": [
            "c4502813-d390-4bbd-b60f-48b2336a774e"
        ],
        "e0922925-3fdd-45bd-93f3-0287050b057b": [
            "c4502813-d390-4bbd-b60f-48b2336a774e"
        ],
        "dc761a59-8889-4e0b-892e-8f16ea6b17ea": [
            "c4502813-d390-4bbd-b60f-48b2336a774e"
        ],
        "9b065b7b-e0c8-4741-9457-1fdd482674c1": [
            "c4502813-d390-4bbd-b60f-48b2336a774e"
        ],
        "5968db1a-e3d7-4390-a0a3-120b66a8641a": [
            "c4502813-d390-4bbd-b60f-48b2336a774e"
        ],
        "baabf2ce-e3f9-4cca-9296-ed8f052380f9": [
            "1ef0c4f5-8926-470b-8ea8-4d702b520ab9"
        ],
        "476759e8-31fd-4db5-87cc-c2dc311965e9": [
            "1ef0c4f5-8926-470b-8ea8-4d702b520ab9"
        ],
        "e97b6a4b-d82a-432b-a69a-6634b48d2d4b": [
            "1ef0c4f5-8926-470b-8ea8-4d702b520ab9"
        ],
        "5b8601dc-4fea-4c1d-baa8-a8ef40684a31": [
            "1ef0c4f5-8926-470b-8ea8-4d702b520ab9"
        ],
        "390f97b7-ecf4-4567-8b40-73783171e333": [
            "1ef0c4f5-8926-470b-8ea8-4d702b520ab9"
        ],
        "a87a0c94-e573-4f6b-92c1-50dfbefb2a97": [
            "1ef0c4f5-8926-470b-8ea8-4d702b520ab9"
        ],
        "df1b2def-8303-4747-ab75-5c6cdb369f73": [
            "1ef0c4f5-8926-470b-8ea8-4d702b520ab9"
        ],
        "eca1567b-43ee-4ffb-a1ac-82f9a9b4bf99": [
            "1ef0c4f5-8926-470b-8ea8-4d702b520ab9"
        ],
        "513637f6-2d32-456d-93dd-60f688b5a1a5": [
            "1ef0c4f5-8926-470b-8ea8-4d702b520ab9"
        ],
        "45a16b6c-7fe8-4166-a8bb-763a96aefb9b": [
            "1ef0c4f5-8926-470b-8ea8-4d702b520ab9"
        ],
        "6132ff3c-f69b-4071-af6b-3d4849e8a004": [
            "80376498-278b-4b53-8ff8-2a5c5e794aed"
        ],
        "dc0c2b10-e807-4061-824b-9fec00bda81d": [
            "80376498-278b-4b53-8ff8-2a5c5e794aed"
        ],
        "9cab63b4-b98e-46cc-b71c-c5d3834c7818": [
            "80376498-278b-4b53-8ff8-2a5c5e794aed"
        ],
        "6f483bb9-43ce-40c4-b5ed-c49a7443d59a": [
            "80376498-278b-4b53-8ff8-2a5c5e794aed"
        ],
        "5034cbce-2976-4293-b4d9-0c7fc31f2b25": [
            "80376498-278b-4b53-8ff8-2a5c5e794aed"
        ],
        "8d6a6c26-bf94-44f7-9935-ca0457b8db52": [
            "80376498-278b-4b53-8ff8-2a5c5e794aed"
        ],
        "2e397ebc-c9e9-4fb7-af63-2648abe2d37c": [
            "80376498-278b-4b53-8ff8-2a5c5e794aed"
        ],
        "6d54c4cc-a05e-449f-9a57-e3c345edf590": [
            "80376498-278b-4b53-8ff8-2a5c5e794aed"
        ],
        "9e5eae83-2b9f-4178-b9d7-e49ac3fa9174": [
            "2122b3b3-cf37-4466-b90b-90480ce26669"
        ],
        "e73bf624-ee81-4dd9-bf18-e89d6e112b82": [
            "2122b3b3-cf37-4466-b90b-90480ce26669"
        ],
        "73de5c99-1c19-4753-b7b3-e5e908c6c9d4": [
            "2122b3b3-cf37-4466-b90b-90480ce26669"
        ],
        "bbc68390-f7f6-45eb-90cd-b0dfbabf27fb": [
            "2122b3b3-cf37-4466-b90b-90480ce26669"
        ],
        "a3b6841c-255a-4d79-810f-cac5d514bd10": [
            "2122b3b3-cf37-4466-b90b-90480ce26669"
        ],
        "abdaafdf-2c21-4aee-8f77-4819cd7f7ad8": [
            "2122b3b3-cf37-4466-b90b-90480ce26669"
        ],
        "499877e1-e445-4ed6-a84a-3b6d8a57f37b": [
            "2122b3b3-cf37-4466-b90b-90480ce26669"
        ],
        "13ced341-504a-4fea-89e7-02a5ec4fcf11": [
            "2122b3b3-cf37-4466-b90b-90480ce26669"
        ],
        "4d3a564b-690f-4265-a170-ae099c3b058c": [
            "2122b3b3-cf37-4466-b90b-90480ce26669"
        ],
        "f1b82539-dee6-4960-a4a9-a03399c3c135": [
            "2122b3b3-cf37-4466-b90b-90480ce26669"
        ],
        "edbff7fc-c370-460c-92d9-18631d6dc76f": [
            "6e23c669-fa80-4173-977e-b2c149892bb3"
        ],
        "6ea7bb27-0008-4d5d-ab9d-e5781ec3b4fb": [
            "6e23c669-fa80-4173-977e-b2c149892bb3"
        ],
        "0175e60d-1f91-4969-9e4a-fb6a5d0ebd36": [
            "6e23c669-fa80-4173-977e-b2c149892bb3"
        ],
        "d7f5c504-94c2-44be-8979-947d4f139232": [
            "6e23c669-fa80-4173-977e-b2c149892bb3"
        ],
        "642a8be5-cc83-44c3-9531-c4cd5249676a": [
            "6e23c669-fa80-4173-977e-b2c149892bb3"
        ],
        "ecc968aa-8648-4820-a7b5-4239402a81b0": [
            "21cf5318-51ed-4a5b-8ce2-8b7d69f8887f"
        ],
        "b0368164-f6b8-4dc2-8ed2-a6fc04d80a50": [
            "21cf5318-51ed-4a5b-8ce2-8b7d69f8887f"
        ],
        "f961f3bc-825a-408d-bce1-3459e8ea0468": [
            "21cf5318-51ed-4a5b-8ce2-8b7d69f8887f"
        ],
        "c8dbc9d4-f419-4965-a58b-f834cc2167be": [
            "21cf5318-51ed-4a5b-8ce2-8b7d69f8887f"
        ],
        "8df4ac9e-42d4-4a60-a247-672cd65ed545": [
            "21cf5318-51ed-4a5b-8ce2-8b7d69f8887f"
        ],
        "9ee0cdeb-ef79-4057-a402-929fdcc3409b": [
            "21cf5318-51ed-4a5b-8ce2-8b7d69f8887f"
        ],
        "b46d9578-c99b-4fbf-92b3-b6924c03a8e7": [
            "21cf5318-51ed-4a5b-8ce2-8b7d69f8887f"
        ],
        "1f12ddcd-0b0e-422e-ab91-dc96c319c836": [
            "21cf5318-51ed-4a5b-8ce2-8b7d69f8887f"
        ],
        "aa95065b-812e-4368-bbdf-cc5d6069427a": [
            "21cf5318-51ed-4a5b-8ce2-8b7d69f8887f"
        ],
        "e80ebb15-cca7-4bb5-9e87-4be4a24fb4e1": [
            "21cf5318-51ed-4a5b-8ce2-8b7d69f8887f"
        ],
        "900e4fe3-8e64-4875-83c5-24b283a458d7": [
            "09e2a49d-a258-4d5d-9308-167781903f95"
        ],
        "b7751208-1056-4070-b2cb-c1e4a73c75f2": [
            "09e2a49d-a258-4d5d-9308-167781903f95"
        ],
        "a3943ed7-3932-48fc-af15-ff6b711ad0a4": [
            "06714226-802f-4f71-bc0d-74fc7738b081"
        ],
        "008e8fb5-b7bc-43e1-821b-5b75b5b70ebd": [
            "06714226-802f-4f71-bc0d-74fc7738b081"
        ],
        "2ec71811-d83d-4a68-9ed5-aaff54912b5b": [
            "b1780d1d-5ad8-4b0e-9ab1-9b44aece8087"
        ],
        "09e1f42f-03d5-401c-87d9-a32d87487c11": [
            "b1780d1d-5ad8-4b0e-9ab1-9b44aece8087"
        ],
        "2e536370-e091-46a6-9b44-fbba9d89de1f": [
            "b1780d1d-5ad8-4b0e-9ab1-9b44aece8087"
        ],
        "58840e52-8988-447d-b13b-dafd820fa8de": [
            "b1780d1d-5ad8-4b0e-9ab1-9b44aece8087"
        ],
        "9f17a2b8-6c4a-4c76-a756-19ba4a03f9f4": [
            "b1780d1d-5ad8-4b0e-9ab1-9b44aece8087"
        ],
        "d42f3cf2-e311-444a-8026-4786f1630425": [
            "b1780d1d-5ad8-4b0e-9ab1-9b44aece8087"
        ],
        "ea02d9db-d1f3-400a-88f4-c24982170290": [
            "b1780d1d-5ad8-4b0e-9ab1-9b44aece8087"
        ]
    },
    "mode": "text"
}